{"Hahn, Alois": [{"function": "Studium ", "span": ["1961", "1963"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Aufnahme Studienstiftung des deutschen Volkes", "span": ["1961"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V. (Bonn)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3160, "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes"}, {"function": "Studium ", "span": ["1963", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Promotion", "span": ["1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1967", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1970", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer (Speyer)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 1543, "activity": "Hochschule f\u00fcr Verwaltungswissenschaften "}, {"function": "Dozent", "span": ["1971", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Hochschule Esslingen (Esslingen)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 1066, "activity": "Hochschule Esslingen"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1971", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Habilitation und Erteilung einer Lehrbefugnis", "span": ["1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Ernennung zum Professor", "span": ["1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Hochschule Esslingen (Esslingen)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 1066, "activity": "Hochschule Esslingen"}, {"function": "Professor", "span": ["1974", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 8741, "activity": "Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Dekan", "span": ["1981", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 8741, "activity": "Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1983", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": null, "activity": "Maison des Sciences de l'Homme"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1983", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (Paris)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 14846, "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "}, {"function": "Lehr- und Forschungsaufenthalt", "span": ["1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"}, {"function": "Directuer d'Etudes Associ\u00e9 ", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (Paris)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 14846, "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "}, {"function": "Directuer d'Etudes Associ\u00e9 ", "span": ["1987", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"}, {"function": "Professeur invit\u00e9", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"}, {"function": "Aufenthalt", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stanford University (Stanford)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 10388, "activity": "Stanford University"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": null, "activity": "Clark-University"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "n (gel\u00f6scht)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": "n (gel\u00f6scht)", "activity": "Universit\u00e4t Paris I (Panth\u00e9on-Sorbonne)"}, {"function": "Professeur associ\u00e9", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": null, "activity": "Clark-University"}, {"function": "Ombudsmann", "span": ["2000", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 8741, "activity": "Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Abteilungssprecher", "span": ["2001", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 8741, "activity": "Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Otto von Freising-Gastprofessur", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (Eichst\u00e4tt)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 26887, "activity": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt"}, {"function": "Leitung einer Arbeitsgruppe", "span": ["2002", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V. (Bonn)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 3160, "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes"}, {"function": "Fellow", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": null, "activity": "Zentrum f\u00fcr Literaturforschung"}, {"function": "Fellow", "span": ["2004", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["2009", "2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Luzern (Luzern)", "source": "Universit\u00e4t Trier", "sofis_id": 19647, "activity": "Universit\u00e4t Luzern"}], "Gerhards, J\u00fcrgen": [{"function": "Studium ", "span": ["1976", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter/Assistent am Forschungsinstitut f\u00fcr Soziologie ", "span": ["1982", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Promotionsstudium in den USA", "span": ["1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "FU Berlin", "sofis_id": null, "activity": "St. John's University"}, {"function": "Promotionsstudium in den USA", "span": ["1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Los Angeles (Los Angeles)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 3285, "activity": "University of California"}, {"function": "Promotion, Dissertation Thesis: Sociology of Emotions", "span": ["1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1988", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "}, {"function": "Professor ", "span": ["1994", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Research Fellowship", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "FU Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Boston College"}, {"function": "Fellow", "span": ["2001", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "FU Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg"}, {"function": "Fellow", "span": ["2003", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "FU Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Swedish Collegium for Advanced Study in the Social Sciences in Uppsala"}, {"function": "Visiting Scholar", "span": ["2009", "2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}, {"function": "Professor", "span": ["2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Ernennung zum Forschungsprofessor", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung -DIW Berlin- (Berlin)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 879, "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung"}, {"function": "Fellow", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "}, {"function": "Fellow und Karl W. Deutsch-Gastprofessur", "span": ["2012", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "FU Berlin", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "}], "Fend, Helmut": [{"function": "Promotion", "span": ["1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", "sofis_id": null, "activity": "Innsbruck"}, {"function": "Erstberufung auf eine Professur", "span": ["1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", "sofis_id": null, "activity": "Konstanz"}, {"function": "Besch\u00e4ftigung", "span": ["1987", "2006"], "institution_l2": "P\u00e4dagogigsches Institut", "institution_l1": null, "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Promotion Sub Auspiciis", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", "sofis_id": null, "activity": "Innsbruck"}, {"function": "Dr. h.c.", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Dr. h.c.", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", "sofis_id": null, "activity": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg"}], "Falter, J\u00fcrgen W.": [{"function": "Studium ", "span": ["1963", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Heidelberg (Heidelberg)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3324, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Studium ", "span": ["1963", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Diplom", "span": ["1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Studium ", "span": ["1969", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Berkeley (Berkeley)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3269, "activity": "University of California in Berkeley"}, {"function": "Studium ", "span": ["1969", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Michigan (Ann Arbor)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 9913, "activity": "University of Michigan"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1970", "1973"], "institution_l2": "Wirtschafts- und Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Fak. 01 Rechts- und Wirtschaftswissenschaft (Saarbr\u00fccken)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 23699, "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes"}, {"function": "Promotion", "span": ["1973"], "institution_l2": "Wirtschafts- und Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Fak. 01 Rechts- und Wirtschaftswissenschaft (Saarbr\u00fccken)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 23699, "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes"}, {"function": "Professor", "span": ["1973", "1983"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie und Gesellschaftspolitik Professur f\u00fcr Sozialwissenschaftliche Methodenlehre (Neubiberg)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 21555, "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen (Neubiberg)"}, {"function": "Kennedy Memorial Research Fellow ", "span": ["1977", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}, {"function": "Visiting Professor", "span": ["1980", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e0 di Bologna (Bologna)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 13442, "activity": "John Hopkins University Bologna"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1981"], "institution_l2": "Wirtschafts- und Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Fak. 01 Rechts- und Wirtschaftswissenschaft (Saarbr\u00fccken)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 23699, "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes"}, {"function": "Professor", "span": ["1983", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Leiter ", "span": ["1983", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Hill Visiting Professor", "span": ["1992", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "University of Minnesota"}, {"function": "Professor", "span": ["1993", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3336, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Fellow", "span": ["1999", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"}, {"function": "Dekan", "span": ["2005", "2008"], "institution_l2": "Fachbereich f\u00fcr Sozialwissenscahften", "institution_l1": "FB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport (Mainz)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 4153, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Senior-Forschungsprofessor", "span": ["2012"], "institution_l2": "Fachbereich f\u00fcr Sozialwissenscahften", "institution_l1": "FB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport (Mainz)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 4153, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}], "Esser, Hartmut": [{"function": "Studium", "span": ["1965", "1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "\nhttps://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": " Vertreter der Stelle eines wissenschaftlichen Assistenten", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": "Seminar f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Forschungsinstitut und Seminar f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (K\u00f6ln)\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 5678, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Lehrauftr\u00e4ge ", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Lehrauftr\u00e4ge ", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": null, "activity": "Evangelischen Fachhochschule f\u00fcr Religions- und Sozialp\u00e4dagogik in D\u00fcsseldorf"}, {"function": "Diplom ", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Promotion", "span": ["1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3301, "activity": "Ruhruniversit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Akademischer Rat ", "span": ["1974", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3301, "activity": "Ruhruniversit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Wissenschaftlicher Rat und Professor ", "span": ["1978", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 26395, "activity": "Universit\u00e4t Duisburg GHS"}, {"function": " ordentlicher (o.) Professor", "span": ["1982", "1987"], "institution_l2": "Empirische Sozialforschung", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften (Duisburg)\nUniversit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 29860, "activity": "Universit\u00e4t Essen GHS"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1985", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (Mannheim)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 3593, "activity": "ZUMA, Mannheim"}, {"function": "Professor ", "span": ["1987", "1991"], "institution_l2": "Soziologie ", "institution_l1": "Forschungsinstitut und Seminar f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (K\u00f6ln)\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)\r\n", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 5678, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Professor ", "span": ["1991"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Sozialwissenschaften", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 9212, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Ablehnung einer Professur", "span": ["1993"], "institution_l2": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", "sofis_id": 9329, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Studium", "span": ["1965", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Diplom-Examen", "span": ["1970"], "institution_l2": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 9329, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln "}, {"function": "Promotion", "span": ["1974"], "institution_l2": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 9329, "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": "Habilitationsstipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (Bonn)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 9494, "activity": "Deutschen Forschungsgemeinschaft"}, {"function": "Abbruch des zweij\u00e4hrigen Stipendiums nach Berufung auf eine\r\n C3-Professur", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 26395, "activity": "Universit\u00e4t Duisburg GH"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1981"], "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Sozialwissenschaften", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\nUniversit\u00e4t Bochum (Bochum)\nRuhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)\n", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3849, "activity": "RuhrUniversit\u00e4t\r\nBochum"}, {"function": "Vertreter der Stelle eines wissenschaftlichen Assistenten ", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": " Seminar f\u00fcr Soziologie ", "institution_l1": "Forschungsinstitut und Seminar f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (K\u00f6ln)\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 5678, "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": "Lehrauftr\u00e4ge", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3189, "activity": " RWTH Aachen"}, {"function": "Lehrauftr\u00e4ge", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Fachhochschule f\u00fcr Religions- und Sozialp\u00e4dagogik in\nD\u00fcsseldorf "}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter", "span": ["1974", "1974"], "institution_l2": " Abteilung f\u00fcr Sozialwissenschaften ", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bochum (Bochum)\r\nRuhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3849, "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t\r\nBochum"}, {"function": "Akademischer Rat", "span": ["1974", "1978"], "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Sozialwissenschaften", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bochum (Bochum)\r\nRuhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3849, "activity": " Ruhr Universit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Vertretung einer H3-Professur", "span": ["1974", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3189, "activity": " RWTH Aachen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Rat und Professor (C3)", "span": ["1978", "1982"], "institution_l2": "Methoden\r\nder Empirischen Sozialforschung ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften (Duisburg)\r\nUniversit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 29860, "activity": "Universit\u00e4t\r\nDuisburg GH "}, {"function": "Vertretung einer C4-Professur ", "span": ["1980", "1981"], "institution_l2": "Empirische\r\nSozialforschung", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften (Duisburg)\r\nUniversit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 29860, "activity": " Universit\u00e4t Essen GH "}, {"function": "o. Professor ", "span": ["1982", "1987"], "institution_l2": "Empirische Sozialforschung, Fachbereich 1", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften (Duisburg)\r\nUniversit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 29860, "activity": "Universit\u00e4t Essen GH"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1985", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (Mannheim)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3593, "activity": "Zentrum f\u00fcr Umfragen,\r\nMethoden und Analysen (ZUMA) e.V., Mannheim"}, {"function": "o. Professor ", "span": ["1987", "1991"], "institution_l2": "Wirtschafts- und\r\nSozialwissenschaftlichen Fakult\u00e4t ", "institution_l1": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 9329, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "o. Professor", "span": ["1991"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Sozialwissenschaften", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 9212, "activity": "Universit\u00e4t\nMannheim "}, {"function": "Ruf an die Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche\r\nFakult\u00e4t der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (nicht angenommen)", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1983", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien, Wien "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (Mannheim)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3593, "activity": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (ZUMA)\ne. V., Mannheim"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institute for Social Research \u2013 ISR\r\nUniversity of Michigan Ann Arbor (Ann Arbor)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 781, "activity": "Institute for Social Research, Ann Arbor, Michigan "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Indiana University, Bloomington "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Berufung auf ein Fellowship an das Netherlands Institute\nfor Advanced Studies (NIAS), Wassenaar (nicht\nangenommen) "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4ten Groningen und Utrecht "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1992"], "institution_l2": " Fachbereich Soziologie ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften und Philosophie (Leipzig)\r\nUniversit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 12929, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Cologne Graduate School in Management, Economics and Social Sciences \u2013 CGS\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (K\u00f6ln)\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 449, "activity": "Graduierten-Kolleg K\u00f6ln"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (Wien)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 1721, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien, Wien "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Weber-Kolleg f\u00fcr kultur- und sozialwissenschaftliche Studien\r\nUniversit\u00e4t Erfurt (Erfurt)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 21230, "activity": "Max-Weber-Kolleg, Erfurt"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["1999"], "institution_l2": "Fachbereich Soziologie ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften (Wien)\r\nUniversit\u00e4t Wien (Wien)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 727140, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["2000"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie ", "institution_l1": "Soziologisches Institut\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t (Z\u00fcrich)\r\nUniversit\u00e4t Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 8145, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["2001"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie ", "institution_l1": "Department Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (Bern)\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 8563, "activity": "Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["2003"], "institution_l2": "Master-Class \u201eSocial Capital, Framing and Investments:\r\nTheoretical Foundations and Empirical Applications\u201d", "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Royal Dutch Academy of Arts and Sciences, Amsterdam "}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["2004", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["2006"], "institution_l2": "Faculty of Social and Behavioural Sciences ", "institution_l1": null, "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Utrecht"}, {"function": "Gastaufenthalte\r", "span": ["2007"], "institution_l2": "Forschungsaufenthalt am Nuffield College", "institution_l1": "Nuffield College (Oxford)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 12646, "activity": "Oxford\nUniversity, Oxford "}, {"function": "Gastprofessur\n", "span": ["2007"], "institution_l2": "Universit\u00e4t Wien", "institution_l1": "Universit\u00e4t Wien (Wien)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 3351, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Forschungsaufenthalt\n", "span": ["2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung -DIW Berlin- Forschungsbasierte Infrastruktureinrichtung Sozio-oekonomisches Panel -SOEP- (Berlin)", "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", "sofis_id": 13014, "activity": " DIW (SOEP), Berlin "}], "H\u00e4u\u00dfermann, Hartmut": [{"function": "Studium ", "span": ["1964", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Promotion", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Der Spiegel Nachruf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1970", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Professor", "span": ["1976", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "FB 06 Architektur, Stadtplanung, Landschaftsplanung (Kassel)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 9213, "activity": "Universit\u00e4t Kassel"}, {"function": "Professor", "span": ["1978", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Leiter", "span": ["1990", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Professor", "span": ["1993", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 12708, "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Pr\u00e4sident", "span": ["2002", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}], "Scherr, Albert": [{"function": "Studium", "span": ["1977", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Abschluss", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Promotion", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": " wiss. Mitarbeiter", "span": ["1985", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Habillitation ", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie (Karlsruhe)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 70055, "activity": "Universit\u00e4t Karlsruhe"}, {"function": "wiss. Mitarbeiter", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professor ", "span": ["1990", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Evangelische Fachhochschule Freiburg Hochschule f\u00fcr Soziale Arbeit, Diakonie und Religionsp\u00e4dagogik (Freiburg im Breisgau)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 23108, "activity": " Fachhochschule Freiburg"}, {"function": "Professor ", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau Campus Landau (Landau)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 1046, "activity": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau"}, {"function": "Professor ", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", "sofis_id": 2676, "activity": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg"}], "Windolf, Paul": [{"function": "Sociology, economics, and history", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of Freiburg"}, {"function": "Sociology and history ", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Sorbonne, Paris"}, {"function": "Sociology, economics, and history", "span": ["1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Free University of Berlin"}, {"function": "Diplom-Soziologe", "span": ["1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Free University of Berlin"}, {"function": "Promotion, Dr. sc. pol.", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of M\u00fcnster"}, {"function": "Habilitation (venia legendi, sociology)", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of Marburg"}, {"function": "Research Fellow", "span": ["1976"], "institution_l2": "Department of Sociology", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of M\u00fcnster"}, {"function": "Research Fellow", "span": ["1979"], "institution_l2": " International Institute of Management", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Science Centre Berlin"}, {"function": "Akademischer Rat", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of Marburg"}, {"function": "University of Marburg", "span": ["1987"], "institution_l2": " Department of Sociology", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of Heidelberg"}, {"function": "Full Professor", "span": ["1992"], "institution_l2": "Department of Social Sciences", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of Trier"}, {"function": "Research Fellow ", "span": ["1980"], "institution_l2": "Department of Industrial Relations", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "London School of Economics"}, {"function": "Research fellow", "span": ["1984"], "institution_l2": "Department of Sociology ", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Stanford University"}, {"function": "Jean-Monnet-Fellowship", "span": ["1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "European University Institute, Florence"}, {"function": "Member of the American Sociological Association", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Research fellow ", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Columbia University, New York "}, {"function": "Research fellow", "span": ["1996"], "institution_l2": "Haas School of Business", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of California, Berkeley "}, {"function": "Research fellow", "span": ["1999"], "institution_l2": "Center for European Studies", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": " Harvard University "}, {"function": "member of the Selection Committee of the Thyssen Award", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Thyssen Award"}, {"function": "Fellow ", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg Berlin"}, {"function": "Award ", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Thyssen Foundation (best German article in the social sciences)"}, {"function": "Award ", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "Thyssen Foundation (best German article in the social sciences)"}, {"function": "Teaching excellence award", "span": ["2000"], "institution_l2": "sociology", "institution_l1": null, "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", "sofis_id": null, "activity": "University of Trier"}], "Petermann, Franz": [{"function": "Studium ", "span": ["1972", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Diplom ", "span": ["1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1975", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1976", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Gast-Professur", "span": ["1980", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "TU Berlin"}, {"function": "Gast-Professur", "span": ["1982", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Professur ", "span": ["1985", "1991"], "institution_l2": "Intervention und Evaluation ", "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Lehrstuhl ", "span": ["1991"], "institution_l2": "Klinische Psychologie", "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Direktor ", "span": ["1996"], "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Klinische Psychologie und Rehabilitation", "institution_l1": null, "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}], "Heitmeyer, Wilhelm": [{"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Gr\u00fcnder und Direktor", "span": ["1996", "2013"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung", "institution_l1": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung \u2013 IKG\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", "sofis_id": 20208, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Senior Research Professor", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld", "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Senior Research Professor", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld", "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}], "Tyrell, Hartmann": [{"function": "Studium ", "span": ["1965", "1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t in M\u00fcnster "}, {"function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professor ", "span": null, "institution_l2": "Theorie und Geschichte der Soziologie", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Herausgeber ", "span": ["2000", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Zeitschrift f\u00fcr Soziologie"}], "Horkheimer, Max": [{"function": "Studium ", "span": ["1919", "1922"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Studium ", "span": ["1919", "1922"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Studium ", "span": ["1919", "1922"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Promotion", "span": ["1922"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1922", "1925"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1925"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Ernennung zum Privatdozent", "span": ["1926"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Ernennung zum Ordinarius", "span": ["1930"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Mitbegr\u00fcnder des Instituts f\u00fcr Sozialforschung", "span": ["1931"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 1796, "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung an der Universit\u00fc\u00e4t Frankfurt "}, {"function": "Direktor Institut f\u00fcr Sozialforschung", "span": ["1931"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main (Frankfurt am Main)", "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", "sofis_id": 1796, "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung an der Universit\u00fc\u00e4t Frankfurt "}, {"function": "Errichtung des Instituts f\u00fcr Sozialforschung", "span": ["1934"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Columbia University New York (New York)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 659, "activity": "Columbia University"}, {"function": "Erneute Ernennung zum Ordinarius", "span": ["1949", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Rektor der Universit\u00e4t", "span": ["1951", "1953"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Gastvorlesungen ", "span": ["1954", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Chicago (Chicago)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3270, "activity": "Universit\u00e4t Chicago"}, {"function": "Emeritierung ", "span": ["1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}], "Hirschauer, Stefan": [{"function": "Studium", "span": ["1979", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Redakteur und Herausgeber", "span": ["1990", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Hochschulassistent", "span": ["1992", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "Centre de Sociologie de l'innovation"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2000"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (Wien)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 727140, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Visiting Scholar", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Cornell University Ithaca (Ithaca)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 9834, "activity": "Cornell University"}, {"function": "Professur", "span": ["2002", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professur", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3336, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Sprecher DFG-Forschergruppe", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (Bonn)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 9494, "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft "}, {"function": "Paul Lazarsfeld Gastprofessur", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Wien (Wien)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3351, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}], "Adorno, Theodor W.": [{"function": "Studium", "span": ["1921"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": " Universit\u00e4t Frankfurt "}, {"function": "Dissertation ", "span": ["1924"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": " Universit\u00e4t Frankfurt "}, {"function": "Privatdozent", "span": ["1931"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": " Universit\u00e4t Frankfurt "}, {"function": "Mitarbeiter", "span": ["1933"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Institut f\u00fcr Sozialforschung, USA"}, {"function": "Aufbaustudium", "span": ["1925"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "bei Eduard Steuermann"}, {"function": "Eintritt in die Redaktion der musikalischen Avantgarde-Zeitschrift Anbruch ", "span": ["1928", "1931"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Avantgarde-Zeitschrift Anbruch"}, {"function": "Beginn Habilitationsschrift", "span": ["1928"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Frankfurter Universit\u00e4t "}, {"function": "Zweite Habilitationsschrift", "span": ["1929", "1931"], "institution_l2": "bei ev. Theologen Paul Tillich", "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Frankfurter Universit\u00e4t "}, {"function": "Privatdozent", "span": ["1931", "1933"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Frankfurter Universit\u00e4t "}, {"function": "advanced student", "span": ["1934", "1937"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Oxford (Oxford)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 10088, "activity": "Merton College in Oxford"}, {"function": "Mitarbeiter des Princeton Radio Research Projects", "span": ["1938", "1953"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Columbia University New York (New York)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 659, "activity": " ? Columbia University"}, {"function": "Mitarbeiter an Horkheimers Institute of Social Research", "span": ["1938", "1953"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Columbia University New York (New York)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 659, "activity": " ? Columbia University"}, {"function": "Forschungsprojekt", "span": ["1944"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Berkeley (Berkeley)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3269, "activity": "University of Berkeley und  Institute of Social Research"}, {"function": "Forschungsdirektor", "span": ["1952"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Hacker Psychiatric Foundation"}, {"function": "Vertretung Horkheimers", "span": ["1949"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Au\u00dferordentlicher Professor", "span": ["1953"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Stellvertretender Direktor", "span": ["1951"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "(wiederer\u00f6ffnete) Institut f\u00fcr Sozialforschung"}, {"function": "Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", "span": ["1963", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie ", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 9611, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie "}], "Gei\u00dfler, Rainer": [{"function": "Studium ", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3330, "activity": "Universit\u00e4t Kiel "}, {"function": "Studium ", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg"}, {"function": "Studium ", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Pau"}, {"function": "Studium ", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Basel (Basel)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3296, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Assistent Allemand", "span": ["1961", "1962"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Pau"}, {"function": "Staatsexamen Lehramt f\u00fcr Gymnasium", "span": ["1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3330, "activity": "Universit\u00e4t Kiel "}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1968", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Basel (Basel)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3296, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Staatsexamen Lehramt f\u00fcr Gymnasium", "span": ["1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3330, "activity": "Universit\u00e4t Kiel "}, {"function": "Dr. phil. ", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Basel (Basel)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3296, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Professor", "span": ["1975", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t - Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg (Hamburg)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3304, "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg"}, {"function": "Professor", "span": ["1981", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Siegen (Siegen)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3358, "activity": "Universit\u00e4t Siegen"}, {"function": "Prodekan    ", "span": ["1981", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Siegen (Siegen)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3358, "activity": "Universit\u00e4t Siegen"}, {"function": "Dekan", "span": ["1985", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Siegen (Siegen)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3358, "activity": "Universit\u00e4t Siegen"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["1996", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of British Columbia Vancouver (Vancouver)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3268, "activity": "University of British Columbia"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2001", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Siegen (Siegen)", "source": "Universit\u00e4t Siegen", "sofis_id": 3358, "activity": "Universit\u00e4t Siegen"}], "Rehberg, Karl-Siegbert": [{"function": "Studium", "span": ["1968", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Studium", "span": ["1968", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Promotion", "span": ["1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1973", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Akademischer Oberrat", "span": ["1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Ernennung zum Hochschullehrer", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Vorsitzender des Satzungs-Konventes der RWTH", "span": ["1982", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 9292, "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["1991", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Leiden University (Leiden)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 2742, "activity": "Rijksuniversiteitte Leiden"}, {"function": "Sprecher der Sektion Kultursoziologie", "span": ["1991", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Sektion Kultursoziologie (Graz)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 70484, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- Essen"}, {"function": "Privatdozent", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Gr\u00fcndungsprofessor", "span": ["1992", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 12262, "activity": "TU Dresden"}, {"function": "Dekan", "span": ["1994", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 12262, "activity": "TU Dresden"}, {"function": "Mitglied des Vorstandes", "span": ["1997", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- (Essen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 9611, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- "}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Rome \"La Sapienza\" (Rom)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3248, "activity": "Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\""}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (Paris)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 14846, "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "}, {"function": "Gastprofessuren im Sonderprogramm \"Professori di fama internazionale\" ", "span": ["1999", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento (Trento)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 15457, "activity": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (Paris)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 14846, "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "TU Dresden", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\""}, {"function": "Vorsitzender des Vorstandes", "span": ["2003", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- (Essen)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 9611, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e9 de Lausanne (Lausanne)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3257, "activity": "Universit\u00e9 de Lausanne"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Basel (Basel)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3296, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Basel (Basel)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 3296, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Wissenschaftlicher Leiter", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Dresden International University GmbH (Dresden)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 29877, "activity": "Dresden School of Culture in der Dresden International University "}, {"function": "Ernennung zum Seniorprofessor", "span": ["2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "TU Dresden", "sofis_id": 12262, "activity": "TU Dresden"}, {"function": "Inhaber Forschungsprofessur", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 12262, "activity": "TU Dresden"}, {"function": "Fellow", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar (Weimar)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 20778, "activity": "Universit\u00e4t Weimar"}], "Habermas, J\u00fcrgen": [{"function": "Studium", "span": ["1949"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "}, {"function": "Studium", "span": ["1950"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3354, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Studium", "span": ["1951", "1954"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"}, {"function": "Studium", "span": ["1954"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Forschungsassistenz ", "span": ["1956", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 1796, "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung in Frankfurt am Main"}, {"function": "Studium", "span": ["1961"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3338, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}, {"function": "Au\u00dferordentlicher Professor", "span": ["1961", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Heidelberg (Heidelberg)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3324, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Ordentlicher Professor ", "span": ["1964", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Direktor", "span": ["1971", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": null, "activity": "Max-Planck-Institut zur Erforschung der Lebensbedingungen der wissenschaftlich-technischen Welt, Starnberg, Bayern"}, {"function": "Direktor", "span": ["1980", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": null, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften, M\u00fcnchen, Bayern"}, {"function": "Honorarprofessor", "span": ["1975", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Ordentlicher Professor ", "span": ["1983", "1994"], "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Philosophie", "institution_l1": "FB 08 Philosophie und Geschichtswissenschaften (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 21263, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}], "Helsper, Werner": [{"function": "Studium", "span": ["1972", "1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 3338, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}, {"function": "Studium", "span": ["1972", "1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen (Gie\u00dfen)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 3320, "activity": "Universit\u00e4t Gie\u00dfen"}, {"function": "Wiss. Hilfskraft", "span": ["1977", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen (Essen)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 26398, "activity": "Universit\u00e4t/Gesamthochschule Essen"}, {"function": "Wiss. Mitarbeiter", "span": ["1980", "1984"], "institution_l2": "DFG-Forschungsprojekt \"Zum Selbstbild Jugendlicher in Schule und Subkultur\"", "institution_l1": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen (Essen)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 26398, "activity": "Universit\u00e4t/Gesamthochschule Essen"}, {"function": "Wiss. Mitarbeiter ", "span": ["1986", "1988"], "institution_l2": " Forschungs- und Ausstellungsprojekt \"Land der Hoffnung - Land der Krise: Jugendkulturen im Ruhrgebiet von 1900 bis 1987", "institution_l1": null, "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": null, "activity": " Institut f\u00fcr Jugendforschung (Essen)"}, {"function": "Promotion", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 3338, "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg "}, {"function": "Wiss. Mitarbeiter", "span": ["1988", "1992"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften, Abteilung Sozialisation/Bildungssoziologie ", "institution_l1": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)\r\nGoethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 8797, "activity": "Johann-Wolfgang-von-Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt a.M"}, {"function": "Gastdozent ", "span": ["1992", "1994"], "institution_l2": "Fachbereich Erziehungswissenschaft", "institution_l1": "Philosophische Fakult\u00e4t III Erziehungswissenschaften\nUniversit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)\nMartin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 30957, "activity": "P\u00e4d. Hochschule Halle-K\u00f6then/Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1994"], "institution_l2": "Fachbereich Erziehungswissenschaft", "institution_l1": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl f\u00fcr Erziehungswissenschaft, Allgemeine Didaktik\r\nFak. f\u00fcr Bildungswissenschaften (Essen)\r\nUniversit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen (Essen)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 31930, "activity": "Universit\u00e4t/Gesamthochschule Essen"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Leiter ", "span": ["1994", "1995"], "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Schulforschung und Fragen der Lehrerbildung (ZSL)", "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Schul- und Bildungsforschung \u2013 ZSB\r\nMartin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 18964, "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"}, {"function": "Professor ", "span": ["1995", "1999"], "institution_l2": "Erziehungswissenschaft Schwerpunkt Schulp\u00e4dagogik ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Arbeitsgruppe Schulp\u00e4dagogik\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport (Mainz)\r\nJohannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 727069, "activity": "Johannes-Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Professor ", "span": ["1999"], "institution_l2": "Philosophischen Fakult\u00e4t III - Erziehungswissenschaften ", "institution_l1": "Philosophische Fakult\u00e4t III Erziehungswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)\r\nMartin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 30957, "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2001", "2007"], "institution_l2": "\"Zentrum f\u00fcr Schulforschung und Fragen der Lehrerbildung\" (ZSL) ", "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Schul- und Bildungsforschung \u2013 ZSB\r\nMartin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)", "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", "sofis_id": 18964, "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"}], "Wetterer, Angelika": [{"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg i. B."}, {"function": "Promotion", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "wissenschaftliche T\u00e4tigkeit ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "\u00bbGesellschaft f\u00fcr sozialwissenschaftliche Forschung in der Medizin\u00ab in Freiburg"}, {"function": "wissenschaftliche T\u00e4tigkeit ", "span": null, "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg "}, {"function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", "span": null, "institution_l2": "\u00bbZentrum f\u00fcr Berufs- und Hochschulforschung\u00ab", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", "span": null, "institution_l2": "\u00bbInterdisziplin\u00e4re Arbeitsgruppe Frauenforschung\u00ab ", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "wissenschaftliche Koordinatorin", "span": null, "institution_l2": "\u00bbMarie-Jahoda-Gastprofessur f\u00fcr Internationale Frauenforschung\u00ab", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum "}, {"function": "Habilitation ", "span": ["2002"], "institution_l2": " Fach Soziologie", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kassel"}, {"function": "Lehrbeauftragte ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg "}, {"function": "Lehrbeauftragte ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "Lehrbeauftragte ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hannover"}, {"function": "Lehrbeauftragte ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Lehrbeauftragte ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Lehrbeauftragte ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Linz"}, {"function": "Professur f\u00fcr \u00bbFrauenforschung mit dem Schwerpunkt Qualifikation und Beruf\u00ab", "span": ["2000", "2003"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Dortmund"}, {"function": "Aigner-Rollett-Gastprofessorin", "span": ["2004"], "institution_l2": "Aigner-Rollett-Gastprofessorin", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Graz"}, {"function": "Gastprofessur f\u00fcr Feministische Theorie", "span": null, "institution_l2": "soziologisches Institut", "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Ruhestand", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", "sofis_id": null, "activity": null}], "D\u00f6rre, Klaus": [{"function": "Studium ", "span": ["1976", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."}, {"function": "Diplom ", "span": ["1982"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1982", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Institut f\u00fcr Jugendforschung und Jugendkultur e.V. Frankfurt/M."}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1984", "1989"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."}, {"function": "Erstellung der Dissertation", "span": ["1989", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Promotion ", "span": ["1992"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1991", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Soziologischen Forschungsinstitut G\u00f6ttingen (SOFI)"}, {"function": "Hochschulassistent ", "span": ["1997", "1999"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Jena"}, {"function": "Erziehungsurlaub", "span": ["1999", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor ", "span": ["2001", "2005"], "institution_l2": "Forschungsinstituts Arbeit, Bildung, Partizipation/Institut ", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["2002"], "institution_l2": " Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Privatdozent ", "span": ["2002"], "institution_l2": " Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Ruf ", "span": ["2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena"}, {"function": "Vertretung ", "span": ["2004", "2005"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie ", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Jena"}, {"function": "Professor ", "span": ["2005"], "institution_l2": "Arbeits-, Industrie-und Wirtschaftssoziologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena"}, {"function": "Sprecher", "span": ["2009", "2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": " Jenaer Zentrums f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Gesellschaftsforschung (JenZiG)"}, {"function": "Direktor ", "span": ["2010", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": " Institut f\u00fcr Soziologie"}, {"function": "Sprecher ", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": " DFG KollegforscherInnengruppe \"Landnahme, Beschleunigung, Aktivierung. Dynamik und (De-)Stabilisierung moderner Wachstumsgesellschaften\""}, {"function": "Herausgeber ", "span": ["2017"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Berliner Journal f\u00fcr Soziologie"}, {"function": "Herausgeber ", "span": ["2018"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", "sofis_id": null, "activity": "Global Dialogue"}], "Nassehi\t, Armin": [{"function": "Studium ", "span": ["1979", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Fernuniversit\u00e4t Hagen (Hagen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 1098, "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"}, {"function": "Studium ", "span": ["1979", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Stipendiat der Universit\u00e4t M\u00fcnster", "span": ["1986", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1988", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Promotion, Titel: Die Zeit der Gesellschaft. Auf dem Weg zu einer soziologischen Theorie der Zeit.\"", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Habilitation, Thema: Die Deportation als biographisches Ereignis. Eine biographieanalytische Untersuchung.\"", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Oberassistent und Privatdozent", "span": ["1994", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Lehrstuhlvertretungen", "span": ["1997", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Lehrstuhlvertretungen", "span": ["1997", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professor und Inhaber des Lehrstuhls", "span": ["1998"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl I", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Nassehi (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 23539, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Instituts f\u00fcr Soziologie", "span": ["1993", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 8390, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Departments f\u00fcr Soziologie und Kommunikationswissenschaft", "span": ["2004", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 8390, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Prodekan der Sozialwissenschaftlichen Fakult\u00e4t", "span": ["2005", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 8390, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Stellv. gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand des Humanwissenschaftlichen Zentrums", "span": ["2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humanwissenschaftliches Zentrum (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 31998, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Direktor des Instituts f\u00fcr Soziologie", "span": ["2014", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)", "source": "LMU M\u00fcnchen", "sofis_id": 8390, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}], "Spinner, Kaspar H.": [{"function": "Studium ", "span": ["1960", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich "}, {"function": "Studium ", "span": ["1960", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Diplompr\u00fcfung f\u00fcr das h\u00f6here Lehramt (= Gymnasiallehrer)", "span": ["1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Assistent ", "span": ["1968", "1972"], "institution_l2": "Germanistik", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve"}, {"function": "Assistenzprofessor ", "span": ["1972", "1975"], "institution_l2": "Germanistik Schwerpunkt Literaturdidaktik", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "Professor (H2) ", "span": ["1975", "1979"], "institution_l2": "Germanistik/Literaturdidaktik", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "Ordentlicher Professor", "span": ["1979", "1986"], "institution_l2": "P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "P\u00e4dagogischen Hochschule Rheinland, Abt. Aachen, ab 1980 integriert als P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t in die RWTH Aachen"}, {"function": "Ordentlicher Professor", "span": ["1986", "1988"], "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": "Inhaber des Lehrstuhls ", "span": ["1988", "2006"], "institution_l2": "Didaktik der Deutschen Sprache und Literatur", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Augsburg"}, {"function": "Emeritierung", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Augsburg", "sofis_id": null, "activity": null}], "Kraus, Christian": [{"function": null, "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Person nicht identifizierbar", "sofis_id": null, "activity": null}], "Menzel\t, Wolfgang": [{"function": null, "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": null, "sofis_id": null, "activity": null}], "Neidhardt, Friedhelm": [{"function": "Studium ", "span": ["1954", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "WZB", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Studium ", "span": ["1954", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "WZB", "sofis_id": 3330, "activity": "Universit\u00e4t Kiel "}, {"function": "Studium ", "span": ["1954", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "WZB", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Studium ", "span": ["1954", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "WZB", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bloomington, USA"}, {"function": "Studium ", "span": ["1954", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universidad de Ciencias Empresariales y Sociales (Buenos Aires)", "source": "WZB", "sofis_id": 728258, "activity": "Universi\u00e4t Buenos Aires"}, {"function": "Diplom", "span": ["1958"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "WZB", "sofis_id": 3330, "activity": "Universit\u00e4t Kiel "}, {"function": "Fulbright-Stipendiat", "span": ["1958"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "WZB", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bloomington, USA"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1961", "1963"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "WZB", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Promotion", "span": ["1962"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "WZB", "sofis_id": 3330, "activity": "Universit\u00e4t Kiel "}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1963", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "WZB", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Habilitationsstipendium", "span": ["1966", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universidad de Ciencias Empresariales y Sociales (Buenos Aires)", "source": "WZB", "sofis_id": 728258, "activity": "Universi\u00e4t Buenos Aires"}, {"function": "Habilitationsstipendium", "span": ["1966", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Pontificia Universidad Catolica de Chile Santiago de Chile (Santiago de Chile)", "source": "WZB", "sofis_id": 11828, "activity": "Universit\u00e4t Santiago de Chile"}, {"function": "Habilitationsstipendium", "span": ["1966", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "WZB", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Lima"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "WZB", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professor  ", "span": ["1968", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "WZB", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Rektor", "span": ["1969", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "WZB", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Professor  ", "span": ["1971", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "WZB", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Dekan ", "span": ["1974", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "WZB", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Professor  ", "span": ["1976", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "WZB", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Vorsitzender des Kuratoriums", "span": ["1978", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "GESIS - Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften (K\u00f6ln)", "source": "WZB", "sofis_id": 69256, "activity": "GESIS K\u00f6ln"}, {"function": "Sonderprofessur", "span": ["1988", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Direktor     ", "span": ["1988", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"}, {"function": "Pr\u00e4sident", "span": ["1994", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"}], "Meuser\t, Michael": [{"function": "Studium", "span": ["1971", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", "span": ["1978", "1980"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft", "institution_l1": "P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t (Bonn)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 727388, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1980", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Hochschule Koblenz (Koblenz)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 20827, "activity": "Erziehungswissenschaftliche Hochschule Koblenz"}, {"function": "Promotion", "span": ["1982"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft", "institution_l1": "P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t (Bonn)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 727388, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1984", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1990", "1996"], "institution_l2": "EMPAS", "institution_l1": "EMPAS Institut f\u00fcr Empirische und Angewandte Soziologie (Bremen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 10734, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1997"], "institution_l2": "Fachbereich Sozialwissenschaft", "institution_l1": "FB 08 Sozialwissenschaften (Bremen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 14817, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Vertretung Professur", "span": ["2000", "2003"], "institution_l2": "Soziologie und empirische Sozialforschung", "institution_l1": "Fach Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie, insb. empirische Sozialforschung (Siegen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 26864, "activity": "Universit\u00e4t Gesamthochschule Siegen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["2003", "2005"], "institution_l2": "Essener Kolleg f\u00fcr Geschlechterforschung", "institution_l1": "Essener Kolleg f\u00fcr Geschlechterforschung (Essen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 21354, "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen"}, {"function": "Vertretung Professur", "span": ["2005"], "institution_l2": "Soziologie und empirische Sozialforschung", "institution_l1": "Fach Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie, insb. empirische Sozialforschung (Siegen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 26864, "activity": "Universit\u00e4t Gesamthochschule Siegen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["2005", "2006"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (Duisburg)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 8579, "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["2006", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Basel (Basel)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 3296, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["2006", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t St. Gallen (St. Gallen)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 18203, "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["2006", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Luzern (Luzern)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 19647, "activity": "Universit\u00e4t Luzern"}, {"function": "Professur", "span": ["2007"], "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie der Geschlechterforschung", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie der Geschlechterverh\u00e4ltnisse (Dortmund)", "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", "sofis_id": 32172, "activity": "Universit\u00e4t Dortmund"}], "Scheuch, Erwin K.": [{"function": "Studium ", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Stipendium - Fulbright - Programm", "span": ["1951"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "University of Connecticut"}, {"function": "Graduate Assistant", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Clark University"}, {"function": "Studium ", "span": ["1953"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Assistent  ", "span": ["1953", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Promotion", "span": ["1956"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Rockefeller-Foundation-Post-Doc-Aufenthalt", "span": ["1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "mehrere amerikanische Universit\u00e4ten"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1961"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "?"}, {"function": "Dozent", "span": ["1962", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}, {"function": "Professor", "span": ["1965", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}], "Olk, Thomas": [{"function": "Studium ", "span": ["1972", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bonn "}, {"function": "Studium ", "span": ["1972", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bielefeld"}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter", "span": ["1981", "1983"], "institution_l2": "Fachbereich P\u00e4dagogik, Fachgruppe\r\nSozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter", "span": ["1983", "1989"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik, AG 8\r\n(Sozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik)", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1985"], "institution_l2": " Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld "}, {"function": "Vertretung der C3-Professur \"Geschichte der sozialen Arbeit\"", "span": [], "institution_l2": "Fachbereich 4", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "Sprecher ", "span": ["1988", "1989"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Forschungsschwerpunktes Jugendforschung"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1987", "1988"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1989", "1991"], "institution_l2": " Zentrum f\u00fcr Sozialpolitik", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Vertretung ", "span": ["1990"], "institution_l2": " FB 1 (Philosophie, Psychologie, P\u00e4dagogik)", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "C4-Professur", "span": ["1991"], "institution_l2": "Sozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "P\u00e4dagogischen Hochschule Halle"}, {"function": "Inhaber des Lehrstuhls (C4)", "span": ["1993", "2016"], "institution_l2": " Fachbereich Erziehungswissenschaften", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"}, {"function": "Mitglied ", "span": null, "institution_l2": "Kommission \"Sozialp\u00e4dagogik\"", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft (DGfE)"}, {"function": "Mitglied ", "span": ["1993", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Verein \"Kommission zur Erforschung des politischen und sozialen Wandels der neuen Bundesl\u00e4nder\" (KSPW)"}, {"function": "Vorstand", "span": ["1995", "2002"], "institution_l2": "Sektion \"Sozialpolitik\" ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie"}, {"function": "Projektbeirat", "span": ["2004", "2016"], "institution_l2": " 2.; 3. und 4. Welle des Freiwilligensurveys in Deutschland", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend "}, {"function": "Sachverst\u00e4ndiges Mitglied", "span": ["1999", "2002"], "institution_l2": " \"Zukunft des B\u00fcrgerschaftlichen Engagements\"", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Enquete-Kommission des  Deutschen Bundestages"}, {"function": "Mitglied /Sprecher", "span": ["1999", "2006"], "institution_l2": "Internationales Forschungsnetzwerks \"Childrens` Welfare\" ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Rahmen der EU-gef\u00f6rderten COST-Aktion A 19"}, {"function": "Wissenschaftlicher Beirats ", "span": ["2002", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": " Institut f\u00fcr Entwicklungsplanung und Strukturforschung Hannover (IES)"}, {"function": "Mitglied ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": " Bundesnetzwerks B\u00fcrgerschaftliches Engagement (BBE)"}, {"function": "Vorstandsvorsitzender ", "span": ["2000", "2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": " Stiftung B\u00fcrger f\u00fcr B\u00fcrger"}, {"function": "Vorsitzender des Kuratoriums", "span": ["2013", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Stiftung B\u00fcrger f\u00fcr B\u00fcrger"}, {"function": "Vorsitzender des Sprecherrats", "span": ["2003", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bundesnetzwerks B\u00fcrgerschaftliches Engagement (BBE)"}, {"function": "Mitglied des Beirats", "span": ["2004", "2008"], "institution_l2": "Projekt \"mitWirkung! - St\u00e4rkung der Kinder- und Jugendbeteiligung\" ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bertelsmann Stiftung "}, {"function": "Mitglied des Expertenbeirates", "span": ["2009", "2016"], "institution_l2": "Projekt \"Jung bewegt\" ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bertelsmann Stiftung"}, {"function": "Mitglied des Beirats", "span": ["2004", "2006"], "institution_l2": " \"Kompetenznachweis Lernen im sozialen Umfeld\"", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Deutsches Jugendinstituts"}, {"function": "Mitglied des \"B\u00fcndnisses f\u00fcr Demokratie und Toleranz\"    Gegen Extremismus und Gewalt\" ", "span": ["2005", "2016"], "institution_l2": " \"B\u00fcndniss f\u00fcr Demokratie und Toleranz\"    Gegen Extremismus und Gewalt\" ", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bundesministeriums des Innern und des Bundesministeriums der Justiz"}, {"function": "Vertrauensdozent ", "span": ["2005", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung"}, {"function": "Mitglied des Beirates \"Selbstorganisation \u00e4lterer Menschen\" (S\u00c4M)", "span": ["2006", "2009"], "institution_l2": " \"Selbstorganisation \u00e4lterer Menschen\" (S\u00c4M)", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Frauen, Senioren, Familie und Jugend "}, {"function": "Expertenbeirats des Programms \"Aktiv im Alter\"", "span": ["2006", "2009"], "institution_l2": " Programm \"Aktiv im Alter\"", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Frauen, Senioren, Familie und Jugend "}, {"function": "Mitglied ", "span": ["2006", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bundesjugendkuratorium (BJK)"}, {"function": "Mitglied ", "span": ["2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Expertengruppe zum Bertelsmann-Preis 2007 \"Soziales Engagement als Bildungsziel\""}, {"function": "Experte ", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Bertelsmann-B\u00fcrgerForum Soziale Marktwirtschaft"}, {"function": "Mitglied der Unabh\u00e4ngigen Sachverst\u00e4ndigenkommission", "span": ["2010", "2016"], "institution_l2": "Sachverst\u00e4ndigenkommission zur Erstellung des 14. Kinder- und Jugendberichtes", "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Sachverst\u00e4ndigenkommission der Bunderregierung"}, {"function": "Fachbeirat ", "span": ["2013", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", "sofis_id": null, "activity": "Anlauf- und Beratungsstelle \"Fonds DDR-Heimerziehung\" Sachsen-Anhalt"}], "Butterwegge, Christoph": [{"function": "Studium ", "span": ["1970", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3301, "activity": "Universit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Studium ", "span": ["1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3301, "activity": "Universit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Studium ", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3301, "activity": "Universit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Promotion", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Dozent", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Akademie f\u00fcr Arbeit und Politik an der Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 12058, "activity": "Akademie f\u00fcr Arbeit und Politik "}, {"function": "Dozent", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": null, "activity": "Forschungs- und Bildungsst\u00e4tte f\u00fcr die Geschichte der Arbeiterbewegung im Lande Bremen"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg (Duisburg)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 26395, "activity": "Universit\u00e4t Duisburg"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Erfurt (Erfurt)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 21229, "activity": "PH Erfurt"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Hochschule Bremen (Bremen)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 1518, "activity": "Fachhochschule Bremen"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Hochschule Fulda (Fulda)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 1062, "activity": "Fachhochschule Fulda"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1980", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Hochschule Magdeburg-Stendal (Magdeburg)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 18103, "activity": "Fachhochschule Magdeburg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1987", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3303, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1991", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": null, "activity": "Bremische Stiftung f\u00fcr R\u00fcstungskonversion und Friedensforschung"}, {"function": "Vertretung einer C-3-Professur", "span": ["1994", "1997"], "institution_l2": "Fachbereich Sozialwesen", "institution_l1": "FB Sozialwesen (Potsdam)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 18053, "activity": "FH Potsdam"}, {"function": "C-4-Professur", "span": ["1998", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor ", "span": ["2011", "2016"], "institution_l2": "Vergleichende Politikwissenschaft", "institution_l1": "Forschungsinstitut f\u00fcr Politische Wissenschaft und Europ\u00e4ische Fragen Lehrstuhl f\u00fcr Vergleichende Politikwissenschaft (K\u00f6ln)", "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", "sofis_id": 24643, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}], "Baethge, Martin": [{"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": " FU Berlin"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1969"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t der Geistes- und Staatswissenschaften", "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "TU Hannover"}, {"function": " Lehrstuhl \u201eAllgemeine Soziologie mit dem Schwerpunkten Bildungs- und Berufssoziologie, Soziologische Methodenlehre\u201c", "span": ["1973", "1996"], "institution_l2": " Lehrstuhl \u201eAllgemeine Soziologie mit dem Schwerpunkten Bildungs- und Berufssoziologie, Soziologische Methodenlehre\u201c", "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Direktor ", "span": ["1975", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "Soziologisches Forschungsinstituts G\u00f6ttingen (SOFI)"}, {"function": "Professur \u201eSoziologie \u2013 mit den Schwerpunkten Industrie-, Bildungs- und Jugendsoziologie\u201c", "span": ["1996", "2004"], "institution_l2": "Professur \u201eSoziologie \u2013 mit den Schwerpunkten Industrie-, Bildungs- und Jugendsoziologie\u201c", "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Vorsitz ", "span": ["2001"], "institution_l2": "Expertengruppe \u201eLernen \u2013 ein Leben lang\u201c ", "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "FORUM BILDUNG"}, {"function": " Mitglied im wissenschaftlichen Beirat ", "span": null, "institution_l2": " Mitglied im wissenschaftlichen Beirat ", "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": " Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung"}, {"function": "wissenschaftlicher Beirat", "span": null, "institution_l2": "wissenschaftliches Zentrums f\u00fcr Berufs- und Hochschulforschung \u2013 WZI", "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kassel"}, {"function": "Pr\u00e4sident ", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": "Soziologischen Forschungsinstituts G\u00f6ttingen (SOFI)"}, {"function": "verstorben", "span": ["2018"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", "sofis_id": null, "activity": null}], "Schroer, Markus": [{"function": "Studium", "span": ["1984", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "1. Staatsexamen", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1992", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Promotionsstudiengang", "span": ["1992", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Promotionsabschlussstipendium", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["1996", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter (1/2 BAT IIa)", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Dr. phil", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1998", "2004"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (M\u00fcnchen)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 8978, "activity": "LMU M\u00fcnchen"}, {"function": "Habilitation", "span": ["2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt (Darmstadt)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3190, "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt"}, {"function": "Ernennung zum Privatdozenten (PD)", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt (Darmstadt)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3190, "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt"}, {"function": "Privatdozent", "span": ["2005", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt (Darmstadt)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3190, "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt"}, {"function": "Heisenberg-Stipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft", "span": ["2005", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (Bonn)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 9494, "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft "}, {"function": "Vertretung der Professur ", "span": ["2007"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Staatswissenschaften", "institution_l1": "Staatswissenschaftliche Fakult\u00e4t (Erfurt)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 22590, "activity": "Universit\u00e4t Erfurt"}, {"function": "Vertretung der Professur ", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3338, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["2008"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (Basel)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 8809, "activity": "Universit\u00e4t Basel"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["2008"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (Wien)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 727140, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Professor ", "span": ["2009", "2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Kassel (Kassel)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 1308, "activity": "Universit\u00e4t Kassel "}, {"function": "Prodekan", "span": ["2009", "2010"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", "institution_l1": "FB 05 Gesellschaftswissenschaften (Kassel)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 9195, "activity": "Universit\u00e4t Kassel "}, {"function": "Professor ", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 3338, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}, {"function": "Prodekan", "span": ["2013", "2014"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften und Philosophie", "institution_l1": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie (Marburg)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 8803, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}, {"function": "Dekan", "span": ["2014", "2016"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften und Philosophie", "institution_l1": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie (Marburg)", "source": "Universit\u00e4t Marburg", "sofis_id": 8803, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}], "Schimank , Uwe": [{"function": "Diplom", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1981", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Forscher", "span": ["1985", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung (K\u00f6ln)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 2461, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"}, {"function": "Gastforscher", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "The Australian National University Canberra (Canberra)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 10026, "activity": "Australian National University, Canberra"}, {"function": "Gastforscher", "span": ["2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "SciencesPo - Centre de Sociologie des Organisations (Paris)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 725948, "activity": "Centre de Sociologie des Organisations (CSO-CNRS), Paris"}, {"function": "Professor (C4)", "span": ["1996", "2009"], "institution_l2": "Sociology", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Kultur- und Sozialwissenschaften (Hagen)\nFernuniversit\u00e4t Hagen (Hagen)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 20701, "activity": "FernUniversit\u00e4t in Hagen"}, {"function": "Professor (W3)", "span": ["2009"], "institution_l2": "Soziologie mit dem Schwerpunkt Soziologische Theorie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Soziologische Theorie\nFB 08 Sozialwissenschaften (Bremen)\nUniversit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 69949, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Gastforscher ", "span": ["2012"], "institution_l2": "Forschungsgruppe \u201ePostwachstumsgesellschaften\u201c", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Kolleg Postwachstumsgesellschaften\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften (Jena)\r\nFriedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (Jena)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 72824, "activity": "Universit\u00e4t Jena"}, {"function": "Gastforscher ", "span": ["2015"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Uppsala University (Uppsala)", "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", "sofis_id": 11512, "activity": "Universit\u00e4t Uppsala"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Vertretungsprofessur", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Vertretungsprofessur", "span": ["1995", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf (D\u00fcsseldorf)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 725814, "activity": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"}, {"function": "Professor", "span": ["1996", "2009"], "institution_l2": "Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Kultur- und Sozialwissenschaften (Hagen)\r\nFernuniversit\u00e4t Hagen (Hagen)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 20701, "activity": "FernUniversit\u00e4t in Hagen"}, {"function": "Mitarbeiter", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung (K\u00f6ln)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 2461, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung (K\u00f6ln)"}, {"function": "Professor", "span": ["2009"], "institution_l2": "Soziologische Theorie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Soziologische Theorie\r\nFB 08 Sozialwissenschaften (Bremen)\r\nUniversit\u00e4t Bremen (Bremen)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 69949, "activity": " Universit\u00e4t Bremen"}, {"function": "Mitglied  ", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Berlin)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 16511, "activity": " Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"}], "Schmidt, Peter": [{"function": "Studium ", "span": ["1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Studium ", "span": ["1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "}, {"function": "Forschungsassistent", "span": ["1969", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1972", "1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Promotion", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Projektleiter", "span": ["1979", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (Mannheim)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3593, "activity": "Zetrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"}, {"function": "Professor", "span": ["1981"], "institution_l2": "Professur f\u00fcr Sozialforschung", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Empirische Sozialforschung (Gie\u00dfen)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 726016, "activity": "Universit\u00e4t Gie\u00dfen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Leiter", "span": ["1994", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (Mannheim)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 3593, "activity": "Zetrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"}, {"function": "Codirector", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "National Research University Higher School of Economics (Moskau)", "source": "Uni Gie\u00dfen", "sofis_id": 727344, "activity": "National Research University Higher School of Economics in Moskau"}], "Badura, Bernhard": [{"function": "Studium ", "span": ["1966", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Studium ", "span": ["1966", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg"}, {"function": "Studium ", "span": ["1966", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Studium ", "span": ["1966", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}, {"function": "Promotion", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Professor", "span": ["1971", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Professor ", "span": ["1981", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg (Oldenburg)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3341, "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg"}, {"function": "Lehrt\u00e4tigkeit", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Graz (Graz)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3194, "activity": "Universit\u00e4t Graz"}, {"function": "Lehrt\u00e4tigkeit", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3354, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Professor und Leiter des Instituts", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3192, "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Professor", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Wissenschaftlicher Leiter", "span": ["2003", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}], "L\u00fcck, Helmut Ekkehart": [{"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", "sofis_id": null, "activity": "K\u00f6ln"}, {"function": "Diplom", "span": ["1966"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", "sofis_id": null, "activity": "K\u00f6ln"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", "sofis_id": null, "activity": "K\u00f6ln "}, {"function": "Erstberufung auf eine Professur", "span": ["1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", "sofis_id": null, "activity": "Duisburg"}, {"function": "Leitung", "span": ["1978"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", "sofis_id": null, "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"}, {"function": "Mitgr\u00fcnder ", "span": ["1989"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Kultur- und Sozialwissenschaften ", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Kurt Lewin Instituts f\u00fcr Psychologie"}, {"function": "Gr\u00fcnder ", "span": ["1997"], "institution_l2": "Psychologiegeschichtlichen Forschungsarchivs (PGFA)", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"}, {"function": "Emeritierung", "span": ["2007"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", "sofis_id": null, "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"}], "Friedrichs, J\u00fcrgen": [{"function": "Studium ", "span": ["1961", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1964", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Promotion", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1968", "1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1969", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Professur", "span": ["1974", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Gr\u00fcnder und Leiter", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Professor und Inhaber des Lehrstuhls", "span": ["1983", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Springer", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Director of Research Institute", "span": ["1991", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "Uni K\u00f6ln", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Utrecht University (Utrecht)", "source": "Uni K\u00f6ln", "sofis_id": 19936, "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"}, {"function": "Director of Institute of Applied Science", "span": ["2003", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "Uni K\u00f6ln", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["2007", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Antwerp (Antwerpen)", "source": "Uni K\u00f6ln", "sofis_id": 19455, "activity": "Universit\u00e4t Antwerpen"}], "Oevermann, Ulrich": [{"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Heidelberg (Heidelberg)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3324, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Studium", "span": ["1964", "1966"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Assistent", "span": ["1964", "1966"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Projekt f\u00fcr Bildungsforschung", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", "sofis_id": 2458, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Honorarprofessor", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Professor  ", "span": ["1977", "2008"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Grundlagen der Gesellschaftswissenschaften ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Grundlagen der Gesellschaftswissenschaften Professur f\u00fcr Soziologie und Sozialpsychologie, insb. Bildungssoziologie (Frankfurt am Main)", "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", "sofis_id": 26813, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Niklas-Luhmann-Gastprofessur ", "span": ["2009", "2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "wikipedia", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}], "Prenzel, Manfred": [{"function": "Studium", "span": ["1971", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "M.A.", "span": ["1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", "span": ["1976", "1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Staatsinstitut f\u00fcr Fr\u00fchp\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 25246, "activity": "Staatsinstitut f\u00fcr Fr\u00fchp\u00e4dagogik"}, {"function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", "span": ["1978", "1980"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3842, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Promotion", "span": ["1980"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3842, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Akademischer Rat a.Z.", "span": ["1981", "1987"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3842, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1987"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3842, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Akademischer Oberrat a.Z.", "span": ["1987", "1991"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3842, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Vertretung Lehrstuhl", "span": ["1988", "1989"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Unterrichtsforschung und Weiterbildung (Freiburg im Breisgau)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 18616, "activity": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"}, {"function": "Akademischer Rat auf Lebenszeit", "span": ["1992"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3842, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professur", "span": ["1993", "1997"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t P\u00e4dagogische Psychologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Psychologie Lehrstuhl f\u00fcr Psychologie 06 P\u00e4dagogische Psychologie und Medienpsychologie (Regensburg)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 24850, "activity": "Universit\u00e4t Regensburg"}, {"function": "Professur", "span": ["1997", "2009"], "institution_l2": "Fachbereich Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel Abt. Erziehungswissenschaft, P\u00e4dagogisch-Psychologische Methodenlehre (Kiel)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 301, "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften "}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Fribourg (Fribourg)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 9436, "activity": "Universit\u00e4t Fribourg"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2000", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 1678, "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften "}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Klagenfurt (Klagenfurt)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3317, "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 3354, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["2007"], "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Neurowissenschaften und Lernen", "institution_l1": "Transferzentrum f\u00fcr Neurowissenschaften und Lernen (Ulm)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 31249, "activity": "Universit\u00e4t Ulm"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Europa-Universit\u00e4t Flensburg (Flensburg)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 2675, "activity": "Universit\u00e4t Flensburg"}, {"function": "Susanne Klatten-Stiftungslehrstuhl", "span": ["2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Susanne Klatten-Stiftungslehrstuhl f\u00fcr Empirische Bildungsforschung (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 69991, "activity": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Dekan", "span": ["2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "TUM School of Education (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 69990, "activity": "TUM School of Education"}, {"function": "Vorstandsvorsitzender ", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr internationale Bildungsvergleichsstudien e.V. an der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": 727582, "activity": "Zentrum f\u00fcr internationale Bildungsvergleichsstudien"}, {"function": "Pr\u00e4sident", "span": ["2012", "2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", "sofis_id": null, "activity": "Gesellschaft f\u00fcr empirische Bildungsforschung"}], "Rauschenbach, Thomas": [{"function": "Studium ", "span": ["1971", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Diplompr\u00fcfung ", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ", "span": ["1980", "1983"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft I", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (T\u00fcbingen)\r\nEberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 8647, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Akademischer Rat", "span": ["1983", "1989"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (T\u00fcbingen)\r\nEberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 8647, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Professor und Lehrstuhlinhaber", "span": ["1989"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t 12 \"Erziehungswissenschaft und Soziologie\" ", "institution_l1": "Fak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 23942, "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund"}, {"function": "Leiter ", "span": ["1997"], "institution_l2": "\"Arbeitsstelle f\u00fcr Kinder- und Jugendhilfestatistik\"", "institution_l1": "Forschungsverbund Deutsches Jugendinstitut - Universit\u00e4t Dortmund Dortmunder Arbeitsstelle Kinder- und Jugendhilfestatistik -akjstat- \u2013 akjstat\r\nFak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie (Dortmund)\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 25630, "activity": " TU Dortmund"}, {"function": "Vorstandsvorsitzender und Direktor", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsches Jugendinstitut e.V. (M\u00fcnchen)\r\n\r\n", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 885, "activity": "Deutsches Jugendinstituts e.V."}, {"function": "Leiter ", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Forschungsverbund Deutsches Jugendinstitut - Universit\u00e4t Dortmund\r\nFak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie (Dortmund)\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)\r\n", "source": "Deutsches Jugendinstitut", "sofis_id": 28350, "activity": "Forschungsverbund DJI/TU Dortmund"}], "Staub-Bernasconi, Silvia": [{"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": "Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften (Winterthur)\r\n\r\n", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 22137, "activity": " Schule f\u00fcr Soziale Arbeit in Z\u00fcrich (heutige Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften \u2013 Departement Soziale Arbeit)"}, {"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "USA (Minnesota, Minneapolis, New York)"}, {"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Z\u00fcrich"}, {"function": "Promotion", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Z\u00fcrich"}, {"function": "Dozentin", "span": ["1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften (Winterthur)\r\n\r\n", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 22137, "activity": " Schule f\u00fcr Soziale Arbeit in Z\u00fcrich (heutige Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften \u2013 Departement Soziale Arbeit)"}, {"function": "Professorin ", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Berlin (Berlin)\r\n\r\n", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3192, "activity": " Technischen Universit\u00e4t Berlin"}], "Sauer, Michael": [{"function": "Promotion ", "span": ["1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Hannover"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kassel"}, {"function": "Geschichtsredakteur ", "span": ["1986", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Friedrich Verlag"}, {"function": "Professor ", "span": ["2004"], "institution_l2": " Didaktik der Geschichte", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Vorsitzender ", "span": ["2011", "2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Konferenz f\u00fcr Geschichtsdidaktik (Verband der Geschichtsdidaktikerinnen und Geschichtsdidaktiker Deutschlands)"}, {"function": "Mitglied im Ausschuss", "span": ["2012", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Verband der Historiker und Historikerinnen Deutschlands"}, {"function": "Herausgeber ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Fachzeitschrift Geschichte in Wissenschaft und Unterricht"}, {"function": "Herausgeber ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Fachzeitschrift Geschichte lernen"}, {"function": "Herausgeber ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Klett Verlag"}, {"function": "Mitglied ", "span": null, "institution_l2": "Wissenschaftlichen Beirat der Reihe \"Seminar Geschichte\"", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "de Gruyter/Oldenbourg"}, {"function": "Mitglied im Kuratorium", "span": null, "institution_l2": "Kuratorium ", "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "Henning von Burgsdorff-Stiftung zur F\u00f6rderung des Geschichtsunterrichts in Niedersachsen"}, {"function": " Mitglied im Vorstand", "span": ["2008", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", "sofis_id": null, "activity": "\"Zentrum f\u00fcr empirische Unterrichts- und Schulforschung\" (ZeUS)"}], "Rucht, Dieter": [{"function": "Studium", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", "sofis_id": 3339, "activity": " Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Promotion", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", "sofis_id": 3339, "activity": " Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1978", "1983"], "institution_l2": "Geschwister-Scholl-Institut f\u00fcr politische Wissenschaft", "institution_l1": "Geschwister-Scholl-Institut f\u00fcr Politikwissenschaft\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", "sofis_id": 5764, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "DFG-Stipendium", "span": ["1983", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}, {"function": "DFG-Stipendium", "span": ["1983", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", "sofis_id": 11112, "activity": "Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris "}, {"function": "Wiss. Angestellter ", "span": ["1985", "1988"], "institution_l2": "Sonderforschungsbereich 101 und 333 ", "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)\r\n\r\n", "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", "sofis_id": 3339, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1988", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)\r\n\r\n", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 1255, "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Lehrstuhlvertretung ", "span": ["1996", "1997"], "institution_l2": "John F. Kennedy-Institut f\u00fcr Nordamerikastudien", "institution_l1": "John-F.-Kennedy-Institut f\u00fcr Nordamerikastudien\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 12100, "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Professur (Institutional Chair)", "span": ["1998", "2000"], "institution_l2": "Soziologie ", "institution_l1": "University of Kent at Canterbury (Canterbury)\r\n\r\n", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 12812, "activity": "University of Kent at Canterbury"}, {"function": "Ernennung zum Honorarprofessor", "span": ["2001"], "institution_l2": "Soziologie ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Politik- und Sozialwissenschaften (Berlin)\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 21975, "activity": " Freien Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Leiter ", "span": ["2001", "2004"], "institution_l2": "Arbeitsgruppe \"Politische \u00d6ffentlichkeit und Mobilisierung\"", "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"}, {"function": "Ko-Leiter ", "span": ["2005", "2011"], "institution_l2": "Forschungsgruppe Zivilgesellschaft, Citizenship und politische Mobilisierung in Europa", "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"}], "Honneth, Axel": [{"function": "Studium", "span": ["1969", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Columbia University", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Studium", "span": ["1969", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (Bochum)", "source": "Columbia University", "sofis_id": 3301, "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"}, {"function": "Studium", "span": ["1974", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Columbia University", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1977", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "IfS", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Forschungsstipendium", "span": ["1982", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "IfS", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Promotion", "span": ["1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "IfS", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Hochschulassistent", "span": ["1983", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Columbia University", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Fellow", "span": ["1989", "1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "IfS", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg Berlin"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "IfS", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Professur", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "IfS", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Professur", "span": ["1992", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "IfS", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Theodor-Heuss-Gastprofessur", "span": ["1995", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "New School for Social Research New York (New York)", "source": "IfS", "sofis_id": 10684, "activity": "New School for Social Research, New York"}, {"function": "Professur", "span": ["1996", "2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "IfS", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Vertretung des Spinoza-Lehrstuhls", "span": ["1999", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Amsterdam (Amsterdam)", "source": "IfS", "sofis_id": 3262, "activity": "University Amsterdam"}, {"function": "Direktor", "span": ["2001", "2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main (Frankfurt am Main)", "source": "IfS", "sofis_id": 1796, "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung an der Universit\u00fc\u00e4t Frankfurt "}, {"function": "Professur", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Columbia University New York (New York)", "source": "IfS", "sofis_id": 659, "activity": "Columbia University"}], "Liebau, Eckart": [{"function": "Studium ", "span": ["1967", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "}, {"function": "Studium ", "span": ["1967", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", "span": ["1972", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "}, {"function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", "span": ["1972", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Kassel (Kassel)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 1308, "activity": "Universit\u00e4t Kassel "}, {"function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", "span": ["1972", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", "span": ["1972", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Promotion", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "}, {"function": "Habilitation", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Heisenberg-Stipendiat der Deutschen Forschungsgmeinschaft", "span": ["1988", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Inhaber des Lehrstuhls ", "span": ["1992", "2014"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl II", "institution_l1": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl P\u00e4dagogik II (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 9064, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}, {"function": "Vorstand", "span": ["1992", "2014"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl II", "institution_l1": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl P\u00e4dagogik II (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 9064, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}, {"function": "Dekan", "span": ["2001", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3309, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}, {"function": "Sprecher", "span": ["2005", "2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3309, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}, {"function": "Leiter ", "span": ["2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3309, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}, {"function": "Inhaber des Lehrstuhls", "span": ["2010"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl II", "institution_l1": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik UNESCO-Lehrstuhl f\u00fcr Kulturelle Bildung (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 726664, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}, {"function": "Vorsitzender  ", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)", "source": "Uni Erlangen", "sofis_id": 3309, "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"}], "Diekmann, Andreas": [{"function": "Studium", "span": ["1970", "1975"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Postgraduate Studies ", "span": ["1975", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Research Assistent", "span": ["1975", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Summersemester", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Michigan (Ann Arbor)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 9913, "activity": "University of Michigan"}, {"function": "Promotion", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Teaching and Researching Assistent", "span": ["1976", "1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Assistant Professor", "span": ["1980", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (Wien)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 1721, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"}, {"function": "Guestlecturer", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3309, "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg "}, {"function": "Guestlecturer", "span": ["1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht Abt. Kriminologie (Freiburg im Breisgau)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 2455, "activity": "Max-Planck Institute of Crimonology"}, {"function": "Assistant Professor", "span": ["1984", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Guestlecturer", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Habilitation", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (Wien)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 1721, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"}, {"function": "Scientific Director", "span": ["1987", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (Mannheim)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3593, "activity": "ZUMA Mannheim"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Groningen (Groningen)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12681, "activity": "Universit\u00e4t Groningen"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Utrecht University (Utrecht)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 19936, "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"}, {"function": "Professor", "span": ["1989", "1990"], "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Statstik und Methodenlehre", "institution_l1": "Lehrstuhl f\u00fcr Statistik und sozialwissenschaftliche Methodenlehre (Mannheim)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 16322, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (Wien)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 1721, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Professor", "span": ["1990", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern "}, {"function": "Direktor", "span": ["1990", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1992", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": null, "activity": "Netherlands Institut for Avandced Studies (NIAS Summerschool)"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": null, "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Jugendhilfe und Familienrecht"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Wien (Wien)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3351, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Groningen (Groningen)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12681, "activity": "Universit\u00e4t Groningen"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Utrecht University (Utrecht)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 19936, "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Wien (Wien)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3351, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stockholm University (Stockholm)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12443, "activity": "Universit\u00e4t Stockholm"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stockholm University (Stockholm)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12443, "activity": "Universit\u00e4t Stockholm"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t des Saarlandes (Saarbr\u00fccken)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3345, "activity": "Universit\u00e4t des Saarlands"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Tartu (Tartu)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 25348, "activity": "University of Tartu"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Professor", "span": ["2003", "2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 937, "activity": "ETH Z\u00fcrich"}, {"function": "Reinhard-Wippler Guest Professorship", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Utrecht University (Utrecht)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 19936, "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"}, {"function": "Academic Visitor", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Nuffield College (Oxford)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12646, "activity": "Nuffield College"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": null, "activity": "University of Niznij Novgorod, Russia"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": null, "activity": "University of Niznij Novgorod, Russia"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": null, "activity": "Hochschule Liechtenstein, Vaduz"}, {"function": "Academic Visitor", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Nuffield College (Oxford)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12646, "activity": "Nuffield College"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Xiamen University (China)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 72491, "activity": "University Xiamen"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Xiamen University (China)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 72491, "activity": "University Xiamen"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Kassel (Kassel)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 1308, "activity": "Universit\u00e4t Kassel "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern "}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Kassel (Kassel)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 1308, "activity": "Universit\u00e4t Kassel "}, {"function": "Professor em.; ", "span": ["2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 937, "activity": "ETH Z\u00fcrich"}, {"function": "Guestprofessor", "span": ["2017"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern "}, {"function": "Lecturer", "span": ["2017"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 937, "activity": "ETH Z\u00fcrich"}, {"function": "Lecturer", "span": ["2017"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern "}, {"function": "Fellow", "span": ["2017", "2018"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "ETH Z\u00fcrich", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg Berlin"}], "Solga, Heike": [{"function": "Studium", "span": ["1983", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 12708, "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Diplom", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 12708, "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Forschungsstudium", "span": ["1988", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 12708, "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Fulbright-Stipendium", "span": ["1990", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stanford University (Stanford)", "source": "WZB", "sofis_id": 10388, "activity": "Stanford University"}, {"function": "Master of Arts", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stanford University (Stanford)", "source": "WZB", "sofis_id": 10388, "activity": "Stanford University"}, {"function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", "span": ["1991", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialforschung Berlin"}, {"function": "Promotionsstipendium", "span": ["1992", "1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung (Berlin)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 727328, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Dr. phil", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 727328, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", "span": ["1995", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung (Berlin)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 727328, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Leiterin", "span": ["1999", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung (Berlin)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 727328, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "WZB", "sofis_id": 937, "activity": "ETH Z\u00fcrich"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "WZB", "sofis_id": 3354, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Habilitation", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 12708, "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Gastprofessorin und Visiting Fellow", "span": ["2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Yale University (New Haven)", "source": "WZB", "sofis_id": 3552, "activity": "Yale University "}, {"function": "Professur", "span": ["2004", "2005"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (Leipzig)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 12929, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Professur", "span": ["2005", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "}, {"function": "Kommissarische Leiterin ", "span": ["2007", "2008"], "institution_l2": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt ", "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt (Berlin)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 31491, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin"}, {"function": "Direktorin", "span": ["2006", "2010"], "institution_l2": "Soziologisches Forschungsinstitut", "institution_l1": "Soziologisches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen e.V. an der Georg-August-Universit\u00e4t (G\u00f6ttingen)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 2899, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "}, {"function": "Professur", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Direktorin", "span": ["2008"], "institution_l2": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt ", "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt (Berlin)", "source": "Uni G\u00f6ttingen", "sofis_id": 31491, "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin"}, {"function": "PI", "span": ["2008", "2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "WZB", "sofis_id": 3295, "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"}, {"function": "PI", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Leibniz-Institut f\u00fcr Bildungsverl\u00e4ufe e.V. an der Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "WZB", "sofis_id": 70800, "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr Bildungsverl\u00e4ufe"}, {"function": "DIW Research Fellow", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung -DIW Berlin- (Berlin)", "source": "WZB", "sofis_id": 879, "activity": "DIW Berlin"}], "Frey, Dieter": [{"function": "Studium", "span": ["1966", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Studium", "span": ["1966", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Dissertation", "span": ["1970", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1973", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter", "span": ["1970", "1975"], "institution_l2": " Sonderforschungsbereich 24", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Habilitationsstipendiat", "span": ["1976", "1977"], "institution_l2": "(Betreuer\r\nProf. Dr. Martin Irle und Prof.Dr. Hans Albert", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": " Deutsche Forschungsgemeinschaft"}, {"function": "C3-Professor f\u00fcr Psychologie", "span": ["1978", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "C4-Professor f\u00fcr Psychologie", "span": ["1982", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Direktor", "span": ["1982", "1993"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "C4-Professor", "span": ["1993"], "institution_l2": "Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU M\u00fcnchen"}, {"function": "Dekan", "span": ["1998", "2002"], "institution_l2": " Fakult\u00e4t 11 ", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU M\u00fcnchen"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2002", "2004"], "institution_l2": "Department Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU M\u00fcnchen"}, {"function": "Akademischer Leiter ", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Bayerische Elite-Akademie"}, {"function": "Mitglied des Herausgeberkreises", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Reihe Die Einheit der Gesell-schaftswissenschaften. Studien in den Grenzbereichen der Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["1982", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift Psychologische Rundschau (mit den Pro-fessoren Prinz, Baumann, Todt)"}, {"function": "Mitglied des Editorial Board", "span": ["1982", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "European Journal of Social Psychology"}, {"function": "Mitglied des Wissenschaftlichen Beirates", "span": ["1983", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Verlag Urban & Schwar-zenberg bzw. der Psychologie Verlags Union"}, {"function": "Mitglied im Editorial Board", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Sozialpsychologie"}, {"function": "Mitglied im Editorial Board", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift Psychomed"}, {"function": "Mitglied im Editorial Board", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Journals Social Justice Research"}, {"function": "Mitglied im Editorial Board", "span": ["1991", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Journal of Applied Psychology"}, {"function": "Mitglied des Wissenschaftlichen Beirates", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Huber Verlags (Bern)"}, {"function": "Mitglied des Herausgeber-Beirates", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Politische und poli-otrope Psychologie"}, {"function": "Mitglied des Herausgeber-Beirates", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Gesundheitspsycho-logie"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Enzyklop\u00e4die f\u00fcr Psychologie (zusammen mit den Professoren Weinert, Prinz, Kuhl, Bierbaumer, Schneider)"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["1993", "1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Sozialpsychologie"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Herausgeber", "span": ["1996", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Sozialpsychologie"}, {"function": "Mitglied im Editorial Board", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift Justice"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "International Journal of Applied Psychology"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Journal of Psychology"}, {"function": "Mitglied der Sprechergruppe", "span": ["1980", "1985"], "institution_l2": "Arbeitsgruppe Sozialpsychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie"}, {"function": "Mitglied der Gutachterjury zur Verleihung eines Jungwissenschaftlerpreises in Sozialpsychologie", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Jungwissenschaftlerpreis in Sozialpsychologie (mit den Professoren Scherer und Bierhoff)"}, {"function": "Mitglied der Gutachterjury zur Verleihung eines Jungwissenschaftlerpreises in Sozialpsychologie", "span": ["1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Jungwissenschaftlerpreis in Sozialpsychologie (mit den Professoren Stroebe und Graumann)"}, {"function": "Mitglied des Fakult\u00e4tskonvents", "span": ["1984", "1986"], "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Vorsitzender der Kommission zur F\u00f6rderung des wissenschaftlichen Nachwuch-ses (Graduiertenstipendien)", "span": ["1986", "1993"], "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Mitglied im Akademischen Senat", "span": ["1986", "1988"], "institution_l2": "Akademischer Senat", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Mitglied des Auswahlkomitees", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "36. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Berlin"}, {"function": "Fachgutachter", "span": ["1988", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"}, {"function": "Inhaber der Theodor-Heuss-Professur", "span": ["1988", "1989"], "institution_l2": "Graduate Faculty of Social and Political Science", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "New School for Social Research in New York"}, {"function": "Mitglied im Vorstand", "span": ["1988", "1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie"}, {"function": "Organisation des 37. Kongresses", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Kiel"}, {"function": "Mitglied in der Senatskommission \"Forschung und Wissenstransfer\"", "span": ["1990", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Mitglied des Wissenschaftlichen Beirats", "span": ["1990", "1999"], "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Forschung (ZIF)", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Mitglied des Auswahlkomitees", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "38. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Trier"}, {"function": "Gutachter der Koordinierungs- und Abwicklungsstelle f\u00fcr die Institute und Einrichtungen", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "ehemaligen Akademie der Wissenschaften der DDR (KAI - AdW)"}, {"function": "Stellvertretender Fachausschussvorsitzender", "span": ["1992", "1996"], "institution_l2": "Fach Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"}, {"function": "Mitglied", "span": ["1993", "1996"], "institution_l2": "Senat f\u00fcr Umweltforschung", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG"}, {"function": "Mitglied des Auswahlkomitees", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "39. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Hamburg"}, {"function": "Mitglied des Vorbereitungskomitees", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "40. Kongress der Deutschen Gesell-schaft f\u00fcr Psychologie in M\u00fcnchen"}, {"function": "Mitglied", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Bayerische Akademie der Wissenschaften"}, {"function": "Mitglied des wissenschaftlichen Beirats", "span": ["1997"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Vorsitzender des wissenschaftlichen Beirats", "span": ["1998", "2005"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Deutscher Psychologie Preistr\u00e4ger 1998", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Dekan", "span": ["1999", "2002"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t 11 \u2013 Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LUDWIG-MAXIMILIANS-UNIVERSIT\u00c4T, M\u00fcnchen"}, {"function": "Mitglied der Evaluationskommission zur Beurteilung der Psychologie", "span": ["2000", "2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Berliner Hochschulen"}, {"function": "Vergleichender Evaluator von sechs sozialwissenschaftlichen Max-Planck-Instituten", "span": ["2001", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Mitglied der Expertenkommission \u201eBetriebliche Gesundheitspolitik", "span": ["2001", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Bertelsmann-Stiftung und Hans B\u00f6ckler Stiftung"}, {"function": "F\u00f6rderung von vier DFG-Forschungsprojekten", "span": ["1970", "1980"], "institution_l2": "Sonderforschungsbereich \u00fcber experimentelle Untersuchungen zur Dissonanztheorie und zur Theorie der kognitiven Kontrolle", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber Genesung nach schweren Unf\u00e4llen", "span": ["1982", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber Genesung nach Krankheiten", "span": ["1984", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber Genesung nach H\u00fcftoperationen", "span": ["1986", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber den \"Knew it all along-Effekt\" (\"Ich wu\u00dfte es schon immer-Effekt\")", "span": ["1987", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "Akademiejahr (Forschungsfreijahr), finanziert durch die VW-Stiftung", "span": ["1987", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Forschungsprojekt \u00fcber die Immunschw\u00e4chekrankheit AIDS", "span": ["1987", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "finanziert durch das Sozialministerium des Landes Schleswig-Holstein"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche und Informationsverarbeitung bei Gruppen-entscheidungen", "span": ["1991", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche bei Entscheidungen", "span": ["1994", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Psychologische S\u00e4ttigung", "span": ["1995", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche bei vorl\u00e4ufigen Entscheidungen im Rahmen der Forschergruppe \u201cWissen und Handeln\u201d (Sprecher Frey, Mandl, von Rosenstiel)", "span": ["1994", "2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Gruppenprozesse (mit Schulz-Hardt)", "span": ["2001", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Escalation of commitment / Determinanten (mit Schulz-Hardt)", "span": ["2002", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Hidden Profile (mit Schulz-Hardt)", "span": ["2002", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Einf\u00fchrung Euro (mit Jonas)", "span": ["2002", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Bundestagswahl (mit Greitemeyer)", "span": ["2003", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Effekte prozeduraler Gerechtigkeit (Fairness) und Innovation (mit Jonas, Maier, Streicher)", "span": ["2004", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Auswirkungen von Belohnung und Bestrafung (mit Greitemeyer)", "span": ["2004", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Urteilsverzerrung bei Preisvergleichen (mit Greitemeyer)", "span": ["2004", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche bei Entscheidungen (mit Jonas)", "span": ["2005", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Computerspiele und Aggression (mit Fischer)", "span": ["2005", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Zivilcourage (mit Fischer)", "span": ["2005", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "Forschungsprojekt (RHI) \u00fcber soziale Marktwirtschaft (mit Kaminski)", "span": ["2006", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "RHI"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber F\u00fchrungsstile (mit Peus)", "span": ["2007", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "Forschungsprojekt \u00fcber Euro (mit Kaminski)", "span": ["2007", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Pr\u00e4ferenzen (mit Greitemeyer)", "span": ["2007", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Kundenbeschwerden (mit Traut-Mattausch)", "span": ["2007", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Reformbereitschaft bei B\u00fcrgern (mit Traut-Mattausch)", "span": ["2007", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Terrorismus (mit Greitemeyer, Fischer, K\u00f6ppl)", "span": ["2008", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "Stellvertretender Sprecher", "span": ["1975", "1978"], "institution_l2": "SFB 24", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1980", "1983"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Mitglied des Fakult\u00e4tskonvents", "span": ["1984", "1986"], "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Mitglied des Akademischen Senats", "span": ["1986", "1988"], "institution_l2": "Akademischer Senat", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1992", "1993"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Mitglied des Fachbereichs", "span": ["1994"], "institution_l2": "Fachbereich Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU, M\u00fcnchen"}, {"function": "Dekan", "span": ["2000", "2002"], "institution_l2": "Fachbereich Psychologie und P\u00e4dagogik", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU, M\u00fcnchen"}, {"function": "Mitglied der Senatskommission f\u00fcr Theorie-/Praxis-Transfer", "span": ["2000", "2002"], "institution_l2": "Senatskommission f\u00fcr Theorie-/Praxis-Transfer", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU, M\u00fcnchen"}], "Keupp, Heiner": [{"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", "sofis_id": null, "activity": "Frankfurt"}, {"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", "sofis_id": null, "activity": "Erlangen"}, {"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", "sofis_id": null, "activity": "M\u00fcnchen"}, {"function": "Promotion", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", "sofis_id": null, "activity": "M\u00fcnchen"}, {"function": "Habilitierung", "span": ["1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Professor f\u00fcr Sozial- und Gemeindepsychologie", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", "sofis_id": null, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}], "Nagel, Ulrike": [{"function": "Professorin", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg (Magdeburg)", "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", "sofis_id": 15397, "activity": "Otto-von-Guericke Universit\u00e4t Magdeburg"}, {"function": "Dozentin", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Karlshochschule", "sofis_id": null, "activity": "Karlshochschule International University"}], "Krappmann, Lothar": [{"function": "Dr. phil. in Soziologie", "span": ["1969"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.mpib-berlin.mpg.de/de/mitarbeiter/lothar-krappmann", "sofis_id": null, "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Honorarprofessor f\u00fcr Soziologie der Erziehung", "span": [], "institution_l2": "Soziologie der Erziehung", "institution_l1": null, "source": "https://www.mpib-berlin.mpg.de/de/mitarbeiter/lothar-krappmann", "sofis_id": null, "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"}], "Scharpf, Fritz": [{"function": "Studium ", "span": ["1954", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Studium ", "span": ["1954", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Fulbright Stipendium ", "span": ["1955", "1956"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Yale University (New Haven)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3552, "activity": "Yale University "}, {"function": "Erstes Juristisches Staatsexamen", "span": ["1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Studienaufenthalt", "span": ["1960", "1961"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Yale University (New Haven)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3552, "activity": "Yale University "}, {"function": "Zweites juristisches Staatsexamen und Promotion ", "span": ["1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Assistant Professor", "span": ["1964", "1966"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Yale University (New Haven)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3552, "activity": "Yale University "}, {"function": "Visiting Assistant Professor ", "span": ["1965"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Chicago (Chicago)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3270, "activity": "University of Chicago"}, {"function": "Habilitationsstipendium der deutschen Forschungsgemeinschaft", "span": ["1966", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Ordinarius", "span": ["1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Direktor", "span": ["1973", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "}, {"function": "Forschungsprofessur", "span": ["1984", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "}, {"function": "Direktor", "span": ["1986", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung (K\u00f6ln)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 2461, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschug"}, {"function": "Fellow", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stanford University (Stanford)", "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": 10388, "activity": "Stanford University"}, {"function": "Jean Monnet Professor ", "span": ["1995"], "institution_l2": "Robert-Schuman Center", "institution_l1": null, "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": null, "activity": "Europ\u00e4isches Hochschulinstitut Florenz"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1999"], "institution_l2": "Robert-Schuman Center", "institution_l1": null, "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": null, "activity": "Europ\u00e4isches Hochschulinstitut Florenz"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", "sofis_id": null, "activity": "Institut d'\u00c9tudes Politiques"}], "Baumert, J\u00fcrgen": [{"function": "Studium", "span": ["1961", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 9292, "activity": "Georg\u2010\nAugust\u2010Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Studium", "span": ["1961", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3314, "activity": "Albert\u2010Ludwigs\u2010Universit\u00e4t Freiburg"}, {"function": "Studium", "span": ["1961", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Hamburg (Hamburg)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3322, "activity": "Universit\u00e4t\nHamburg"}, {"function": "Studium", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3349, "activity": "Eberhard Karls\u2010Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1967", "1968"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Altertumskunde", "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3192, "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin\u00a0\u00a0"}, {"function": "Promotion", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3349, "activity": "Eberhard Karls\u2010Universit\u00e4t\nT\u00fcbingen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1968", "1969"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Altertumskunde", "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3192, "activity": "Technische\r\nUniversit\u00e4t Berlin\u00a0"}, {"function": "Studium", "span": ["1970", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg (W\u00fcrzburg)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3353, "activity": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg (W\u00fcrzburg)"}, {"function": "Studium", "span": ["1970", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Freien Universit\u00e4t Berlin", "span": ["1972"], "institution_l2": "Seminar f\u00fcr klassische Philologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Deutsche Philologie Abt. Didaktik der Deutschen Sprache und Literatur\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t I Historische, Philologische, Kultur- und Geographische Wissenschaft (W\u00fcrzburg)\r\nJulius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg (W\u00fcrzburg)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 6062, "activity": "Universit\u00e4t\r\nW\u00fcrzburg\u00a0\u00a0"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1975", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Institut f\u00fcr Bildungsforschung in\nBerlin\u00a0"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin\u00a0"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1975", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Institut f\u00fcr Bildungsforschung in\r\nBerlin\u00a0\u00a0"}, {"function": "Privatdozent", "span": ["1983", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Apl. Professor", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Professor", "span": ["1991", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3330, "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Honorarprofessor", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 12708, "activity": "Humboldt\u2010Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Honorarprofessor", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel (Kiel)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 3330, "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t Kiel"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1989", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Vorsitzender und Stellvertretender Vorsitzender", "span": ["1990", "1994"], "institution_l2": "\u201cArbeitsgruppe f\u00fcr Empirische\r\nP\u00e4dagogische Forschung\u201c (AEPF)", "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft e.V. (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 25808, "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr\nErziehungswissenschaft"}, {"function": "Direktor", "span": ["1991", "1992"], "institution_l2": "Erziehungswissenschaftliche Abteilung des Leibniz\u2010Instituts f\u00fcr die\r\nP\u00e4dagogik der Naturwissenschaften (IPN)", "institution_l1": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik -IPN- an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel Abt. Erziehungswissenschaft (Kiel)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 1682, "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t in Kiel"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Unterrichtswissenschaft"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1992", "1996"], "institution_l2": "Leibniz\u2010Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der\r\nNaturwissenschaften (IPN)", "institution_l1": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik -IPN- an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel Abt. Erziehungswissenschaft (Kiel)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 1682, "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t in Kiel"}, {"function": "Direktor", "span": ["1996", "2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Erziehungswissenschaft"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freistaat Bayern Bayerisches Staatsministerium f\u00fcr Bildung und Kultus, Wissenschaft und Kunst Elitenetzwerk Bayern (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 662, "activity": "Gutachterkommission \u201eElitenetzwerk Bayern\u201d"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2003", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": " Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Vorstandsmitglied", "span": ["2004"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Qualit\u00e4tsentwicklung im Bildungswesen (IQB)", "institution_l1": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 12708, "activity": "Einrichtung der L\u00e4nder der Bundesrepublik Deutschland an der Humboldt\u2010\nUniversit\u00e4t in Berlin"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Expertenkommission zur Begutachtung der Lehrerausbildung in\nNordrhein\u2010Westfalen"}, {"function": "Vizepr\u00e4sident", "span": ["2006", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften e.V. (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2450, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Gesellschaft"}, {"function": "Direktor emeritus", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin"}, {"function": "Einer der Leiter", "span": ["1974", "1991"], "institution_l2": "Projekt \u201eSchulleistungen\u201d", "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 2458, "activity": "Max\u2010Planck\u2010Institut f\u00fcr\r\nBildungsforschung in Berlin"}, {"function": "Deutscher Leiter der ersten PISA\u2010Studie\u00a0\u00a0", "span": ["1998", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "PISA (Programme for International Student Assessment)", "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", "sofis_id": 20000961, "activity": "PISA\u2010Studie\u00a0\u00a0"}], "Hurrelmann , Klaus": [{"function": "Studium", "span": ["1963", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nFB 06 Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften (M\u00fcnster)\r\nWestf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)\r\n", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 8735, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Studium", "span": ["1963", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t (Freiburg im Breisgau)\r\nAlbert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 8656, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg"}, {"function": "Studium", "span": ["1963", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Berkeley (Berkeley)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3269, "activity": "Universit\u00e4t UC Berkeley"}, {"function": "Forschungs- und Lehrassistent", "span": ["1968", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Forschungs- und Lehrassistent", "span": ["1968", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1975"], "institution_l2": " Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)\r\n", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 8592, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professur", "span": ["1975", "1979"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen (Essen)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 26398, "activity": "Universit\u00e4t Essen"}, {"function": "Professur", "span": ["1980", "1994"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Erziehungswissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)\r\n", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 9239, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Sprecher / Direktor", "span": ["1986", "1998"], "institution_l2": "DFG-Sonderforschungsbereich 227 \u201ePr\u00e4vention und Intervention im Kindes- und Jugendalter\u201d", "institution_l1": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (Bonn)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 9494, "activity": "DFG"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["1989"], "institution_l2": " Department of Sociology", "institution_l1": "New York University (New York)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 15166, "activity": " New York University, New York, USA"}, {"function": "Direktor", "span": ["1993", "2006"], "institution_l2": "WHO Collaborating Center for Child and Adolescent Health Promotion", "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Gr\u00fcndungsdekan / Founding Dean", "span": ["1993", "1998"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften / School of Public Health", "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professor ", "span": ["1994", "2009"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften", "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Direktor", "span": ["1996", "2006"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsforschung und Sozialpolitik", "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Visiting Professor", "span": ["1999"], "institution_l2": "School of Public Health", "institution_l1": "University of California Los Angeles (Los Angeles)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3285, "activity": "University of California, Los Angeles, USA"}, {"function": "Dekan / Dean", "span": ["2003", "2006"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften", "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Mitglied der Arbeitsgruppe 6 Versorgungsforschung und Pflegewissenschaft", "span": ["2009"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften", "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 3300, "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Senior Professor of Public Health and Education", "span": ["2009"], "institution_l2": "Public Health and Education", "institution_l1": "Hertie School of Governance GmbH (Berlin)", "source": "Uni Bielefeld", "sofis_id": 29971, "activity": "Hertie School of Governance, Berlin"}], "Brosius, Hans-Bernd": [{"function": "Studium", "span": ["1976", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 3340, "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Promotion", "span": ["1983"], "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Philosophisches Seminar\r\nFB 08 Geschichte, Philosophie (M\u00fcnster)\r\nWestf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 8942, "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Projektmitarbeiter", "span": ["1983", "1988"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Publizistik\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport (Mainz)\r\nJohannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 9267, "activity": "Johannes GutenbergUniversit\u00e4t\nMainz"}, {"function": "Hochschulassistent", "span": ["1990", "1994"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Publizistik\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport (Mainz)\r\nJohannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 9267, "activity": "Johannes\r\nGutenberg-Universit\u00e4t Mainz\r"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1994"], "institution_l2": "Fachbereich 12 Sozialwissenschaften ", "institution_l1": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 3336, "activity": "Johannes\nGutenberg-Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Professor", "span": ["1996"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft und Medienforschung \u2013 IfKW\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 6361, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft (DGPuK)", "span": ["1998", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft e.V. (Mainz)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 23308, "activity": "Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft (DGPuK)"}, {"function": "Leitung", "span": ["1995", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": null, "activity": "Medien Institut Ludwigshafen, eine Einrichtung der angewandten Medienforschung"}, {"function": "Dekan", "span": ["2001"], "institution_l2": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Uni M\u00fcnchen", "sofis_id": 8390, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}], "Arnold, Rolf": [{"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Promotion", "span": ["1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Heidelberg (Heidelberg)", "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": 3324, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Mitarbeiter internationale Erwachsenenbildungseinrichtung", "span": ["1984", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Habilitation", "span": ["1987"], "institution_l2": "Fachbereich Erziehungs- und Sozialwissenschaften", "institution_l1": "Fernuniversit\u00e4t Hagen (Hagen)", "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": 1098, "activity": "Fern-Universit\u00e4t Hagen"}, {"function": " Ruf an die Universit\u00e4t Kaiserslautern", "span": ["1990"], "institution_l2": "Lehrstuhls f\u00fcr P\u00e4dagogik, insbesondere Berufs- und Erwachsenenp\u00e4dagogik", "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern (Kaiserslautern)", "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": 3328, "activity": "Universit\u00e4t Kaiserslautern"}, {"function": "Aufbau und Leitung", "span": ["1992"], "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Fernstudien und Universit\u00e4re Weiterbildung", "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern (Kaiserslautern)", "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": 3328, "activity": "Universit\u00e4t Kaiserslautern"}, {"function": "Wissenschaftlicher Direktor ", "span": ["2007"], "institution_l2": "Distance Independant Studies Center (DISC)", "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern (Kaiserslautern)", "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": 3328, "activity": "Universit\u00e4t Kaiserslautern"}, {"function": "Ehrendoktorw\u00fcrde ", "span": ["2017"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", "sofis_id": null, "activity": "Universitatea de Vest in Temeswar (Rum\u00e4nien)"}], "Becker, Rolf": [{"function": "Studium", "span": ["1981", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)\r\n\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Diplom", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)\n\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Promotionsstipendiat", "span": ["1988", "1990"], "institution_l2": "(Projektbereich: \u201eLebensverl\u00e4ufe und gesellschaftliche\nEntwicklung\u201c", "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)\n\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 2458, "activity": "Max-Planck-Gesellschaft und des\nMax-Planck-Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin "}, {"function": "Promotion/Rigorosum", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Bern", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Habilitation", "span": ["1998", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Bern", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Studentische Hilfskraft", "span": ["1984", "1987"], "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Methoden der empirischen\r\nSozialforschung und angewandte Soziologie", "institution_l1": "Lehrstuhl f\u00fcr Methoden der empirischen Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften (Mannheim)\r\nUniversit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 7417, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", "span": ["1987", "1987"], "institution_l2": "Teilprojekt: \u201eSoziale\r\nDienstleistungen als Beruf\u201c des Sonderforschungsbereichs 3\r\n(\u201eMikroanalytische Grundlagen der Gesellschaftspolitik\u201c)", "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)\r\n\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 3313, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt am Main"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", "span": ["1987", "1987"], "institution_l2": "Teilprojekt: \u201eSoziale\nDienstleistungen als Beruf\u201c des Sonderforschungsbereichs 3\n(\u201eMikroanalytische Grundlagen der Gesellschaftspolitik\u201c)", "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Promotionsstipendiat", "span": ["1988", "1990"], "institution_l2": "Forschungsbereich: \u201eBildung, Arbeit und gesellschaftliche\nEntwicklung\u201c", "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 2458, "activity": "Max-Planck-Gesellschaft und des\nMax-Planck-Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin "}, {"function": "Forschungsstipendiat", "span": ["1991", "1991"], "institution_l2": "Projektdurchf\u00fchrung: \u201eBerufsverlauf und\r\nberufliche Weiterbildung (Weiterbildungsverhalten von\r\nM\u00e4nnern und Frauen in drei Geburtskohorten)\u201c", "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 2458, "activity": "Berliner Max-Planck-Institut f\u00fcr\r\nBildungsforschung"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1991", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 2458, "activity": " Berliner Max-Planck-Institut\r\nf\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Stellvertretender Projektleiter", "span": ["1991", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Bern", "sofis_id": null, "activity": "Projekt \u201eSocial and Economic Integration and the Aging of\nMiddle-Aged and Older Immigrants and In-Migrants to Israel\nand the Federal Republic of Germany, 1945-1980\u201c "}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter (Hochschulassistent)", "span": ["1992", "1992"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr\r\nSozialwissenschaften", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Staats- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen (Neubiberg)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 9278, "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen"}, {"function": "Hochschulassistent", "span": ["1993", "1998"], "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t (Dresden)\r\nTechnische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 12330, "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden "}, {"function": "Privatdozent und Oberassistent", "span": ["1999", "2004"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t (Dresden)\r\nTechnische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 12330, "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden"}, {"function": "Vertretung des C 3-Lehrstuhls f\u00fcr Soziologie", "span": ["1999", "2000"], "institution_l2": "Seminar f\u00fcr\r\nSoziologie der Philosophischen Fakult\u00e4t ", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Politische Wissenschaft und Soziologie -IPWS- Abt. Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t (Bonn)\r\nRheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 8784, "activity": "Rheinischen Friedrich-Wilhelm-Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Vertretung der C 3-Professur ", "span": ["2002", "2004"], "institution_l2": "Empirische Sozialforschung", "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz (Chemnitz)\r\n\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 12792, "activity": "Technischen Universit\u00e4t Chemnitz"}, {"function": "Ordentlicher Professor", "span": ["2004"], "institution_l2": "Bildungssoziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Bildungssoziologie \u2013 ABS\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak. (Bern)\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 30485, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Direktor", "span": ["2004"], "institution_l2": "Abteilung Bildungssoziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Bildungssoziologie \u2013 ABS\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak. (Bern)\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 30485, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Senator", "span": ["2005", "2009"], "institution_l2": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 30484, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Vizedekan", "span": ["2006", "2007"], "institution_l2": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 30484, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Dekan ", "span": ["2007", "2009"], "institution_l2": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 30484, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2010", "2013"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr\r\nErziehungswissenschaft", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak. (Bern)\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 30634, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Kommissarischer Direktor", "span": ["2010", "2011"], "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Didaktik am\r\nInstitut f\u00fcr Erziehungswissenschaf", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Didaktik\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak. (Bern)\r\nUniversit\u00e4t Bern (Bern)\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 71443, "activity": " Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Gastwissenschaftler", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Bern", "sofis_id": null, "activity": " Brookdale Institute for Gerontology, Jerusalem (Israel)"}, {"function": "Gastwissenschaftler", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin)\r\n\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 2458, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung, Berlin"}, {"function": "Gastwissenschaftler", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Nationales Bildungspanel (NEPS)\r\n\r\n", "source": "Uni Bern", "sofis_id": 20150039, "activity": " Nationalen Bildungspanel (NEPS), Bamberg"}], "Buechler, Paul": [{"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "finde keine Daten", "sofis_id": null, "activity": "Hannover"}], "Mayntz, Renate": [{"function": "B.A.", "span": ["1950"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Wellesley College (USA)"}, {"function": "Dr. phil.", "span": ["1953"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "UNESCO-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften zu K\u00f6ln", "span": ["1953", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "UNESCO-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften zu K\u00f6ln"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Fellowship ", "span": ["1958", "1959"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": " Rockefeller Foundation"}, {"function": "Visiting Assistant Professor", "span": ["1959", "1960"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Columbia University, New York"}, {"function": "Privatdozent (Di\u00e4tendozentur) und a.o. Professor", "span": ["1960", "1965"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "University of Edinburgh"}, {"function": "Ordinarius f\u00fcr Soziologie ", "span": ["1965", "1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["1965"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "FLASCO (Facultad Latino-americana de Ciencias Sociales, Santiago de Chile"}, {"function": "Mitglied des Deutschen Bildungsrates", "span": ["1966", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Deutscher Bildungsrat"}, {"function": "Theodor-Heuss-Lehrstuhl ", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "New School for Social Research in New York"}, {"function": "Mitglied der Studienkommission", "span": ["1970", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Studienkommission f\u00fcr die Reform des \u00f6ffentlichen Dienstrechts"}, {"function": "Ordinarius f\u00fcr Organisationssoziologie", "span": ["1971", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Hochschule f\u00fcr Verwaltungswissenschaften, Speyer"}, {"function": "Ordinarius f\u00fcr Soziologie", "span": ["1973", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "}, {"function": "Mitglied des Senats", "span": ["1974", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": " Deutsche Forschungsgemeinschaft"}, {"function": "Ehrenpromotion zum Dr. h.c", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Uppsala"}, {"function": "Ehrendoktor ", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Paris X - Nanterre "}, {"function": "Gr\u00fcndungsdirektor ", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung, K\u00f6ln"}, {"function": "Honorarprofessor ", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": "Emeritierung", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Preis der Schader-Stiftung", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Schader-Stiftung, Darmstadt"}, {"function": "Ehrenpromotion ", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": " Europ\u00e4isches Hochschulinstituts in Florenz"}, {"function": "Wahl zum Ausw\u00e4rtigen Mitglied", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": " American Academy of Arts and Sciences"}, {"function": "Bielefelder Wissenschaftspreis", "span": ["2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Bielefelder Wissenschaftspreis, gemeinsam mit Fritz W. Scharpf"}, {"function": "Preis der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS) f\u00fcr ein herausragendes wissenschaftliches Lebenswerk", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)"}, {"function": "Ernst Hellmut Vits-Preis der Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t zu M\u00fcnster e.V.", "span": ["2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t zu M\u00fcnster e.V."}, {"function": "25-j\u00e4hrige Mitgliedschaft in der Max-Planck-Gesellschaft", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Max-Planck-Gesellschaft"}, {"function": "Innovationspreis des Landes NRW", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Land NRW"}, {"function": "Verdienstorden des Landes NRW", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", "sofis_id": null, "activity": "Land NRW"}], "Stichweh, Rudolf": [{"function": "Studium", "span": ["1972", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Studium", "span": ["1973", "1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Forschung f\u00fcr Dissertation", "span": ["1977", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Forschungsstipendiant", "span": ["1984", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Fritz Thyssen Stiftung (K\u00f6ln)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 1277, "activity": "Fritz Thyssen Stiftung K\u00f6ln"}, {"function": "Forschungsstipendiant", "span": ["1985", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung (K\u00f6ln)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 2461, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung K\u00f6ln"}, {"function": "Forschungsstipendiant", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Bonn", "sofis_id": null, "activity": "Maison des Sciences de l'Homme, Paris"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1989", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 727329, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr euop\u00e4ische Rechtsgeschichte "}, {"function": "Habilitation", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Vertretung eines Lehrstuhls", "span": ["1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Vertretung eines Lehrstuhls", "span": ["1993", "1994"], "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Vergleichende Kultursoziologie", "institution_l1": "Lehrstuhl f\u00fcr Vergleichende Kultursoziologie (Frankfurt an der Oder)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 14132, "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt an der Oder"}, {"function": "Professor", "span": ["1994", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Dekan", "span": ["1999", "2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professeur invit\u00e9", "span": ["2000", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales "}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand", "span": ["2000", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 24000, "activity": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft der Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["2001", "2002"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie (Wien)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 727140, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Sprecher des Graduiertenkollegs", "span": ["2002", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3300, "activity": "Graduiertenkolleg der Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand", "span": ["2002", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "International Graduate School in Sociology (Bielefeld)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 31383, "activity": "\"International Graduate School in Sociology\", Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professor", "span": ["2003", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Soziologisches Seminar (Luzern)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 26437, "activity": "Universit\u00e4t Luzern"}, {"function": "Fellow", "span": ["2005", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Bonn", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"}, {"function": "Rektor der Universit\u00e4t", "span": ["2006", "2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Luzern (Luzern)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 19647, "activity": "Universit\u00e4t Luzern"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2007"], "institution_l2": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien ", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien (Wien)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 14721, "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt in Wien"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2009"], "institution_l2": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien ", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien (Wien)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 14721, "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt in Wien"}, {"function": "Alexander von Humboldt-Lecturer", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Radboud University Nijmegen (Nijmegen)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3263, "activity": "Radboud-University Nijmegen, Niederlande"}, {"function": "Visiting Professor", "span": ["2011", "2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Princeton University (Princeton)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 2624, "activity": "Princeton University"}, {"function": "St\u00e4ndiger Gastprofessor", "span": ["2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Soziologisches Seminar (Luzern)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 26437, "activity": "Universit\u00e4t Luzern"}, {"function": "Dahrendorf-Professor", "span": ["2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Direktor", "span": ["2012"], "institution_l2": "Forum Internationale Wissenschaft", "institution_l1": "Forum Internationale Wissenschaft (Bonn)", "source": "Uni Bonn", "sofis_id": 725936, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}], "Klieme, Eckhard": [{"function": "Studium ", "span": ["1971", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"}, {"function": "Diplom", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"}, {"function": "Diplom", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1983", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V. (Bonn)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3160, "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes"}, {"function": "Lehrbeauftragter", "span": ["1986", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"}, {"function": "Promotion", "span": ["1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (Bonn)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3302, "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1998", "2001"], "institution_l2": "Forschungsbereich f\u00fcr Erziehungswissenschaft und Bildungssysteme", "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Emeritusgruppe Erziehungswissenschaft und Bildungssysteme (Berlin)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 14172, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Direktor", "span": ["2001"], "institution_l2": "Abteilung Bidlungsqualit\u00e4t und Evaluation", "institution_l1": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung Abt. Bildungsqualit\u00e4t und Evaluation (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 725888, "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung"}, {"function": "Professor", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Direktor", "span": ["2004", "2008"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 14314, "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung"}, {"function": "Visiting Scholar ", "span": ["2008", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Los Angeles (Los Angeles)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 3285, "activity": "University of California"}, {"function": "Visiting Scholar ", "span": ["2008", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Stanford University (Stanford)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 10388, "activity": "Stanford University"}, {"function": "Visiting Scholar ", "span": ["2013", "2014"], "institution_l2": "Educational Testing", "institution_l1": "Educational Testing Service Corporate Headquarters (Princeton)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 726860, "activity": "Princeton University"}, {"function": "Distinguished Fellow", "span": ["2014", "2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "Uni Frankfurt", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}], "Br\u00e4hler , Elmar": [{"function": "Studium der Mathematik und Physik", "span": ["1965", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Gie\u00dfen"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Ulm "}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Gie\u00dfen"}, {"function": "Ernennung zum Honorarprofessor", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Gie\u00dfen"}, {"function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", "span": ["1969", "1970"], "institution_l2": "Abteilung Medizinische Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": " Zentrum f\u00fcr Psychosomatische Medizin in Gie\u00dfen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1970", "1975"], "institution_l2": "Abteilung Medizinische Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": " Zentrum f\u00fcr Psychosomatische Medizin in Gie\u00dfen"}, {"function": "Akademischer Rat bzw. Oberrat", "span": ["1975", "1994"], "institution_l2": "Abteilung Medizinische Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": " Zentrum f\u00fcr Psychosomatische Medizin in Gie\u00dfen"}, {"function": "Gastprofessur ", "span": ["1991", "1994"], "institution_l2": "Hochschulsonderprogramm", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Leiter ", "span": ["1994", "2013"], "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Medizinische Psychologie und Medizinische Soziologie ", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig  "}, {"function": "Prodekan ", "span": ["2002", "2005"], "institution_l2": "Medizinische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "}, {"function": "Prodekan ", "span": ["2008", "2010"], "institution_l2": "Medizinische Fakult\u00e4t", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "}, {"function": "Medizinisch-Wissenschaftlicher Leiter ", "span": ["2009", "2012"], "institution_l2": "Department f\u00fcr Psychische Gesundheit ", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "}, {"function": "Eintritt in den Ruhestand", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "}, {"function": "Wissenschaftlicher Beirat", "span": ["1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "DGPFG  "}, {"function": "Kollegiat ", "span": ["2004", "2012"], "institution_l2": "Fachgebiet Klinische, Differentielle und Diagnostische Psychologie, Medizinische Psychologie  ", "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": " DFG "}, {"function": "Mitglied des wissenschaftlichen Beirate", "span": ["2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Sigmund-Freud-Institut"}, {"function": "Mitglied des Hochschulrates", "span": ["2010", "2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "}, {"function": "Mitglied des Rates f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsdaten", "span": ["2011", "2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", "sofis_id": null, "activity": " Rat f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsdaten"}], "Zinnecker, J\u00fcrgen": [{"function": "Promotion", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Siegen", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": null, "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Siegen", "sofis_id": null, "activity": "Bildungstechnologisches Zentrum in Wiesbaden"}, {"function": "Professor ", "span": ["1981", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", "source": "Uni Siegen", "sofis_id": 3338, "activity": "Universit\u00e4t Marburg"}, {"function": "Gr\u00fcndung", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Siegener Zentrum f\u00fcr Kindheits-, Jugend- und Biographieforschung -SiZe- (Siegen)", "source": "Nachruf: http://www.bildungssoziologie.de/Nachruf%20J%FCrgen%20Zinnecker.pdf", "sofis_id": 23945, "activity": "Siegener Zentrum f\u00fcr Kindheits-, Jugend- und Biographieforschung "}, {"function": "Professor ", "span": ["1986", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Siegen (Siegen)", "source": "Uni Siegen", "sofis_id": 3358, "activity": "Universit\u00e4t Siegen"}], "Thiersch, Hans": [{"function": "Studium", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent bei Heinrich Roth", "span": ["1961", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 9292, "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"}, {"function": "Professor", "span": ["1967", "1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": null, "activity": "PH Kiel"}, {"function": "Professor", "span": ["1970", "2002"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft (T\u00fcbingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 8647, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Dekan", "span": ["1971"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["1978", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft e.V. (Berlin)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 25808, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft"}, {"function": "Direktor", "span": ["1983"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft (T\u00fcbingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 8647, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Beirat", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsches Jugendinstitut e.V. (M\u00fcnchen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 885, "activity": "Deutsches Jugendinstitut"}, {"function": "Direktor", "span": ["1991"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft (T\u00fcbingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 8647, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Dekan", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (T\u00fcbingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 3349, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}, {"function": "Ehrendoktor", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresden)", "source": "Hans-Thiersch-Homepage: http://www.hans-thiersch.de/Hans-Thiersch.de/Willkommen.html", "sofis_id": 12262, "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden"}, {"function": "Ehrendoktor", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg (L\u00fcneburg)", "source": "Hans-Thiersch-Homepage: http://www.hans-thiersch.de/Hans-Thiersch.de/Willkommen.html", "sofis_id": 1535, "activity": "Universit\u00e4t L\u00fcneburg"}, {"function": "Direktor", "span": ["2000", "2002"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft (T\u00fcbingen)", "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", "sofis_id": 8647, "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"}], "Hitzler, Ronald": [{"function": "Redaktionsvolontariat", "span": ["1970", "1974"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": null, "activity": " 'Schwarzw\u00e4lder Bote', Oberndorf a.N."}, {"function": " Freit\u00e4tiger Publizist", "span": ["1983", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": " Integriertes Sozialwissenschaftliches Grundstudium", "span": ["1971", "1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3332, "activity": " Universit\u00e4t Konstanz "}, {"function": "Studium", "span": ["1974", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz\r"}, {"function": " Magister Artium", "span": ["1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz\r"}, {"function": "Promotion", "span": ["1987"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t Sozial- und Wirtschaftswissenschaften", "institution_l1": "Fak. Sozial- und Wirtschaftswissenschaften \u2013 SoWi\r\nOtto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3867, "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1995"], "institution_l2": " Fachbereich Philosophie und Sozialwissenschaften I", "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin "}, {"function": " Gepr\u00fcfte wissenschaftliche Hilfskraft", "span": ["1979", "1982"], "institution_l2": " Lehrstuhl 'Kultur,\r\nKommunikation und Methodologie' (Luckmann)", "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)\r\n\r\n", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": " Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1982", "1984"], "institution_l2": "Arbeitsbereich 'Sozialstruktur der Bundesrepublik Deutschland' ", "institution_l1": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3295, "activity": " Universit\u00e4t Bamberg"}, {"function": " Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1985", "1989"], "institution_l2": " Forschungsinstitut f\u00fcr Soziologie\r\n(Neidhardt)", "institution_l1": "Forschungsinstitut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (K\u00f6ln)\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 728484, "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": " Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1989", "1992"], "institution_l2": " Lehrstuhl Soziologie II (Beck)", "institution_l1": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie II\r\nFak. Sozial- und Wirtschaftswissenschaften (Bamberg)\r\nOtto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 7506, "activity": "Universit\u00e4t Bamberg\r"}, {"function": " Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1992", "1995"], "institution_l2": " Lehrstuhl II (Lehrstuhl Beck)des Instituts f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Beck\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 726087, "activity": " LMU M\u00fcnchen "}, {"function": " Vertreter einer C3-Professur", "span": ["1995"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 8978, "activity": " LMU M\u00fcnchen"}, {"function": " Vertreter des Lehrstuhls II ", "span": ["1995", "1996"], "institution_l2": " Lehrstuhl II (Lehrstuhl Beck)des Instituts f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Beck\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 726087, "activity": " LMU M\u00fcnchen"}, {"function": " Vertreter des Lehrstuhls I ", "span": ["1996", "1997"], "institution_l2": " Lehrstuhls I (Lehrstuhl Walter B\u00fchl, Nachfolger Armin Nassehi) am Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Nassehi\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 23539, "activity": " LMU M\u00fcnchen"}, {"function": " Ruf auf die Professur (C3)", "span": ["1997"], "institution_l2": "Soziologie mit dem Schwerpunkt Methoden der\r\nempirischen Sozialforschung", "institution_l1": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen (Aachen)\r\n\r\n", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 3189, "activity": "RWTH Aachen"}, {"function": " Professor (C4) f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", "span": ["1997", "2000"], "institution_l2": " Fachbereich 14\n(Gesellschaftswissenschaften, Philosophie und Theologie)", "institution_l1": "Fak. 14 Humanwissenschaften und Theologie\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 26960, "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund\n"}, {"function": " Professor (C4) f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", "span": ["2000"], "institution_l2": " Fakult\u00e4t 12 (Erziehungswissenschaft und Soziologie) ", "institution_l1": "Fak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 23942, "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund\r"}, {"function": " Professor (C4) f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", "span": ["2005"], "institution_l2": " Fakult\u00e4t 11 (Fakult\u00e4t Wirtschafts- und Sozialwissenschaften)", "institution_l1": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 9311, "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund\r"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["2008"], "institution_l2": "Soziologie\r\nan der Kulturwissenschaftlichen Abteilung", "institution_l1": "Universit\u00e4t St. Gallen (St. Gallen)\r\n\r\n", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 18203, "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen\n"}, {"function": "Otto von Freising-Gastprofessor", "span": ["2010"], "institution_l2": "Otto von Freising-Gastprofessor", "institution_l1": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (Eichst\u00e4tt)\r\n\r\n", "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", "sofis_id": 26887, "activity": " Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4ttIngolstadt\n"}], "Knoblauch\t, Hubert": [{"function": "Studium", "span": ["1978", "1984"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Studium", "span": ["1980", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Sussex Brighton (Brighton)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 12537, "activity": "University of Sussex"}, {"function": "Studentische Hilfskraft ", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Assistent", "span": ["1985", "1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t St. Gallen (St. Gallen)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 18203, "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1987"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1987", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Promotion", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1990", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Berkeley (Berkeley)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3269, "activity": "University of Berkeley"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1991", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1991", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern "}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1991", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 937, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Lehrauftrag", "span": ["1991", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Charles University Prague (Prag)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 12386, "activity": "Universit\u00e4t Prag"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Heisenberg-Stipendiat", "span": ["1996", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of Nottingham (Nottingham)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 12364, "activity": "University of Nottingham"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1996", "1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "London School of Economics and Political Science (London)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 10031, "activity": "London School of Economics"}, {"function": "Senior Research Fellow", "span": ["1997", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "King's College London (London)", "source": "Tu Berlin ", "sofis_id": 12783, "activity": "King's College London"}, {"function": "Gastprofessor", "span": ["1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Wien (Wien)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 22470, "activity": "Universit\u00e4t Wien"}, {"function": "Professor", "span": ["2000", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich (Z\u00fcrich)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 937, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Professor", "span": ["2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Technische Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "TU Berlin", "sofis_id": 3192, "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin"}], "Frey, Dieter  ": [{"function": "Wissenschaftlicher Angestellter", "span": ["1978", "1978"], "institution_l2": " Sonderforschungsbereich 24", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Mitherausgeber", "span": ["1988", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "German Journal of Psychology"}, {"function": "Mitglied des Auswahlkomitees zur Vorbereitung des 33. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie", "span": ["1882"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["1991", "2002"], "institution_l2": "Theodor-Heuss-Kommission", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Ausw\u00e4rtiges Amt"}, {"function": "Mitglied der Senatskommission f\u00fcr Theorie-/Praxis-Transfer", "span": ["2000", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU M\u00fcnchen"}, {"function": "DFG-Projekt \u00fcber Escalation of commitment", "span": ["1995", "2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Projekt"}, {"function": "Forschungsprojekt (Siemens) \u00fcber Change Management (mit Schweizer)", "span": ["2006", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Siemens"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["1994", "1996"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", "institution_l1": null, "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", "sofis_id": null, "activity": "LMU, M\u00fcnchen"}], "Luhmann, Niklas": [{"function": "Studium", "span": ["1946", "1949"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Studium", "span": ["1949"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Studium", "span": ["1960", "1961"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 1473, "activity": "Harvard University"}, {"function": "Referent Forschungsinstitut", "span": ["1962", "1965"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer (Speyer)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 1543, "activity": "Hochschule f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer"}, {"function": "Abteilungsleiter", "span": ["1965", "1968"], "institution_l2": "Sozialforschungsstelle der Universit\u00e4t M\u00fcnster in Dortmund - Nachfolgeinstitution seit 1972: Sozialforschungsstelle Dortmund", "institution_l1": "Sozialforschungsstelle Dortmund -sfs- Zentrale wissenschaftliche Einrichtung der Technischen Universit\u00e4t Dortmund (Dortmund)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 2321, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster/Dortmund"}, {"function": "Studium", "span": ["1965"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Studium", "span": ["1966"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Vertretung des Lehrstuhls von Theodor W. Adorno", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Professor ", "span": ["1968", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}], "Theunissen, Georg": [{"function": "Studium", "span": [], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": "Promotion", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": "P\u00e4dagogische Leitung", "span": ["1980", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", "sofis_id": null, "activity": "Heilp\u00e4dagogisches Heim Langenfeld"}, {"function": "Professor", "span": ["1989", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Katholische Fachhochschule Freiburg Hochschule f\u00fcr Sozialwesen, Religionsp\u00e4dagogik und Pflege (Freiburg im Breisgau)", "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", "sofis_id": 2038, "activity": "Katholische Fachhochschule Freiburg"}, {"function": "Professor", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg (Halle)", "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", "sofis_id": 13007, "activity": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Los Angeles (Los Angeles)", "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", "sofis_id": 3285, "activity": "University of California, Los Angeles"}], "M\u00fcnkler, Herfried": [{"function": "Studium", "span": ["1972", "1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Staatsexamen f\u00fcr das Lehramt an H\u00f6heren Schulen ", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Promotion", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt (Frankfurt am Main)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 3313, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1982", "1987"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", "institution_l1": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 8797, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Annahme der Habilitationsschrift und Venia Legendi", "span": ["1987"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", "institution_l1": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 8797, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Vertretung einer Professur", "span": ["1987", "1992"], "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", "institution_l1": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 8797, "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"}, {"function": "Verantwortlicher des Bereichs \"Politische Theorie\" in der Politischen Vierteljahresschrift", "span": ["1988", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "HU Berlin", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Sprecher", "span": ["1991", "1997"], "institution_l2": "Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte", "institution_l1": "Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte (Augsburg)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 726110, "activity": "Deutsche Vereinigung f\u00fcr Politische Wissenschaft -DVPW- (Osnabr\u00fcck)"}, {"function": "Professur", "span": ["1992"], "institution_l2": "Lehrstuhl Theorie der Politik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Lehrbereich Theorie der Politik (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 13276, "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"}, {"function": "Vorsitzender der Leitungskommsion zur Marx-Engels-Gesamtausgabe (MEGA)", "span": ["1992", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 16511, "activity": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)"}, {"function": "Gastdozentur", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (Wien)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 1721, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"}, {"function": "Sekretar der Sozialwissenschaftlichen Klasse", "span": ["2003", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 16511, "activity": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)"}, {"function": "Akademieprofessur", "span": ["2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 16511, "activity": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)"}, {"function": "Gastprofessur", "span": ["2004", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH (Berlin)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 8779, "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "}, {"function": "Carl Friedrich von Siemens Fellow", "span": ["2016", "2017"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Carl Friedrich von Siemens Stiftung (M\u00fcnchen)", "source": "HU Berlin", "sofis_id": 11034, "activity": "Carl Friedrich von Siemens Stiftung "}], "Bourdieu , Pierre": [{"function": "Studium", "span": ["1951", "1954"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " \u00c9cole normale sup\u00e9rieure (ENS)"}, {"function": "Dissertation ", "span": ["1954", "1957"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Gymnasiallehrer", "span": ["1954", "1955"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Feldforschung", "span": ["1957", "1960"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Dozent", "span": ["1957", "1960"], "institution_l2": " philosophischen Abteilung", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t von Algier"}, {"function": "Assistent ", "span": ["1960", "1961"], "institution_l2": "philosophischen Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Centre d'histoire sociale du XXe si\u00e8cle\r\nUniversit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne (Paris)\r\n", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 30629, "activity": "Sorbonne"}, {"function": "Dozent", "span": ["1961", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Lille"}, {"function": "Dozent", "span": ["1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS)"}, {"function": "Gr\u00fcnder ", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 11112, "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS)"}, {"function": "Lehrstuhl", "span": ["1981"], "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Coll\u00e8ge de France"}, {"function": "Direktor ", "span": ["1985"], "institution_l2": "Centre de sociologie europ\u00e9enne (CSE)", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Coll\u00e8ge de France "}, {"function": "Direktor ", "span": ["1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Paris)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 11112, "activity": " \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS)"}], "Offe, Claus": [{"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"}, {"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Diplom ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Assistent ", "span": ["1965", "1969"], "institution_l2": "Seminar f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt am Main"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1973"], "institution_l2": "Fachbereich Politikwissenschaft ", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Professor ", "span": ["1975", "1988"], "institution_l2": "Politikwissenschaft und Soziologie", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Professor ", "span": ["1988", "1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Universit\u00e4t Bremen "}, {"function": "Professor ", "span": ["1995", "2005"], "institution_l2": "Politische Soziologie und Sozialpolitik", "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Humboldt-Universit\u00e4t in Berlin"}, {"function": "Professorium ", "span": ["2005", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Wikipedia", "sofis_id": null, "activity": " Hertie School of Governance Berlin"}], "Kohli, Martin": [{"function": "Studium", "span": ["1962", "1963"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3256, "activity": "Universit\u00e4t Genf"}, {"function": "Studium", "span": ["1963"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Studium", "span": ["1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (K\u00f6ln)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3327, "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"}, {"function": "Studium", "span": ["1965", "1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Lizentiat", "span": ["1968"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Promotion", "span": ["1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bern (Bern)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3299, "activity": "Universit\u00e4t Bern"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3332, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Wiss. Assistent", "span": ["1971", "1977"], "institution_l2": "Fachgruppe Soziologie ", "institution_l1": "FB Geschichte und Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche Sektion (Konstanz)\r\nUniversit\u00e4t Konstanz (Konstanz)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 70917, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Professor (AH 5/C 3)", "span": ["1977", "1985"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Member, Institute for Advanced Study", "span": ["1984", "1985"], "institution_l2": "Institute for Advanced Study", "institution_l1": "Princeton University (Princeton)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 2624, "activity": "Princeton\n"}, {"function": "Professor (C 4)", "span": ["1985", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Visiting Professor", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Harvard University Cambridge (Cambridge)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 1473, "activity": " Harvard University"}, {"function": "Fellow", "span": ["1995", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "aufgel\u00f6st", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": null, "activity": "Collegium Budapest"}, {"function": "Visiting Scholar", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of North Carolina at Chapel Hill (Chapel Hill)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3280, "activity": "University of North Carolina, Chapel\nHill\n"}, {"function": "Visiting Scholar", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Berkeley (Berkeley)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 3269, "activity": "University of California, Berkeley\n"}, {"function": "Professor", "span": ["2004", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": "European University Institute (San Domenico di Fiesole)", "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", "sofis_id": 254, "activity": "European University Institute,\nSan Domenico di Fiesole (Florenz)\n"}], "Jesse, Eckhard": [{"function": "Studium ", "span": ["1971", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Diplom", "span": ["1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Stipendiat ", "span": ["1972", "1978"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Friedrich-Ebert-Stiftung e.V. (Berlin)\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 23971, "activity": "Friedrich-Ebert-Stiftung"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", "span": ["1978", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier (Trier)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3348, "activity": " Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Dissertation ", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier (Trier)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3348, "activity": " Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Hochschulassistent ", "span": ["1983", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier (Trier)\n\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3348, "activity": " Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier (Trier)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3348, "activity": " Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Hochschuldozent ", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier (Trier)\n\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3348, "activity": " Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", "span": ["1990", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Trier (Trier)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3348, "activity": " Universit\u00e4t Trier"}, {"function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", "span": ["1990", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3339, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", "span": ["1990", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Potsdam (Potsdam)", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 12013, "activity": "Universit\u00e4t Potsdam"}, {"function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", "span": ["1990", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Mannheim (Mannheim)\r\n\r\n", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 3337, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Professor ", "span": ["1993", "2014"], "institution_l2": "Professur f\u00fcr Politische Systeme, Politische Institutionen", "institution_l1": null, "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": null, "activity": " TU Chemnitz"}, {"function": "Stellvertretender Vorsitzender", "span": ["2005", "2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Politikwissenschaft"}, {"function": "Vorsitzender ", "span": ["2007", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Politikwissenschaft"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", "span": ["2010", "2012"], "institution_l2": " Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t (Chemnitz)\r\nTechnische Universit\u00e4t Chemnitz (Chemnitz)", "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", "sofis_id": 12355, "activity": "TU Chemnitz"}], "Huinink, Johannes": [{"function": "Diplom", "span": ["1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1980", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Diplom", "span": ["1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1982", "1986"], "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Fak. f\u00fcr Soziologie (Bielefeld)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 8592, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1986", "1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung (Berlin)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 727328, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 1255, "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"}, {"function": "Ordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", "span": ["1994", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Leipzig (Leipzig)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 12411, "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"}, {"function": "Ordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", "span": ["1999", "2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Rostock (Rostock)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 12187, "activity": "Universit\u00e4t Rostock"}, {"function": "Ordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", "span": ["2003"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr empirische und angewandte Soziologie", "institution_l1": "EMPAS Institut f\u00fcr Empirische und Angewandte Soziologie (Bremen)", "source": "Uni Bremen", "sofis_id": 10734, "activity": "Universit\u00e4t Bremen"}], "Sch\u00fctze, Fritz": [{"function": "Studium", "span": ["1964", "1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Angestellter", "span": ["1970", "1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Promotion", "span": ["1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1972", "1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1978", "1979"], "institution_l2": "Department of Social and Behavioral Sciences", "institution_l1": null, "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": null, "activity": "University of California, San Francisco"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Universit\u00e4t Bielefeld (Bielefeld)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": 3300, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Universit\u00e4tsprofessor", "span": ["1980", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "Forschungsaufenthalt", "span": ["1984", "1985"], "institution_l2": "Institute for Advanced Study", "institution_l1": "Princeton University (Princeton)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": null, "activity": "Princeton University"}, {"function": "Zus\u00e4tzlich Zweitmitgliedschaft", "span": ["1987", "1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": null, "activity": "Gesamthochschule Kassel"}, {"function": "Universit\u00e4tsprofessor", "span": ["1993", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg (Magdeburg)", "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", "sofis_id": 15397, "activity": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"}], "Hradil, Stefan": [{"function": "Studium ", "span": ["1968", "1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)\r\n\r\n", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3339, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1974", "1989"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t (M\u00fcnchen)\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 8978, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)\r\n\r\n", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3339, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1985"], "institution_l2": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 8390, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professor f\u00fcr Soziologie", "span": ["1990", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)\r\n\r\n", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3295, "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"}, {"function": "Professor f\u00fcr Soziologie", "span": ["1991", "2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 3336, "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Mitglied ", "span": ["1991", "1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung (Berlin); \nBundesministerium f\u00fcr Bildung, Wissenschaft, Forschung und Technologie (Bonn)\r\n\r\n", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": "726756;  725976", "activity": "Bundesminister f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung und Bundesminister f\u00fcr Forschung und Technologie"}, {"function": "Dr. h.c. sc. oec", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften Budapest"}, {"function": "Vorsitzender ", "span": ["1995", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- (Essen)\r\n\r\n", "source": "Uni Mainz", "sofis_id": 9611, "activity": " Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)"}, {"function": "Vorstandsvorsitzender ", "span": ["2001", "2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "Schader-Stifung \"Sozialwissenschaften und Praxis\""}, {"function": "Mitglied ", "span": ["2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz"}, {"function": "Vizepr\u00e4sident ", "span": ["2013"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Uni Mainz", "sofis_id": null, "activity": "Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz"}], "Reckwitz, Andreas": [{"function": "Studium ", "span": ["1989", "1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bonn"}, {"function": "Studium ", "span": ["1989", "1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Studium ", "span": ["1989", "1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Cambridge"}, {"function": "Master of Philosophy ", "span": ["1994"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Cambridge (GB)"}, {"function": "Diplom-Abschluss in Politikwissenschaft/Soziologie", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1996", "1999"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Promotion zum Dr. phil.", "span": ["1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Post-Doc", "span": ["1999", "2001"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": " Freien Universit\u00e4t und Humboldt-Universit\u00e4t Berlin "}, {"function": "Research Fellow ", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "University of California, Berkeley"}, {"function": "Visiting Scholar", "span": ["2000"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": " London School of Economics"}, {"function": "wissenschaftlicher Assistent ", "span": ["2001", "2005"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Vertretung einer Professur f\u00fcr Kultursoziologie", "span": ["2003", "2004"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt (Oder)"}, {"function": "Vertretung einer Professur f\u00fcr Soziologische Theorie", "span": ["2005", "2006"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Habilitation", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"}, {"function": "Professor f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie ", "span": ["2006", "2010"], "institution_l2": "Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "\u2018Ma\u00dfgeblich beteiligter Wissenschaftler\u2019 ", "span": ["2006"], "institution_l2": "Exzellenzcluster 16 \u2018Kulturelle Grundlagen der Integration\u2019 ", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Mitglied des Vorstands der Sektion \u2018Soziologische Theorien\u2019 ", "span": ["2006"], "institution_l2": "Sektion \u2018Soziologische Theorien\u2019", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "DGS"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["2007"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (IHS), Wien"}, {"function": "Projektleiter am Sonderforschungsbereich 485 sowie am Exzellenzcluster 16", "span": ["2007", "2010"], "institution_l2": "Sonderforschungsbereich 485;\nExzellenzcluster 16", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Fellow ", "span": ["2009"], "institution_l2": "Kulturwissenschaftliches Kolleg", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["2009"], "institution_l2": "Graduiertenschule \u201aGeschichte und Soziologie\u2019", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"}, {"function": "Fellow ", "span": ["2009", "2010"], "institution_l2": "Altertumswissenschaftliches Kolleg", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"}, {"function": "Professor ", "span": ["2010"], "institution_l2": "Vergleichende Kultursoziologie", "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)"}, {"function": "Ruf auf eine Professur f\u00fcr Kultursoziologie (W 3)", "span": ["2010"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Mitglied des Beirats \u201aWissenschaft und Zeitgeschehen\u2019", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Goethe-Institut"}, {"function": "Fellow ", "span": ["2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Freiburg Institute for Advanced Studies (FRIAS), School of Language and Literature"}, {"function": "Gastprofessur ", "span": ["2012"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen (HSG)"}, {"function": "Auszeichnung des Buches \"Die Erfindung der Kreativit\u00e4t\" im Rahmen des Programms \"Geisteswissenschaften international\" ", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "B\u00f6rsenvereins des deutschen Buchhandels"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Witten/ Herdecke"}, {"function": "Ruf auf eine Professur (W 3) f\u00fcr Soziologische Theorie und Kultursoziologie", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dresden (abgelehnt)"}, {"function": "Mitglied des Kuratoriums", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Theodor-W.-Adorno-Preis der Stadt Frankfurt/ Main"}, {"function": "Mitglied des Beirats", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": " soziologisches Internet-Portals 'Soziopolis'"}, {"function": "Mitglied des Konzils", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)"}, {"function": "Auszeichnung mit der Opus magnum-F\u00f6rderung der Volkswagenstiftung (Laufzeit 2015- 2017)", "span": ["2015"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Volkswagenstiftung "}, {"function": "Mitglied des Beirats ", "span": ["2016"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", "sofis_id": null, "activity": "Kulturwissenschaftlichen Gesellschaft (KWG)"}], "Kepplinger, Hans Mathias": [{"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Mainz"}, {"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "M\u00fcnchen "}, {"function": "Studium ", "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Berlin"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1970"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t in Mainz"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent ", "span": ["1970", "1978"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik ", "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Heisenberg-Stipendiat", "span": ["1978", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"}, {"function": "Professor ", "span": ["1982"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik ", "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Fellow ", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "University of California Berkeley "}, {"function": "Fellow ", "span": ["2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": " Harvard University"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["1980", "1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e9 Tunis "}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["1982"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Southern Illinois University"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"}, {"function": "Gastprofessor ", "span": ["2000", "2002"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e0 della Svizzera italiana"}, {"function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Leiter", "span": ["1983"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Prodekan und Dekan", "span": ["1987", "1993"], "institution_l2": " Fachbereich Sozialwissenschaften", "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Mitglied des Senats ", "span": ["1997", "1999"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", "sofis_id": null, "activity": null}], "Halm, Dirk": [{"function": "Studium ", "span": ["1995"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Promotion", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["2008"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", "sofis_id": 8736, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor", "span": [], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft (M\u00fcnster)", "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", "sofis_id": 8736, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}], "Mayer, Karl Ulrich": [{"function": "Studium ", "span": ["1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Promotion ", "span": ["1973"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"}, {"function": "Habilitation ", "span": ["1977"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"}, {"function": "Direktor ", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": " Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analyse (ZUMA) in Mannheim"}, {"function": "Direktor ", "span": ["1983", "2005"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin"}, {"function": "Mitglied des Wissenschaftsrats", "span": ["1993"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Vorsitzender der Wiss. Kommission", "span": ["1996"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": null}, {"function": "Professur f\u00fcr Soziologie ", "span": ["2003"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Yale University"}, {"function": "Gr\u00fcndungsdirektor", "span": null, "institution_l2": "Center for Research on Social Inequalities and the Life Course (CIQLE) ", "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Yale University"}, {"function": "Chair ", "span": ["2005"], "institution_l2": "Department f\u00fcr Soziologie ", "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Yale University"}, {"function": "Pr\u00e4sident der Leibniz-Gemeinschaft", "span": ["2010", "2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "MPIB Berlin", "sofis_id": null, "activity": "Leibniz-Gemeinschaft"}], "Beck, Ulrich": [{"function": "Studium ", "span": ["1966", "1967"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (Freiburg im Breisgau)", "source": "LMU", "sofis_id": 3314, "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"}, {"function": "Studium", "span": ["1967", "1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Promotion", "span": ["1972"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", "span": ["1972", "1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Venia Legendi", "span": ["1979"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professor", "span": ["1979", "1981"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "LMU", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Professor", "span": ["1981", "1992"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "LMU", "sofis_id": 3295, "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"}, {"function": "Koordination eines DFG-finanzierten Forschungsschwerpunkts zum Thema \"Verwendung sozialwissenschaftlicher Ergebnisse\"", "span": ["1981", "1988"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg (Bamberg)", "source": "LMU", "sofis_id": 3295, "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"}, {"function": "Fellow", "span": ["1989", "1990"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Kulturwissenschaftliches Institut Essen (Essen)", "source": "LMU", "sofis_id": 10725, "activity": "Kulturwissenschaftliches Institut Essen"}, {"function": "Fellow", "span": ["1990", "1991"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "LMU", "sofis_id": null, "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"}, {"function": "Professor", "span": ["1992", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Distinguished Research Professor ", "span": ["1995", "1998"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "LMU", "sofis_id": null, "activity": "University of Wales College of Cardiff"}, {"function": "Visiting Centennial Professor", "span": ["1997"], "institution_l2": null, "institution_l1": "London School of Economics and Political Science (London)", "source": "LMU", "sofis_id": 10031, "activity": "London School of Economics and Political Science"}, {"function": "Sprecher des DFG- Sonderforschungsbereich", "span": ["1999", "2009"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "LMU", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Professor", "span": ["2011"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "LMU", "sofis_id": null, "activity": "Fondation Maison des Sciences de l\u2019Homme, Paris"}], "Schulz, Winfried": [{"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (M\u00fcnchen)", "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", "sofis_id": 3339, "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"}, {"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz (Mainz)", "source": "Wikipedia", "sofis_id": 3336, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Studium", "span": ["1960", "1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Studium", "span": ["1964"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Freie Universit\u00e4t Berlin (Berlin)", "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", "sofis_id": 1255, "activity": "FU Berlin"}, {"function": "Wissenschaftlicher Assistent", "span": ["1965", "1972"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Publizistik (Mainz)", "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", "sofis_id": 9267, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Promotion", "span": ["1968"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Publizistik (Mainz)", "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", "sofis_id": 9267, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Assistenzprofessor", "span": ["1972", "1975"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Publizistik (Mainz)", "source": "Uni Erlangen-N\u00fcrnberg", "sofis_id": 9267, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Habilitation", "span": ["1974"], "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", "institution_l1": "Institut f\u00fcr Publizistik (Mainz)", "source": "Uni Erlangen-N\u00fcrnberg", "sofis_id": 9267, "activity": "Universit\u00e4t Mainz"}, {"function": "Research Fellow", "span": ["1975", "1976"], "institution_l2": null, "institution_l1": "University of California Berkeley (Berkeley)", "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": 3269, "activity": "University of Berkeley"}, {"function": "Professor", "span": ["1977", "1983"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (M\u00fcnster)", "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": 3340, "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"}, {"function": "Vorsitzender ", "span": ["1980"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Senatskommission f\u00fcr Medienwirkungsforschung"}, {"function": "Vorstandsmitglied", "span": ["1980", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft e.V. (Mainz)", "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": 23308, "activity": "DGPuK"}, {"function": "Koordinator", "span": ["1983", "1989"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": null, "activity": "DFG-Schwerpunktprogramm Publizistische Medienwirkungen"}, {"function": "Professor", "span": ["1983", "2003"], "institution_l2": "Rechts- und wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "FB Wirtschaftswissenschaften (N\u00fcrnberg)", "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": 726139, "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)"}, {"function": "Vorsitzender", "span": ["1984", "1986"], "institution_l2": null, "institution_l1": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft e.V. (Mainz)", "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": 23308, "activity": "DGPuK"}, {"function": "Vertretung des Lehrstuhl", "span": ["2003", "2004"], "institution_l2": "Rechts- und wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t", "institution_l1": "FB Wirtschaftswissenschaften (N\u00fcrnberg)", "source": "Uni Erlangen-N\u00fcrnberg", "sofis_id": 726139, "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)"}, {"function": "ICA Fellow", "span": ["2014"], "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", "sofis_id": null, "activity": "International Communication Association"}], "Ple\u00df, Stefan": [{"function": null, "span": null, "institution_l2": null, "institution_l1": null, "source": "finde keine Daten", "sofis_id": null, "activity": null}]}