{
 "@context": {
  "function": "https://schema.org/roleName", 
  "name": "https://schema.org/name", 
  "end_date": "https://schema.org/endDate", 
  "Person": "https://schema.org/Person", 
  "institution_l1": {
   "@id": "@type", 
   "@type": "https://schema.org/Organization"
  }, 
  "source": "https://schema.org/citation", 
  "location": "https://schema.org/location", 
  "activity": "https://schema.org/description", 
  "cv_entries": "https://schema.org/hasOccupation", 
  "start_date": "https://schema.org/startDate", 
  "Occupation": "https://schema.org/Role"
 }, 
 "smart_harvesting": {
  "": {
   "occupations": {
    "51": {
     "@id": 51, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "", 
   "@type": "Person", 
   "name": ""
  }, 
  "Maeder,_Christoph": {
   "occupations": {
    "1097": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_St._Gallen", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen ", 
     "@id": 1097, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1098": {
     "function": "Doktorand und Promotion", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_St._Gallen", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen ", 
     "@id": 1098, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1099": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "Kantonsspital St. Gallen", 
     "@id": 1099, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1100": {
     "function": "Assistent ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologisches_Seminar", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Soziologisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen ", 
     "@id": 1100, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1101": {
     "function": "Abteilungsassistent ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_St._Gallen", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen ", 
     "@id": 1101, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1102": {
     "function": "Leiter Forschung", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "H\u00f6here Fachschule f\u00fcr Soziale Berufe (HFS Ostschweiz) in Rorschach", 
     "@id": 1102, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1103": {
     "function": "Leiter Forschung", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziale_Arbeit_\u2013_IFSA-FHS\r\nFHS_St._Gallen_Hochschule_f\u00fcr_Angewandte_Wissenschaften", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziale Arbeit \u2013 IFSA-FHS\r\nFHS St. Gallen Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "FHS St. Gallen", 
     "@id": 1103, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1104": {
     "function": "Gastprofessor ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": " Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1104, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1105": {
     "function": "Dozent ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Forschung_und_Wissensmanagement\r\nP\u00e4dagogische_Hochschule_Thurgau", 
      "location": "Kreuzlingen", 
      "name": "Forschung und Wissensmanagement\r\nP\u00e4dagogische Hochschule Thurgau"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": " PH Thurgau", 
     "@id": 1105, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1106": {
     "function": "Leiter ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Forschung_und_Wissensmanagement\r\nP\u00e4dagogische_Hochschule_Thurgau", 
      "location": "Kreuzlingen", 
      "name": "Forschung und Wissensmanagement\r\nP\u00e4dagogische Hochschule Thurgau"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": " PH Thurgau", 
     "@id": 1106, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1107": {
     "function": "Gastprofessor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1107, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1108": {
     "function": "Invited Visiting Scholar", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Pretoria", 
      "location": "Pretoria", 
      "name": "University of Pretoria"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "\"South African Winterschool of Research Methodology\" (Universit\u00e4ten Jo'burg, Pretoria)", 
     "@id": 1108, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1109": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "P\u00e4dagogische_Hochschule_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "P\u00e4dagogische Hochschule Z\u00fcrich"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "PH Z\u00fcrich", 
     "activity": "PH Z\u00fcrich", 
     "@id": 1109, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Maeder,_Christoph", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Maeder, Christoph"
  }, 
  "Fleck,_Christian": {
   "occupations": {
    "553": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1979", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Graz", 
     "@id": 553, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "554": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Graz", 
     "@id": 554, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "555": {
     "function": "Freier Mitarbeiter", 
     "end_date": "1973", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Tageszeitung \"Neue Zeit\" Graz", 
     "@id": 555, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "556": {
     "function": "Freier Mitarbeiter", 
     "end_date": "1979", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Tageszeitung \"Extrablatt\" Wien", 
     "@id": 556, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "557": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 557, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "558": {
     "function": "Studienassistent", 
     "end_date": "1979", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozial-_und_Wirtschaftswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sozial- und Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Graz", 
     "@id": 558, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "559": {
     "function": "Universit\u00e4tsprofessor", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozial-_und_Wirtschaftswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sozial- und Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Graz", 
     "@id": 559, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "560": {
     "function": "Assistenzprofessor", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozial-_und_Wirtschaftswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sozial- und Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Graz", 
     "@id": 560, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "561": {
     "function": "Au\u00dferordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozial-_und_Wirtschaftswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sozial- und Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Graz", 
     "@id": 561, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "562": {
     "function": "Lektor", 
     "end_date": "1984", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Montanuniversit\u00e4t_Leoben", 
      "location": "Leoben", 
      "name": "Montanuniversit\u00e4t Leoben"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Montanuniversit\u00e4t Leoben, Steiermark", 
     "@id": 562, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "563": {
     "function": "Lektor", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Salzburg", 
      "location": "Salzburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Salzburg"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Salzburg", 
     "@id": 563, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "564": {
     "function": "Dozent", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 564, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "565": {
     "function": "Mitbegr\u00fcnder, Mitgesellschafter", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "B\u00fcro_f\u00fcr_Sozialforschung", 
      "location": "Graz", 
      "name": "B\u00fcro f\u00fcr Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "B\u00fcro f\u00fcr Sozialforschung, Graz", 
     "@id": 565, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "566": {
     "function": "Mitbegr\u00fcnder, Leiter", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Uni Graz", 
     "activity": "Archiv f\u00fcr die Geschichte der Soziologie in \u00d6sterreich, Graz", 
     "@id": 566, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Fleck,_Christian", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Fleck, Christian"
  }, 
  "Breidenstein,_Georg": {
   "occupations": {
    "352": {
     "function": " Vertretung der Professur f\u00fcr Grundschulp\u00e4dagogik (W3)", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 352, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "353": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 353, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "354": {
     "function": " Ruf auf eine Professur f\u00fcr Schulp\u00e4dagogik (W2);\nAnnahme des Rufs nach Braunschweig 2007/01", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Braunschweig", 
      "location": "Braunschweig", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Braunschweig"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "TU Braunschweig", 
     "@id": 354, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "355": {
     "function": "Ruf auf eine Professur f\u00fcr Schulp\u00e4dagogik (W2)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 355, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "356": {
     "function": "Ruf auf eine Professur f\u00fcr Grundschulp\u00e4dagogik (W3);\nAnnahme des Rufs", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 356, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "357": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 357, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "347": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 347, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "348": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Potsdam", 
      "location": "Potsdam", 
      "name": "Universit\u00e4t Potsdam"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 348, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "349": {
     "function": "Referendariat ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Seminar Bielefeld", 
     "@id": 349, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "350": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 350, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "351": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_Schul-_und_Bildungsforschung", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr Schul- und Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 351, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Breidenstein,_Georg", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Breidenstein, Georg"
  }, 
  "Matuschek,_Ingo": {
   "occupations": {
    "1155": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": " FU Berlin/ Zentrum Europ\u00e4ische Bildungsforschung", 
     "@id": 1155, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1156": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1156, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1157": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1157, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1158": {
     "function": "Promotionsschrift ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1158, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1159": {
     "function": "Wissenschaftlicher Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Industrie-_und_Techniksoziologie\r\nFak._f\u00fcr_Human-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Industrie- und Techniksoziologie\r\nFak. f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": " TU Chemnitz", 
     "@id": 1159, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1160": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "HBS-Projekt", 
     "@id": 1160, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1161": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": " Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1161, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1162": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": " Fernuniversit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 1162, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1163": {
     "function": "Honorarvertrag ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1163, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1164": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_der_Bundesagentur_f\u00fcr_Arbeit_Campus_Schwerin", 
      "location": "Schwerin", 
      "name": "Hochschule der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit Campus Schwerin"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Hochschule der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit, Standort Schwerin", 
     "@id": 1164, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1165": {
     "function": "Wissenschaftlich Besch\u00e4ftigter", 
     "end_date": "2018", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg - Essen", 
     "@id": 1165, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1166": {
     "function": "andauernde Beiratst\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung, D\u00fcsseldorf", 
     "@id": 1166, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1167": {
     "function": "Wissenschaftlicher Beirat", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Gesellschaftsanalyse der Rosa-Luxemburg-Stiftung, Berlin ", 
     "@id": 1167, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1168": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Gesellschafter", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": " Institut Arbeit und Gesellschaft, Chemnitz/ M\u00fcnchen", 
     "@id": 1168, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1169": {
     "function": "WISSENSCHAFTLICHE BEIR\u00c4TE UND GREMIEN", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Arbeits-_und_Industriesoziologie", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Sektion Arbeits- und Industriesoziologie"
     }, 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1169, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1170": {
     "function": "Gr\u00fcndungsmitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://www.dkn-future-earth.org/komitee/assoziierte-mitglieder/dr-ingo-matuschek.html", 
     "activity": "Jenaer Zentrums f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Gesellschaftsforschung ", 
     "@id": 1170, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Matuschek,_Ingo", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Matuschek, Ingo"
  }, 
  "Breckner,_Roswitha": {
   "occupations": {
    "329": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 329, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "330": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Stadtplanungsamt Tiergarten", 
     "@id": 330, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "331": {
     "function": "MItarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Biographieforschung", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Sektion Biographieforschung"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 331, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "332": {
     "function": "Promotionsstipendiatin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelisches_Studienwerk_e.V._Villigst", 
      "location": "Schwerte", 
      "name": "Evangelisches Studienwerk e.V. Villigst"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Evangelisches Studienwerk", 
     "@id": 332, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "333": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Allgemeine_Soziologie,_insb._Theorie_moderner_Gesellschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Allgemeine Soziologie, insb. Theorie moderner Gesellschaften"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 333, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "334": {
     "function": "Methodologisch-methodische Projektberatungen und begleitende Projektentwicklungen, Projektmitarbeit und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "University of East London", 
     "@id": 334, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "335": {
     "function": "Methodologisch-methodische Projektberatungen und begleitende Projektentwicklungen, Projektmitarbeit und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Central_European_University_Budapest", 
      "location": "Budapest", 
      "name": "Central European University Budapest"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Central European University Budapest", 
     "@id": 335, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "336": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 336, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "337": {
     "function": "Vertretung Oberassistentenstelle ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophische_Fakult\u00e4t_III_Erziehungswissenschaften", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Philosophische Fakult\u00e4t III Erziehungswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 337, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "338": {
     "function": "Vertragsassistentin ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "WU Wien", 
     "@id": 338, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "339": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 339, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "340": {
     "function": "Research Fellow", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Internationales Forschungszentrum f\u00fcr Kulturwissenschaften", 
     "@id": 340, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "341": {
     "function": "Universit\u00e4tsassistentin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 341, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "342": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Wissenssoziologie", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Sektion Wissenssoziologie"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 342, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "343": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 343, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "344": {
     "function": "W3-Vertretungsprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_II_f\u00fcr_vergleichende_Bildungsforschung_und_Sozialwissenschaften_Professur_f\u00fcr_Erziehungs-_und_Kultursoziologie", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Institut II f\u00fcr vergleichende Bildungsforschung und Sozialwissenschaften Professur f\u00fcr Erziehungs- und Kultursoziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln", 
     "@id": 344, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "345": {
     "function": "Assistenzprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 345, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "346": {
     "function": "Assoziierte Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 346, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Breckner,_Roswitha", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Breckner, Roswitha"
  }, 
  "Passoth,_Jan-Hendrik": {
   "occupations": {
    "1323": {
     "function": "Gasth\u00f6rer", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 1323, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1324": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1324, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1325": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Hamburg-Harburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Hamburg-Harburg"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Hamburg-Harburg", 
     "@id": 1325, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1326": {
     "function": "Magister Artium Soziologie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1326, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1327": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Sozialwissenschaften_Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "FB Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1327, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1328": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Indiana University Bloomington", 
     "@id": 1328, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1329": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1329, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1330": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1330, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1331": {
     "function": "Invited Fellow", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Forschung_-ZiF-", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung -ZiF-"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1331, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1332": {
     "function": "Post-Doktorand", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1332, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1333": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Pennsylvania_State_University", 
      "location": "University Park", 
      "name": "Pennsylvania State University"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Pennsylvania State University", 
     "@id": 1333, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1334": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Graduiertenkolleg_Literatur-_und_Kommunikationswissenschaften", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Graduiertenkolleg Literatur- und Kommunikationswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1334, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1335": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1335, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1336": {
     "function": "Leiter des Post/Doc Labs Digital Media", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1336, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1337": {
     "function": "Fellow", 
     "end_date": "2018", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "http://jhpassoth.de/de/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1337, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Passoth,_Jan-Hendrik", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Passoth, Jan-Hendrik"
  }, 
  "R\u00f6nz,_Constanze": {
   "occupations": {
    "1419": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "XING", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1419, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1420": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin/Dozentin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "XING", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1420, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "R\u00f6nz,_Constanze", 
   "@type": "Person", 
   "name": "R\u00f6nz, Constanze"
  }, 
  "Peter,_Claudia": {
   "occupations": {
    "1344": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Dr. phil.", 
     "@id": 1344, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1345": {
     "function": "wissenschaftliche Assistentin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Gesundheitswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Gesundheitswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld ", 
     "@id": 1345, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1346": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": " Institut f\u00fcr Sozialforschung Frankfurt am Main", 
     "@id": 1346, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1347": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": " DFG-Netzwerk \"Qualitative Gesundheitsforschung\"", 
     "@id": 1347, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1348": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main.\n", 
     "@id": 1348, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1338": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1338, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1339": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1339, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1340": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1340, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1341": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": " Deutsches Institut f\u00fcr Ern\u00e4hrungsforschung Potsdam-Rehbr\u00fccke", 
     "@id": 1341, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1342": {
     "function": "Stipendiatin ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Stipendiatin des Landes Th\u00fcringen zur Promotion", 
     "@id": 1342, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1343": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Schiller-Universit\u00e4t Jena ", 
     "@id": 1343, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Peter,_Claudia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Peter, Claudia"
  }, 
  "Wei\u00df,_Anja": {
   "occupations": {
    "1920": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Wissenschaftliche T\u00e4tigkeiten", 
     "@id": 1920, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1921": {
     "function": "Leitung und Durchf\u00fchrung des DFG-Projekts zur F\u00f6rderung der eigenen Stelle \u201eHochqualifizierte Migrant/innen. Zur Transnationalisierung sozialer Lagen\u201c", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "DFG", 
     "@id": 1921, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1922": {
     "function": "Studiengruppe der VW-Stiftung \"Kulturelles Kapital in der Migration. Zur Bedeutung von Bildungs- und Aufenthaltstiteln w\u00e4hrend der Statuspassage in den Arbeitsmarkt\"", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "VW-Stiftung", 
     "@id": 1922, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1923": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_Prof._Dr._Beck\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Beck\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1923, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1924": {
     "function": "Juniorprofessorin ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1924, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1925": {
     "function": "Professorin (W3)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1925, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1915": {
     "function": "Diplomstudium der Psychologie", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Psychologie_und_P\u00e4dagogik\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1915, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1916": {
     "function": "Teilnahme an Forschungswerkst\u00e4tten im Aufbaustudiengang \u201cQualitative Methoden\u201d", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": " FU Berlin", 
     "@id": 1916, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1917": {
     "function": "Promotion in Soziologie", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1917, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1918": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Berghof_Forschungszentrum_f\u00fcr_konstruktive_Konfliktbearbeitung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Berghof Forschungszentrum f\u00fcr konstruktive Konfliktbearbeitung"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": " Berghof Forschungszentrum f\u00fcr Konstruktive Konfliktbearbeitung, Berli", 
     "@id": 1918, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1919": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "George_Mason_University_Fairfax", 
      "location": "Fairfax", 
      "name": "George Mason University Fairfax"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "George-Mason-University, Fairfax, VA. ", 
     "@id": 1919, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wei\u00df,_Anja", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wei\u00df, Anja"
  }, 
  "Krummheuer,_Antonia": {
   "occupations": {
    "952": {
     "function": "Assistant Professor", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Aalborg", 
     "activity": "Klagenfurt University (Austria)", 
     "@id": 952, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "953": {
     "function": "Assistant Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Aalborg_University", 
      "location": "Aalborg", 
      "name": "Aalborg University"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Aalborg", 
     "activity": "Aalborg University", 
     "@id": 953, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "949": {
     "function": "Diplom in Sociology", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Aalborg", 
     "activity": "Bielefeld University", 
     "@id": 949, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "950": {
     "function": "Doctoral thesis", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Aalborg", 
     "activity": "Klagenfurt University (Austria)", 
     "@id": 950, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "951": {
     "function": "Scientific Assistantat", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Aalborg", 
     "activity": "Klagenfurt University (Austria)", 
     "@id": 951, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Krummheuer,_Antonia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Krummheuer, Antonia"
  }, 
  "Schmeiser,_Martin": {
   "occupations": {
    "1536": {
     "function": "Lehrauftrag ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophische_Fakult\u00e4t_III_Erziehungswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Philosophische Fakult\u00e4t III Erziehungswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1536, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1537": {
     "function": "Assistent ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Sozialwissenschaften_Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Department Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1537, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1538": {
     "function": "Einreichung der Habilitationsschrift", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Sozialwissenschaften_Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Department Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1538, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1539": {
     "function": "Privatdozent ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Sozialwissenschaften_Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Department Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1539, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1540": {
     "function": "Oberassistent ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Sozialwissenschaften_Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Department Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1540, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1541": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bern", 
      "name": "Universit\u00e4t Bern"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1541, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1542": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 1542, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1543": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1543, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1544": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "PH Bern", 
     "@id": 1544, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1545": {
     "function": "Leitung des Nationalfondsprojekts ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Nationalfond", 
     "@id": 1545, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1546": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bern", 
      "name": "Universit\u00e4t Bern"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1546, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1547": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 1547, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1548": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Sankt Gallen", 
     "@id": 1548, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1549": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bern", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Universit\u00e4t Bern"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1549, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1550": {
     "function": "Lehrauftrag im Sinne einer Gastprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Universit\u00e4t Freiburg i. Ue.", 
     "@id": 1550, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1551": {
     "function": "Privatdozent und Lehrbeauftragter", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bern", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Universit\u00e4t Bern"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 1551, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1552": {
     "function": "befristete Anstellung als Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Stadt Bern", 
     "@id": 1552, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1527": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1986", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1527, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1528": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1986", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nWirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1528, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1529": {
     "function": "Magister Artium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "_Eberhard-Karls-Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "name": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1529, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1530": {
     "function": "Zivildienst ", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "_Eberhard-Karls-Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "name": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1530, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1531": {
     "function": "Promotionsstipendiat ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Land_Baden-W\u00fcrttemberg", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Land Baden-W\u00fcrttemberg"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Land Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "@id": 1531, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1532": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nWirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1532, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1533": {
     "function": "Promotionsstipendiat ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Land_Baden-W\u00fcrttemberg", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Land Baden-W\u00fcrttemberg"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": "Land Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "@id": 1533, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1534": {
     "function": "Fertigstellung der Dissertation; Studien in Frankfurt am Main", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "@id": 1534, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1535": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "_Eberhard-Karls-Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "name": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "https://martinschmeiser.de/index.php/lebenslauf/", 
     "activity": " Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1535, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schmeiser,_Martin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schmeiser, Martin"
  }, 
  "Nestler,_Erich": {
   "occupations": {
    "1259": {
     "function": "Au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Philosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie"
     }, 
     "source": "Popularmusikverband", 
     "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg ", 
     "@id": 1259, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Nestler,_Erich", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Nestler, Erich"
  }, 
  "Littig,_Beate": {
   "occupations": {
    "1024": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "Sociology", 
     "@id": 1024, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1025": {
     "function": "Scholarship", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " Begabtenf\u00f6rderungswerkes der Evangelischen Kirche\r\nDeutschlands in Villigst", 
     "@id": 1025, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1026": {
     "function": "Postgraduate Programm", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " Institute for Advanced Studies\r\nVienna ", 
     "@id": 1026, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1027": {
     "function": "Ph.D.", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " FernUniversit\u00e4t Hagen/Germany", 
     "@id": 1027, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1028": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "University of Vienna", 
     "@id": 1028, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1029": {
     "function": "Research Assistent", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " Daimler-Benz AG", 
     "@id": 1029, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1030": {
     "function": "Research Assistent", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " Institute for Advanced\r\nStudies, Vienna", 
     "@id": 1030, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1031": {
     "function": "Assistent Professor", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " Institute of Advanced Studies ,Vienna", 
     "@id": 1031, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1032": {
     "function": "Universit\u00e4tsdozentin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " University of Vienna", 
     "@id": 1032, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1033": {
     "function": "lecturer", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "Vienna University of Economics and Business", 
     "@id": 1033, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1034": {
     "function": "Guest Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Politikwissenschaft\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "University of Vienna ", 
     "@id": 1034, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1035": {
     "function": "Head of the Department of Sociology", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": " Institute for Advanced Studies,\r\nVienna", 
     "@id": 1035, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1021": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1021, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1022": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1022, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1023": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "http://www.ihs.ac.at/fileadmin/public/cv/cvlittigengl.pdf", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1023, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Littig,_Beate", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Littig, Beate"
  }, 
  "Beneker,_Hanna": {
   "occupations": {
    "201": {
     "source": "Habe leider keine Lebenslaufdaten zu Hanna Beneker gefunden", 
     "@id": 201, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Beneker,_Hanna", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Beneker, Hanna"
  }, 
  "Bischoff,_Andreas": {
   "occupations": {
    "250": {
     "source": "Welcher Andreas Bischoff ist gemeint? Sehr h\u00e4ufiger Name, habe leider keinen direkten Soziologen oder Sozialwissenschaftler gefunden. Bei Xing beispielsweise diese Personen: https://www.xing.com/people/bischoff-andreas/", 
     "@id": 250, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Bischoff,_Andreas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bischoff, Andreas"
  }, 
  "Erhard,_Franz": {
   "occupations": {
    "508": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Kulturwissenschaften ", 
     "@id": 508, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "509": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsches_Jugendinstitut_e.V._Au\u00dfenstelle_Halle", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V. Au\u00dfenstelle Halle"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": " Deutsches Jugendinstitut in Halle", 
     "@id": 509, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "510": {
     "function": " Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben\nSchwerpunkt auf qualitative Methoden der Soziologie", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld ", 
     "@id": 510, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "511": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Kulturwissenschaften\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften_und_Philosophie", 
      "location": "Leipzig", 
      "name": "Institut f\u00fcr Kulturwissenschaften\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften und Philosophie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "@id": 511, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Erhard,_Franz", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Erhard, Franz"
  }, 
  "Stempfhuber,_Martin": {
   "occupations": {
    "1696": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "University of Wisconsin, Madison, USA", 
     "@id": 1696, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1697": {
     "function": "Magister artium", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1697, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1698": {
     "function": "Promotion ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1698, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1699": {
     "function": "Lehrkraft und wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1699, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1700": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1700, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1701": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1701, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1702": {
     "function": "Gastdozent", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Paris London Universit\u00e4t Salzburg, \u00d6sterreich", 
     "@id": 1702, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1703": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1703, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1704": {
     "function": "Gastdozent", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Paris London Universit\u00e4t Salzburg, \u00d6sterreich", 
     "@id": 1704, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1705": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "https://www.politikwissenschaft.uni-wuerzburg.de/lehrbereiche/speziellesoziologie/mitarbeiter/dr-martin-stempfhuber/curriculum-vitae/", 
     "activity": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg", 
     "@id": 1705, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Stempfhuber,_Martin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Stempfhuber, Martin"
  }, 
  "Heinritz,_Charlotte": {
   "occupations": {
    "736": {
     "function": "Lehr- und Pr\u00fcfungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alanus_Hochschule_f\u00fcr_Kunst_und_Gesellschaft_gGmbH", 
      "location": "Alfter", 
      "name": "Alanus Hochschule f\u00fcr Kunst und Gesellschaft gGmbH"
     }, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Alanus Hochschule", 
     "@id": 736, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "737": {
     "function": "Mitbegr\u00fcnderin, Redakteurin, Mit-Herausgeberin", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Zeitschrift \"BIOS - Zeitschrift f\u00fcr Biographieforschung und Oral History\"; seit 2003: Zeitschrift f\u00fcr Biographieforschung und Lebensverlaufanalysen", 
     "@id": 737, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "738": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Rudolf-Steiner-Schule Hagen", 
     "@id": 738, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "731": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 731, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "732": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 732, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "733": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Universit\u00e4t GSH Siegen", 
     "@id": 733, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "734": {
     "function": "Lehr- und Pr\u00fcfungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Erziehungswissenschaften_und_Psychologie\r\nUniversit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Department Erziehungswissenschaften und Psychologie\r\nUniversit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Universit\u00e4t GSH Siegen", 
     "@id": 734, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "735": {
     "function": "Lehr- und Pr\u00fcfungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Witten-Herdecke", 
      "location": "Witten", 
      "name": "Universit\u00e4t Witten-Herdecke"
     }, 
     "source": "Alanus Hochschule", 
     "activity": "Private Universit\u00e4t Witten Herdecke", 
     "@id": 735, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Heinritz,_Charlotte", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Heinritz, Charlotte"
  }, 
  "Gestring,_Norbert": {
   "occupations": {
    "648": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen ", 
     "@id": 648, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "649": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 649, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "650": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 650, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "651": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Carl_von_Ossietzky_Universit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg ", 
     "@id": 651, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "652": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 652, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "653": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "New_York_University", 
      "location": "New York", 
      "name": "New York University"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "New York University", 
     "@id": 653, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Gestring,_Norbert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Gestring, Norbert"
  }, 
  "Hutzler,_Michael": {
   "occupations": {
    "804": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 804, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "805": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Paris IV", 
     "@id": 805, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "806": {
     "function": "Dissertationsstudium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Abt._Soziologische_Theorie_und_Gender_Studies\r\nFB_02_Sozialwissenschaften,_Medien_und_Sport", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Abt. Soziologische Theorie und Gender Studies\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 806, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "807": {
     "function": "Mitglied ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_Gender_Studies_Graduiertenkolleg", 
      "location": "Basel", 
      "name": "Zentrum Gender Studies Graduiertenkolleg"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Basel", 
     "@id": 807, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "808": {
     "function": "Promotionsstipendiat ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "Stipendienstiftung Rheinland-Pfalz", 
     "@id": 808, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "809": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nWirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 809, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "810": {
     "function": "Studiengangskoordinator MA-Nebenfach Gender Studies", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": " LMU M\u00fcnchen", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 810, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hutzler,_Michael", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hutzler, Michael"
  }, 
  "Schittenhelm,_Karin": {
   "occupations": {
    "1505": {
     "function": "Studium der Soziologie, Diplom", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1505, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1506": {
     "function": "Promotion in Soziologie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1506, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1507": {
     "function": "Habillitation, venia legendi: Soziologie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1507, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1508": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1508, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1509": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bundesinstitut_f\u00fcr_Berufsbildung", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung (BIBB)", 
     "@id": 1509, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1510": {
     "function": "Promotionsstipendiatin im HSP II", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_Politik-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Politik- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1510, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1511": {
     "function": " Wiss. Angestellte, fachliche Leitung einer Forschungsgruppe", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Sozialp\u00e4dagogisches Institut Berlin (SPI)", 
     "@id": 1511, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1512": {
     "function": "Habilitationsf\u00f6rderung (HSP III und DFG)", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Arbeitsbereich_Bildungsforschung,_Heterogenit\u00e4t_und_Bildung\r\nFB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Arbeitsbereich Bildungsforschung, Heterogenit\u00e4t und Bildung\r\nFB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1512, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1513": {
     "function": "Professorin f\u00fcr Soziologie", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1513, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1514": {
     "function": "Forschungsaufenthalt ; Stipendiatin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsch-Franz\u00f6sisches_Institut", 
      "location": "Ludwigsburg", 
      "name": "Deutsch-Franz\u00f6sisches Institut"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Deutsch-Franz\u00f6sisches Institut", 
     "@id": 1514, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1515": {
     "function": "Gastwissenschaftlerin ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Institut de recherche sur les soci\u00e9t\u00e9s contemporaines CNRS, Paris", 
     "@id": 1515, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1516": {
     "function": "Forschungsaufenthalt im Rahmen der internationalen Studiengruppe \"Kulturelles Kapital in der Migration\"", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Victoria", 
      "location": "Victoria", 
      "name": "University of Victoria"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "University of Victoria, Victoria, Kanada", 
     "@id": 1516, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1517": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_British_Columbia_Vancouver", 
      "location": "Vancouver", 
      "name": "University of British Columbia Vancouver"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "University of British Columbia", 
     "@id": 1517, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1518": {
     "function": "Gastwissenschaftlerin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_zur_Erforschung_multireligi\u00f6ser_und_multiethnischer_Gesellschaften", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Max-Planck-Institut zur Erforschung multireligi\u00f6ser und multiethnischer Gesellschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Max-Planck-Institut zur Erforschung multireligi\u00f6ser und multiethnischer Gesellschaften", 
     "@id": 1518, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1519": {
     "function": "Alfred-Grosser-Chair f\u00fcr das akademische Jahr 2015/2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SciencesPo_-_Centre_de_Sociologie_des_Organisations", 
      "location": "Paris", 
      "name": "SciencesPo - Centre de Sociologie des Organisations"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Sciences Po Frankreich", 
     "@id": 1519, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schittenhelm,_Karin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schittenhelm, Karin"
  }, 
  "Hitzler,_Sarah": {
   "occupations": {
    "748": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Bielefeld", 
     "@id": 748, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "749": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Amsterdam", 
     "@id": 749, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "750": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "DFG-Projekt \u201eReflexive Hilfeplanung als kommunikativer Aushandlungs- und Entscheidungsprozess\"", 
     "@id": 750, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "751": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "@id": 751, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "752": {
     "function": "Lehrkraft ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 752, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "753": {
     "function": "Wissenschaftliche Koordinatorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 753, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "754": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 754, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hitzler,_Sarah", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hitzler, Sarah"
  }, 
  "Budnaru,_Denisa": {
   "occupations": {
    "384": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologische_Wissenskulturen._Entstehung_qualitativer_Sozialforschung_in_der_deutschen_und_franz\u00f6sischen_Soziologie_seit_den_1960er_Jahren\r", 
      "name": "Soziologische Wissenskulturen. Entstehung qualitativer Sozialforschung in der deutschen und franz\u00f6sischen Soziologie seit den 1960er Jahren\r"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 384, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "371": {
     "function": "Bachelor ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Babes-Bolyai, Klausenburg", 
     "@id": 371, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "372": {
     "function": "Bachelor ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Babes-Bolyai, Klausenburg", 
     "@id": 372, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "373": {
     "function": "Erasmus Stipendium", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 Marc Bloch, Strasbourg 2", 
     "@id": 373, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "374": {
     "function": "Master ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Poitiers ", 
     "@id": 374, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "375": {
     "function": "Master ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Babes-Bolyai", 
     "@id": 375, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "376": {
     "function": "Master ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 Marc Bloch Strasbourg 2", 
     "@id": 376, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "377": {
     "function": "Promotionsprojekt", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 Marc Bloch Strasbourg 2", 
     "@id": 377, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "378": {
     "function": "Forschungsaufenthalt", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz ", 
     "@id": 378, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "379": {
     "function": "Forschungsaufenthalt", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Waseda University, Tokyo", 
     "@id": 379, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "380": {
     "function": "Dozentin (ATER)", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 Nancy 2", 
     "@id": 380, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "381": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Strasbourg", 
     "@id": 381, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "382": {
     "function": "Master ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Strasbourg", 
     "@id": 382, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "383": {
     "function": "Dozentin (ATER)", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.grk-erzaehlen.uni-freiburg.de/denisa-butnaru/", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Strasbourg", 
     "@id": 383, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Budnaru,_Denisa", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Budnaru, Denisa"
  }, 
  "Wolff,_Stephan": {
   "occupations": {
    "1984": {
     "function": " Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "1980", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1975", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1984, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1985": {
     "function": "Dr. phil.", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1975", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1985, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1986": {
     "function": "Habilitationsstipendiat ", 
     "end_date": "1982", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "DFG", 
     "@id": 1986, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1987": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1987, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1988": {
     "function": "Heisenbergstipendiat ", 
     "end_date": "1984", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "DFG", 
     "@id": 1988, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1989": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozial-_und_Organisationsp\u00e4dagogik", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozial- und Organisationsp\u00e4dagogik"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1989, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1990": {
     "function": "Wissenschaftlicher Leiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1990, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1991": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1991, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1992": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1992, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1993": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 1993, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1994": {
     "function": "Gastprofessor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": " Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1994, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1995": {
     "function": "Beirat ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Soziologie, Sozialer Sinn", 
     "@id": 1995, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1996": {
     "function": "Mitglied des DFG-Graduiertenkollegs \u201eAuthentizit\u00e4t als Darstellung\u201c", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1996, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1997": {
     "function": "Mitglied des DFG-Graduiertenkollegs \u201aTransnationale soziale Unterst\u00fctzung\u2019", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1997, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1998": {
     "function": "Mitglied des DFG-Graduiertenkollegs \u201aTransnationale soziale Unterst\u00fctzung\u2019", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1998, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1999": {
     "function": "Sprecher des Promotionskollegs \u201aPsychotherapieprozessforschung\u2019", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1999, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2000": {
     "function": "Sprecher (zusammen mit W. Schr\u00f6er) des Promotionsstudiengangs \u201aSoziale Dienste im Wandel\u2019", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 2000, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1982": {
     "function": "Studium der Soziologie", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "M.A", 
     "@id": 1982, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1983": {
     "function": "Studium der Psychologie", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Dipl.-Psychologe", 
     "@id": 1983, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wolff,_Stephan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wolff, Stephan"
  }, 
  "B\u00fchrmann,_Andrea_D.": {
   "occupations": {
    "385": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1984", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 385, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "386": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 386, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "387": {
     "function": "Magisterexamen", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 387, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "388": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 388, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "389": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 389, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "390": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Paderborn", 
      "location": "Paderborn", 
      "name": "Universit\u00e4t Paderborn"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Paderborn", 
     "@id": 390, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "391": {
     "function": "Habilitationsstipendiantin", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 391, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "392": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 392, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "393": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Technische Unviersit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 393, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "394": {
     "function": "Sprecherin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Technische Unviersit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 394, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "395": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t ", 
     "@id": 395, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "396": {
     "function": "apl. Professorin", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 396, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "397": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 397, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "398": {
     "function": "Gastprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 398, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "399": {
     "function": "Gastprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Salzburg", 
      "location": "Salzburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Salzburg"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Salzburg", 
     "@id": 399, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "400": {
     "function": "Direktorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Diversit\u00e4tsforschung", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Diversit\u00e4tsforschung"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 400, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "401": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_California", 
      "location": "Berkeley", 
      "name": "University of California"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "University of California", 
     "@id": 401, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "402": {
     "function": "Gastprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 402, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "B\u00fchrmann,_Andrea_D.", 
   "@type": "Person", 
   "name": "B\u00fchrmann, Andrea D."
  }, 
  "Ruiner,_Caroline": {
   "occupations": {
    "1442": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1442, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1443": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1443, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1444": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 1444, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1445": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1445, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1446": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Arbeitswissenschaft_Lehrstuhl_f\u00fcr_Arbeitsorganisation_und_Arbeitsgestaltung", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Institut f\u00fcr Arbeitswissenschaft Lehrstuhl f\u00fcr Arbeitsorganisation und Arbeitsgestaltung"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 1446, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Ruiner,_Caroline", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Ruiner, Caroline"
  }, 
  "Hackmann,_Kristina": {
   "occupations": {
    "708": {
     "function": "Studentische Hilfskraft ", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 708, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "709": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 709, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "710": {
     "function": "Durchf\u00fchrung der Pilotstudie ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 710, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "711": {
     "function": "Wissenschaftliche Angestellte ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._01_Bildungs-_und_Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 01 Bildungs- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 711, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "712": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._01_Bildungs-_und_Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 01 Bildungs- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 712, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "713": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._01_Bildungs-_und_Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 01 Bildungs- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 713, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "714": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Carl_von_Ossietzky_Universit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 714, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "715": {
     "function": "Lehramtsanw\u00e4rterin f\u00fcr die Primarstufe und Sekundarstufe I in Hamburg", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "HU Berlin", 
     "@id": 715, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "716": {
     "function": "Lehrerin ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Grund-, Haupt- und Realschule St\u00fcbenhofer Weg, Kirchdorf-S\u00fcd, Hamburg", 
     "@id": 716, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "717": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Zentrum f\u00fcr Lehrerbildung Hamburg", 
     "@id": 717, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "718": {
     "function": "P\u00e4dagogische Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Landesinstitut_f\u00fcr_Lehrerbildung_und_Schulentwicklung", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Landesinstitut f\u00fcr Lehrerbildung und Schulentwicklung"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Landesinstitut f\u00fcr Lehrerbildung und Schulentwicklung Hamburg", 
     "@id": 718, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "719": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professional_School_of_Education_\u2013_PSE\r\nHumboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Professional School of Education \u2013 PSE\r\nHumboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "HU Berlin", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 719, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hackmann,_Kristina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hackmann, Kristina"
  }, 
  "Aya\u00df,_Ruth": {
   "occupations": {
    "139": {
     "function": "MA studies", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Constance", 
     "@id": 139, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "140": {
     "function": "MA-thesis", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Constance", 
     "@id": 140, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "141": {
     "function": "PhD thesis", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t_Gie\u00dfen", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Giessen", 
     "@id": 141, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "142": {
     "function": "Habilitation thesis", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Bielefeld", 
     "@id": 142, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "143": {
     "function": "Student Assistant", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t_Gie\u00dfen", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Giessen", 
     "@id": 143, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "144": {
     "function": "Student Assistant", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Constance", 
     "@id": 144, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "145": {
     "function": "Research Assistant", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFB_03_Sozial-_und_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFB 03 Sozial- und Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University Giessen", 
     "@id": 145, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "146": {
     "function": "Associate Professo", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_03_Sozial-_und_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB 03 Sozial- und Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University Giessen", 
     "@id": 146, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "147": {
     "function": "Associate Professo", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "Bielefeld University", 
     "@id": 147, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "148": {
     "function": "Full Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "ZIF Uni Bielefeld", 
     "activity": "University of Klagenfurt", 
     "@id": 148, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Aya\u00df,_Ruth", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Aya\u00df, Ruth"
  }, 
  "Stegmaier,_Peter": {
   "occupations": {
    "1689": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1689, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1690": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": " Goldsmiths 'College in London", 
     "@id": 1690, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1691": {
     "function": "Forscher und Dozent", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dortmund", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dortmund"
     }, 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1691, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1692": {
     "function": "Forscher und Dozent", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 1692, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1693": {
     "function": "Forscher und Dozent", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t_D\u00fcsseldorf", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": "Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf", 
     "@id": 1693, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1694": {
     "function": "Dozent und Forscher", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lehrstuhl_f\u00fcr_Kriminologie,_Strafvollzug_und_Kriminalpolitik\r\nJuristische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Kriminologie, Strafvollzug und Kriminalpolitik\r\nJuristische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": " Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 1694, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1695": {
     "function": "Post-Doc", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Radboud_University_Nijmegen", 
      "location": "Nijmegen", 
      "name": "Radboud University Nijmegen"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "https://www.utwente.nl/en/bms/steps/staff/stegmaier/", 
     "activity": "Radboud Universit\u00e4t Nijmegen", 
     "@id": 1695, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Stegmaier,_Peter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Stegmaier, Peter"
  }, 
  "Falkenberg,_Monika": {
   "occupations": {
    "526": {
     "source": "Habe leider keine Lebenslaufdaten gefunden", 
     "@id": 526, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Falkenberg,_Monika", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Falkenberg, Monika"
  }, 
  "Andresen,_S\u00fcnne": {
   "occupations": {
    "116": {
     "function": "Referatsleiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Technik_und_Wirtschaft_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Berlin"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "http://www.htw-berlin.de/hochschule/personen/person/?eid=3583", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Berlin", 
     "@id": 116, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Andresen,_S\u00fcnne", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Andresen, S\u00fcnne"
  }, 
  "Feuerstein,_Thomas_J.": {
   "occupations": {
    "544": {
     "function": "Dekan ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Fachhochschule Wiesbaden", 
     "@id": 544, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "545": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Fachhochschule Wiesbaden", 
     "@id": 545, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "537": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1968", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "1966", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 537, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "538": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1972", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1968", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 538, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "539": {
     "function": "Stipendiat ", 
     "end_date": "1972", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Studienstiftung_des_deutschen_Volkes_e.V.", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V."
     }, 
     "start_date": "1971", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Studienstiftung des Deutschen Volkes", 
     "@id": 539, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "540": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_08_Geschichte,_Philosophie\r\nWestf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "FB 08 Geschichte, Philosophie\r\nWestf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1973", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 540, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "541": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "1981", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_P\u00e4dagogik_Lehrstuhl_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft,_Allgemeine_Didaktik\r\nFak._f\u00fcr_Bildungswissenschaften", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl f\u00fcr Erziehungswissenschaft, Allgemeine Didaktik\r\nFak. f\u00fcr Bildungswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1973", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Gesamthochschule Duisburg f\u00fcr Allgemeine P\u00e4dagogik", 
     "@id": 541, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "542": {
     "function": "Professor (C 2)", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Fachhochschule Wiesbaden", 
     "@id": 542, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "543": {
     "function": "Professor (C 3) ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Hochschule RheinMain", 
     "activity": "Fachhochschule Wiesbaden", 
     "@id": 543, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Feuerstein,_Thomas_J.", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Feuerstein, Thomas J."
  }, 
  "Gugutzer,_Robert": {
   "occupations": {
    "704": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sport-_und_Gesundheitswissenschaft", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sport- und Gesundheitswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 704, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "705": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 705, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "706": {
     "function": "Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 706, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "707": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 707, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "697": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 697, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "698": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 698, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "699": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "M\u00fcnchner_Projektgruppe_f\u00fcr_Sozialforschung_e.V._-MPS-", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "M\u00fcnchner Projektgruppe f\u00fcr Sozialforschung e.V. -MPS-"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "M\u00fcnchener Projektgruppe f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 699, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "700": {
     "function": "Promotionsstipendiat", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 700, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "701": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 701, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "702": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 702, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "703": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sport-_und_Gesundheitswissenschaft", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sport- und Gesundheitswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 703, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Gugutzer,_Robert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Gugutzer, Robert"
  }, 
  "Schmidt,_Robert": {
   "occupations": {
    "1568": {
     "function": "Zusatzstudium ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": " FU Berlin", 
     "@id": 1568, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1569": {
     "function": "Abschluss des Zusatzstudiums", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": " FU Berlin", 
     "@id": 1569, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1570": {
     "function": "Doktorand ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": " FU Berlin", 
     "@id": 1570, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1571": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "Doktor der Philosophie im Fach Soziologie", 
     "@id": 1571, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1572": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_02_Gesellschafts-_und_Geschichtswissenschaften", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "FB 02 Gesellschafts- und Geschichtswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1572, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1573": {
     "function": "Ernennung zum Privatdozenten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_02_Gesellschafts-_und_Geschichtswissenschaften", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "FB 02 Gesellschafts- und Geschichtswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1573, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1574": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": " Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (IHS) Wien", 
     "@id": 1574, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1575": {
     "function": "Gastprofessor ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1575, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1576": {
     "function": "Vertretungsprofessor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "FAU Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1576, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1564": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "Erlangen", 
     "@id": 1564, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1565": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "uneindeutig", 
      "name": "uneindeutig"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "New York", 
     "@id": 1565, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1566": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "uneindeutig", 
      "name": "uneindeutig"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": "Berlin", 
     "@id": 1566, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1567": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "http://www.soziologie.phil.uni-erlangen.de/page/robert-schmidt-cv", 
     "activity": " FU Berlin", 
     "@id": 1567, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schmidt,_Robert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schmidt, Robert"
  }, 
  "Angerm\u00fcller/Angermuller,_Johannes": {
   "occupations": {
    "128": {
     "function": "Binationale Promotion:  'Propheten' und 'Humanisten': Sciences humaines-Konjunktur und intellektuelles Feld in Frankreich (1960-1980) in der struktural-pragmatischen Diskursanalyse ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Makrosoziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Makrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 128, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "129": {
     "function": "Wissenschafftlicher Assistent", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Makrosoziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Makrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 129, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "130": {
     "function": "Postdoc-Aufenthalt", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Picardie, Amiens ", 
     "@id": 130, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "131": {
     "function": "Stipendiat der Humboldt-Stiftung", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alexander_von_Humboldt-Stiftung", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Alexander von Humboldt-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Humboldt-Stiftung", 
     "@id": 131, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "132": {
     "function": "Postdoc-Aufenthalt", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Ceditec (Centre d'\u00dfetude des discours, images, textes, \u00e9crits, communications), Paris, 12", 
     "@id": 132, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "133": {
     "function": "Juniorprofessor", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 133, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "134": {
     "function": "Forschungsaufenthalt", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Harvard University", 
     "@id": 134, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "135": {
     "function": "Forschungsaufenthalt", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_California_Berkeley", 
      "location": "Berkeley", 
      "name": "University of California Berkeley"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "University of California, Berkeley", 
     "@id": 135, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "136": {
     "function": "Research Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Warwick_Coventry", 
      "location": "Coventry", 
      "name": "University of Warwick Coventry"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "University of Warwick Coventry", 
     "@id": 136, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "137": {
     "function": "Forschungsgruppenleiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "\u00c9cole_des_Hautes_\u00c9tudes_en_Sciences_Sociales", 
      "location": "Paris", 
      "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "EHESS", 
     "@id": 137, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "138": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Michigan_Ann_Arbor", 
      "location": "Ann Arbor", 
      "name": "University of Michigan Ann Arbor"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "University of Michigan", 
     "@id": 138, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "117": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 117, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "118": {
     "function": "Magister Artium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 118, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "119": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Duke_University_Durham", 
      "location": "Durham", 
      "name": "Duke University Durham"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Duke University", 
     "@id": 119, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "120": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutscher_Akademicher_Austauschdienst", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutscher Akademicher Austauschdienst"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Deutscher Akademischer Austauschdienst", 
     "@id": 120, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "121": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "St._Petersburg_State_University", 
      "location": "St. Petersburg", 
      "name": "St. Petersburg State University"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Petersburg", 
     "@id": 121, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "122": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Paris-IV  Sorbonne", 
     "@id": 122, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "123": {
     "function": "Auslandsaufenthalt", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "University of Georgia, Athens", 
     "@id": 123, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "124": {
     "function": "Auslandsaufenthalt", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Harvard University", 
     "@id": 124, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "125": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Makrosoziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Makrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 125, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "126": {
     "function": "Auslandsaufenthalt", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Paris XII - Val de Marne ", 
     "@id": 126, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "127": {
     "function": "Binationale Promotion:  'Propheten' und 'Humanisten': Sciences humaines-Konjunktur und intellektuelles Feld in Frankreich (1960-1980) in der struktural-pragmatischen Diskursanalyse ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Eigene Website: http://www.johannes-angermuller.net/deutsch/index.html", 
     "activity": "Universit\u00e9 de Paris XII - Val de Marne ", 
     "@id": 127, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Angerm\u00fcller/Angermuller,_Johannes", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Angerm\u00fcller/Angermuller, Johannes"
  }, 
  "Boll,_Tobias": {
   "occupations": {
    "304": {
     "function": "SoCuM Doktorand", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "@id": 304, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "305": {
     "function": "Koordinator ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 305, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Boll,_Tobias", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Boll, Tobias"
  }, 
  "Wundrak,_Rixta": {
   "occupations": {
    "2001": {
     "function": "Diplomstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 2001, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2002": {
     "function": "Erlangung des akademischen Grades", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 2002, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2003": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 2003, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2004": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "@id": 2004, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2005": {
     "function": "Projektassistenz", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "KulturKontakt Austria\r\nEurop\u00e4isches Kompetenz- und Ressourcenzentrum", 
     "@id": 2005, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2006": {
     "function": "Projektkoordination und Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 2006, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2007": {
     "function": "Recherche, Aufnahmeleitung und Regieassistenz", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Dokumentarfilmprojekt \u201aOceanul mare\u2018 bei Katharina Copony (Regie). ", 
     "@id": 2007, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2008": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 2008, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2009": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 2009, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2010": {
     "function": "First Researcher und Projektkoordinatorin", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Georg-AugustUniversit\u00e4t G\u00f6ttingen,\n Kooperation mit den Universit\u00e4ten Ben Gurion University oft he Negev, Beer Sheva und Al\r\nQuds-University in Israel/Pal\u00e4stina", 
     "@id": 2010, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2011": {
     "function": "Lehrbeauftragte/Dozentin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Alice Salomon Hochschule f\u00fcr Soziale Arbeit Berlin und Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 2011, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2012": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin, Postdoc und Lecturer", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Goettingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 2012, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wundrak,_Rixta", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wundrak, Rixta"
  }, 
  "Meyer,_Christian": {
   "occupations": {
    "1216": {
     "function": "Inhaber Professur", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Kommunikationswissenschaft", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1216, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1217": {
     "function": "Inhaber Professur", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Politikwissenschaft_und_Soziologie_Lehrbereich_Spezielle_Soziologie", 
      "location": "W\u00fcrzburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft und Soziologie Lehrbereich Spezielle Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg ", 
     "@id": 1217, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1218": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Hanzehogeschool Groningen", 
     "@id": 1218, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1219": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Hawaii_Manoa", 
      "location": "Honolulu", 
      "name": "University of Hawaii Manoa"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "University of Hawaii at Manoa", 
     "@id": 1219, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1220": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {
      "@id": "St._Petersburg_State_University", 
      "location": "St. Petersburg", 
      "name": "St. Petersburg State University"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Sankt-Petersburg", 
     "@id": 1220, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1221": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {
      "@id": "S\u00f6dert\u00f6rn_University", 
      "location": "Huddinge", 
      "name": "S\u00f6dert\u00f6rn University"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "S\u00f6dert\u00f6rn University in Stockholm", 
     "@id": 1221, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1222": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e0 degli Studi di Siena", 
     "@id": 1222, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1223": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e0 La Sapienza di Roma", 
     "@id": 1223, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1224": {
     "function": "Inhaber Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie_Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Kultursoziologie", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie Fach Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1224, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1207": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Ethnologie_und_Afrikastudien", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Ethnologie und Afrikastudien"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1207, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1208": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SFB_295_Kulturelle_und_sprachliche_Kontakte_-_Prozesse_des_Wandels_in_historischen_Spannungsfeldern_Nordostafrikas,_Westasiens", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "SFB 295 Kulturelle und sprachliche Kontakte - Prozesse des Wandels in historischen Spannungsfeldern Nordostafrikas, Westasiens"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1208, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1209": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter und Leiter", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Ethnologie_und_Afrikastudien", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Ethnologie und Afrikastudien"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1209, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1210": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter und Leiter", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Volkswagen_Stiftung", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Volkswagen Stiftung"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Volkswagen-Stiftung ", 
     "@id": 1210, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1211": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1211, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1212": {
     "function": "Akademischer Rat/Oberrat zur Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1212, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1213": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_allg._Soziologie,_insb._soziologische_Theorie", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr allg. Soziologie, insb. soziologische Theorie"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1213, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1214": {
     "function": "Senior Fellow", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "K\u00e4te_Hamburger_Kolleg_\"Politische_Kulturen_der_Weltgesellschaft:_Chancen_globaler_Kooperation_im_21._Jahrhundert\"", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "K\u00e4te Hamburger Kolleg \"Politische Kulturen der Weltgesellschaft: Chancen globaler Kooperation im 21. Jahrhundert\""
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1214, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1215": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Philosophische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1215, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Meyer,_Christian", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Meyer, Christian"
  }, 
  "Liegl,_Michael": {
   "occupations": {
    "992": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "Philipps Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 992, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "993": {
     "function": "Studium /DAAD Stipendium", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "City University New York (CUNY)", 
     "@id": 993, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "994": {
     "function": "M.A", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 994, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "995": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_Gender_Studies_und_feministische_Zukunftsforschung\r\nPhilipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr Gender Studies und feministische Zukunftsforschung\r\nPhilipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 995, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "996": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 996, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "997": {
     "function": "Researcher ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "Pinakothek der Moderne in M\u00fcnchen", 
     "@id": 997, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "998": {
     "function": "Research Scholar", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "New_School_for_Social_Research_New_York", 
      "location": "New York", 
      "name": "New School for Social Research New York"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": " \u201eNew School for Social Research\u201d, New York City", 
     "@id": 998, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "999": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "Johannes Gutenberg Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 999, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1000": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://www.theorie.soziologie.uni-mainz.de/dr-michael-liegl/", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1000, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Liegl,_Michael", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Liegl, Michael"
  }, 
  "Keller,_Reiner": {
   "occupations": {
    "866": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_des_Saarlandes", 
      "location": "Saarbr\u00fccken", 
      "name": "Universit\u00e4t des Saarlandes"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Saarbr\u00fccken", 
     "@id": 866, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "867": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Rennes (Frankreich)", 
     "@id": 867, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "868": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 868, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "869": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 869, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "870": {
     "function": "Mitglied ;\n1996 - 1998 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer\n", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "M\u00fcnchner_Projektgruppe_f\u00fcr_Sozialforschung_e.V._-MPS-", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "M\u00fcnchner Projektgruppe f\u00fcr Sozialforschung e.V. -MPS-"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "M\u00fcnchner Projektgruppe f\u00fcr Sozialforschung e. V. (MPS e.V.)", 
     "@id": 870, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "871": {
     "function": "Promotionsstipendiat ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "TU M\u00fcnchen", 
     "@id": 871, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "872": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "TU M\u00fcnchen", 
     "@id": 872, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "873": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent bzw. Oberassistent  ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lehrstuhl_f\u00fcr_Soziologie\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 873, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "874": {
     "function": "Mitarbeit im Rahmen der Grundausstattung ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 874, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "875": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 875, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "876": {
     "function": "Akkreditierung zur Wahrnehmung von Soziologieprofessuren in Frankreich ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Conseil National des Universit\u00e9s", 
     "@id": 876, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "877": {
     "function": "Vertretung einer Universit\u00e4tsprofessur ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Koblenz-Landau_Campus_Landau", 
      "location": "Landau", 
      "name": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau Campus Landau"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau, Campus Landau", 
     "@id": 877, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "878": {
     "function": "Universit\u00e4tsprofessor ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Koblenz-Landau_Campus_Landau", 
      "location": "Landau", 
      "name": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau Campus Landau"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau, Campus Landau", 
     "@id": 878, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "879": {
     "function": "Vertretung ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_Prof._Dr._Beck\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Beck\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 879, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "880": {
     "function": "Einladung auf eine einj\u00e4hrige Gastdozentur", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen [keine Freigabe durch die Universit\u00e4t Koblenz-Landau]", 
     "@id": 880, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "881": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld ", 
     "@id": 881, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "882": {
     "function": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Soziologie\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Professur f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 882, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "883": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Jakob-Fugger-Zentrum f\u00fcr Transnationale Forschung", 
     "@id": 883, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Keller,_Reiner", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Keller, Reiner"
  }, 
  "Petermann,_S\u00f6ren": {
   "occupations": {
    "16": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Leipzig", 
      "location": "Leipzig", 
      "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "@id": 16, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "17": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Utrecht_University", 
      "location": "Utrecht", 
      "name": "Utrecht University"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Universit\u00e4t Utrecht, Niederlande", 
     "@id": 17, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "18": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter bzw. Assistent", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t_I_Sozialwissenschaften_und_historische_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t I Sozialwissenschaften und historische Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 18, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "19": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter bzw. Assistent", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sonderforschungsbereich_580:_Gesellschaftliche_Entwicklungen_nach_dem_Systemumbruch._Diskontinuit\u00e4t,_Tradition_und_Strukturbildung", 
      "name": "Sonderforschungsbereich 580: Gesellschaftliche Entwicklungen nach dem Systemumbruch. Diskontinuit\u00e4t, Tradition und Strukturbildung"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 19, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "20": {
     "function": "Research Fellow", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_zur_Erforschung_multireligi\u00f6ser_und_multiethnischer_Gesellschaften_G\u00f6ttingen", 
      "name": "Max-Planck-Institut zur Erforschung multireligi\u00f6ser und multiethnischer Gesellschaften G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Max-Planck-Institut zur Erforschung multireligi\u00f6ser und multiethnischer Gesellschaften G\u00f6ttingen", 
     "@id": 20, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "21": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg ", 
     "@id": 21, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "22": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main", 
     "@id": 22, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "23": {
     "function": "Teamleiter ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "GESIS_-_Leibniz-Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "GESIS - Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "GESIS Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften K\u00f6ln", 
     "@id": 23, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "24": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Soziologie_-_Stadt_und_Region,_Familie\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaft", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Sektion Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie - Stadt und Region, Familie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Bochum", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 24, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Petermann,_S\u00f6ren", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Petermann, S\u00f6ren"
  }, 
  "Staack,_Michael": {
   "occupations": {
    "1688": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "@id": 1688, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1684": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "activity": "Hamburg, Budapest und G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1684, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1685": {
     "function": "Abschluss als Soziologe", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1685, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1686": {
     "function": "Studentische Hilfskraft ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "activity": "Sozialwissenschaftliches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen (SOFI)", 
     "@id": 1686, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1687": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft + Lehrbeauftragter", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1687, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Staack,_Michael", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Staack, Michael"
  }, 
  "Mruck,_Katja": {
   "occupations": {
    "1248": {
     "function": "Open-Access-Beauftragte", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1248, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1244": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Herausgeberin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Open-Access-Zeitschrift Forum Qualitative Sozialforschung / Forum: Qualitative Social Research (FQS)", 
     "@id": 1244, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1245": {
     "function": "Leitung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Internationale_Akademie_f\u00fcr_innovative_P\u00e4dagogik,_Psychologie_und_\u00d6konomie_gGmbH_-INA-_an_der_Freien_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Internationale Akademie f\u00fcr innovative P\u00e4dagogik, Psychologie und \u00d6konomie gGmbH -INA- an der Freien Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": " Internationale Akademie Berlin ", 
     "@id": 1245, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1246": {
     "function": "Open-Access-Beauftragte ", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Land_Berlin_Senat", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Land Berlin Senat"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Berliner Senat", 
     "@id": 1246, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1247": {
     "function": "Aufbau", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1247, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Mruck,_Katja", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Mruck, Katja"
  }, 
  "Nickel,_Bettina": {
   "occupations": {
    "1260": {
     "source": "Finde keine Lebensdaten", 
     "@id": 1260, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Nickel,_Bettina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Nickel, Bettina"
  }, 
  "Wedelstaedt,_Ulrich_von": {
   "occupations": {
    "1908": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1908, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1909": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1909, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1910": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Bielefeld Graduade School in History and Sociology", 
     "@id": 1910, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1911": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1911, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1912": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg", 
     "@id": 1912, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1913": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1913, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1914": {
     "function": "Promotionsprojekt ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Gemeinsames K\u00e4mpfen und kooperative Individualisierungsarbeit", 
     "@id": 1914, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wedelstaedt,_Ulrich_von", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wedelstaedt, Ulrich von"
  }, 
  "Berli,_Oliver": {
   "occupations": {
    "229": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universitt_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universitt T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen ", 
     "@id": 229, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "230": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen ", 
     "@id": 230, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "231": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Gesellschaftstheorie", 
      "location": "Wuppertal", 
      "name": "Fach Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Gesellschaftstheorie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Bergische Universit\u00e4t Wuppertal", 
     "@id": 231, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "232": {
     "function": "Doktorant und wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_Allgemeine_Soziologie", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Fach Soziologie Professur Allgemeine Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 232, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "233": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_II_f\u00fcr_vergleichende_Bildungsforschung_und_Sozialwissenschaften_Professur_f\u00fcr_Erziehungs-_und_Kultursoziologie", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Institut II f\u00fcr vergleichende Bildungsforschung und Sozialwissenschaften Professur f\u00fcr Erziehungs- und Kultursoziologie"
     }, 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln", 
     "@id": 233, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "234": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Wissenssoziologie", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Sektion Wissenssoziologie"
     }, 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 234, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "235": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 235, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "236": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Soziale_Ungleichheit_und_Sozialstrukturanalyse", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Sektion Soziale Ungleichheit und Sozialstrukturanalyse"
     }, 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 236, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Berli,_Oliver", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Berli, Oliver"
  }, 
  "Wohlrab-Sahr,_Monika": {
   "occupations": {
    "1966": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Erlangen und Marburg", 
     "@id": 1966, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1967": {
     "function": "1. Theologisches Examen", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Ansbach", 
     "@id": 1967, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1968": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 1968, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1969": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "DFG-Forschungsprojekt \u201eDie Vermittlung sozialer Zeitstrukturen und biographischer Zeitperspektiven: Das Beispiel der Zeitarbeit\u201c", 
     "@id": 1969, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1970": {
     "function": "Stipendiatin des Evangelischen Studienwerks Villigst", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Stipendiatin des Evangelischen Studienwerks Villigst", 
     "@id": 1970, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1971": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 1971, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1972": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 1972, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1973": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin;\nMitglied der Forschungsgruppe Altern und Lebenslauf", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "FU Berlin ", 
     "@id": 1973, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1974": {
     "function": "Mitglied des Graduiertenkollegs", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "FU Berlin ", 
     "@id": 1974, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1975": {
     "function": "Visiting scholar ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "University of California, Berkeley", 
     "@id": 1975, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1976": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 1976, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1977": {
     "function": "Professorin ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "@id": 1977, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1978": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "@id": 1978, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1979": {
     "function": "Fernand-Braudel-Fellow", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Europ\u00e4isches Hochschulinstitut in Florenz", 
     "@id": 1979, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1980": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "JNU, New Delhi", 
     "@id": 1980, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1981": {
     "function": "JNU, New Delhi", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "activity": "Universit\u00e4t Montreal", 
     "@id": 1981, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wohlrab-Sahr,_Monika", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wohlrab-Sahr, Monika"
  }, 
  "Dederichs,_Anno": {
   "occupations": {
    "432": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 432, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "433": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Beijing_Normal_University", 
      "location": "Peking", 
      "name": "Beijing Normal University"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Peking University", 
     "@id": 433, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "434": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Nanjing University", 
     "@id": 434, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "435": {
     "function": "Magister Artium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 435, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "436": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter/Fachstudienberatung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 436, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "437": {
     "function": "Promotion", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 437, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "438": {
     "function": "Vertretung der ESIT Methodendozentur ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 438, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "439": {
     "function": "Vertretung der ESIT Methodendozentur ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 439, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "440": {
     "function": "Praktikaberatung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 440, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "441": {
     "function": "Vertretung der ESIT Methodendozentur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 441, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Dederichs,_Anno", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Dederichs, Anno"
  }, 
  "Dohna-Schobitten,_Anu_Johanna": {
   "occupations": {
    "448": {
     "function": "P\u00e4dagogisches Aufbaustudium", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Tampere", 
      "location": "Tampere", 
      "name": "University of Tampere"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "xing", 
     "activity": "University of Tampere", 
     "@id": 448, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "449": {
     "function": "Praktikantin, Tutorin", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Tampere", 
      "location": "Tampere", 
      "name": "University of Tampere"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "xing", 
     "activity": "University of Tampere", 
     "@id": 449, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "450": {
     "function": "Betreuerin f\u00fcr internationale Studierende", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Stuttgart", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Stuttgart"
     }, 
     "source": "xing", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 450, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "451": {
     "function": "Betreuerin f\u00fcr internationale Studierende und GastwissenschaftlerInnen", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Stuttgart", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Stuttgart"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "xing", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 451, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "447": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Tampere", 
      "location": "Tampere", 
      "name": "University of Tampere"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "xing", 
     "activity": "University of Tampere", 
     "@id": 447, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Dohna-Schobitten,_Anu_Johanna", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Dohna-Schobitten, Anu Johanna"
  }, 
  "Geimer,_Alexander": {
   "occupations": {
    "640": {
     "function": "Projektleitung ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freiwillige_Selbstkontrolle_Multimedia-Diensteanbieter_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freiwillige Selbstkontrolle Multimedia-Diensteanbieter e.V."
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Freiwillige Selbstkontrolle Multimedia-Diensteanbieter (FSM)", 
     "@id": 640, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "641": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "FU Berlin ", 
     "@id": 641, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "642": {
     "function": "Lehrauftrag ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Leuphana_Universit\u00e4t_L\u00fcneburg", 
      "location": "L\u00fcneburg", 
      "name": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg ", 
     "@id": 642, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "643": {
     "function": "Lehrauftrag ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt am W\u00f6rthersee", 
      "name": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 643, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "644": {
     "function": "Lehrauftrag ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "International_Psychoanalytic_University", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "International Psychoanalytic University"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "International Psychoanalytic University Berlin ", 
     "@id": 644, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "645": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin_(Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin (Berlin"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": " FU Berlin ", 
     "@id": 645, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "646": {
     "function": "W1-Professur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_Sozialwissenschaften,_Fak._Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Sozialwissenschaften, Fak. Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "UH Hamburg", 
     "@id": 646, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "647": {
     "function": "Programmdirektor f\u00fcr Soziologie & Vorsitz des Pr\u00fcfungsausschusses (BA & MA)", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "UH Hamburg", 
     "@id": 647, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "632": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Mannheim", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 632, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "633": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 633, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "634": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Angewandte_Wirtschaftsforschung_e.V.", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Angewandte Wirtschaftsforschung e.V."
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "IAW T\u00fcbingen (Institut f\u00fcr angewandte Wirtschaftsforschung)", 
     "@id": 634, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "635": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Forschungsinstitut_f\u00fcr_Arbeit,_Technik_und_Kultur_e.V._an_der_Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Forschungsinstitut f\u00fcr Arbeit, Technik und Kultur e.V. an der Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "FATK T\u00fcbingen (Forschungsinstitut f\u00fcr Arbeit, Technik und Kultur)", 
     "@id": 635, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "636": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nWirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 636, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "637": {
     "function": "Abschluss des Studiums ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 637, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "638": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "FU Berlin ", 
     "@id": 638, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "639": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_P\u00e4dagogik", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Hamburg", 
     "activity": "Carl Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 639, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Geimer,_Alexander", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Geimer, Alexander"
  }, 
  "Schindler,_Larissa": {
   "occupations": {
    "1504": {
     "function": "Leiterin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "JGU Mainz", 
     "@id": 1504, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1496": {
     "function": "Gastsemester ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Deusto in Bilbao, Spanien", 
     "@id": 1496, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1497": {
     "function": "Abschluss des Soziologiestudiums", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "akad. Grad \"Magistra der Sozial- und Wirtschaftswissenschaften\" (Mag\u00aa rer. soc. oec.)", 
     "@id": 1497, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1498": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": " LMU, M\u00fcnchen", 
     "@id": 1498, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1499": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1499, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1500": {
     "function": "Vertretungsprofessorin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1500, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1501": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "JGU Mainz", 
     "@id": 1501, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1502": {
     "function": "Vertretungsprofessorin ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1502, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1503": {
     "function": "Sprecherin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "DGS", 
     "@id": 1503, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schindler,_Larissa", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schindler, Larissa"
  }, 
  "Schmidt,_Peter": {
   "occupations": {
    "1553": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln", 
     "@id": 1553, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1554": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 1554, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1555": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1969", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "@id": 1555, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1556": {
     "function": "Forschungsassistent ", 
     "end_date": "1971", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1969", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 1556, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1557": {
     "function": "Wiss. Ass.", 
     "end_date": "1979", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Universit\u00e4t in Hamburg", 
     "@id": 1557, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1558": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1977", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "@id": 1558, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1559": {
     "function": "Projektleiter ", 
     "end_date": "1981", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (ZUMA) in Mannheim", 
     "@id": 1559, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1560": {
     "function": "Professur ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft in Gie\u00dfen", 
     "@id": 1560, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1561": {
     "function": "Wissenschaftlicher Leiter", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": " ZUMA in Mannheim", 
     "@id": 1561, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1562": {
     "function": "Codirector ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "National Research University Higher School of Economics in Moskau", 
     "@id": 1562, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1563": {
     "function": "Humboldt research fellowship", 
     "end_date": "2018", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Kardinal-Stefan-Wyszy\u0144ski-Universit\u00e4t in Warschau", 
     "@id": 1563, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schmidt,_Peter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schmidt, Peter"
  }, 
  "Tuider,_Elisabeth": {
   "occupations": {
    "1798": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1798, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1799": {
     "function": "Doktoratsstudium ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1799, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1800": {
     "function": "Promotion ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t_zu_Kiel", 
      "location": "Kiel", 
      "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kiel", 
     "@id": 1800, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1801": {
     "function": "Lehrbeauftragte ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t_zu_Kiel", 
      "location": "Kiel", 
      "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kiel", 
     "@id": 1801, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1802": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1802, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1803": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 1803, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1804": {
     "function": "Gastprofessorin f\u00fcr Internationale Frauen- und Genderforschung", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1804, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1805": {
     "function": "Fellow", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Forschung_-ZiF-", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung -ZiF-"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1805, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1806": {
     "function": "Verwaltung der Professur Diversity Education", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim ", 
     "@id": 1806, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1807": {
     "function": "Professur ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": " Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1807, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1808": {
     "function": "Professur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_05_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 05 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1808, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Tuider,_Elisabeth", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Tuider, Elisabeth"
  }, 
  "Froschauer,_Ulrike": {
   "occupations": {
    "596": {
     "source": "Ich konnte keine Lebensdaten finden", 
     "@id": 596, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Froschauer,_Ulrike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Froschauer, Ulrike"
  }, 
  "Schorch,_Mar\u00e9n": {
   "occupations": {
    "1589": {
     "function": "Magisterstudium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t zu Jena", 
     "@id": 1589, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1590": {
     "function": "Magisterstudium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 1590, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1591": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_Allgemeine_Soziologie", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Fach Soziologie Professur Allgemeine Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 1591, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1592": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1592, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1593": {
     "function": "Forschungsassistentin ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Forschung_-ZiF-", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung -ZiF-"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1593, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1594": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Forschung_-ZiF-", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung -ZiF-"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1594, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1595": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._03_Wirtschaftswissenschaften,_Wirtschaftsinformatik_und_Wirtschaftsrecht", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Fak. 03 Wirtschaftswissenschaften, Wirtschaftsinformatik und Wirtschaftsrecht"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1595, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1596": {
     "function": "Leiterin und wissenschaftliche Mitarbeiterin des EU-/BMBF Projektes \u201eTOPIC\u201c ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "EU-/BMBF", 
     "@id": 1596, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1597": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SFB_1187_Medien_der_Kooperation", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "SFB 1187 Medien der Kooperation"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1597, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1598": {
     "function": "PostDoc ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1598, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1599": {
     "function": "Leiterin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1599, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schorch,_Mar\u00e9n", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schorch, Mar\u00e9n"
  }, 
  "Ellwardt,_Lea": {
   "occupations": {
    "48": {
     "function": "PhD", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Groningen", 
      "location": "Groningen", 
      "name": "University of Groningen"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "University of Groningen, The Netherlands", 
     "@id": 48, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "49": {
     "function": "Post-doctoral Researcher", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Groningen", 
      "location": "Groningen", 
      "name": "University of Groningen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "University of Groningen, The Netherlands", 
     "@id": 49, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "50": {
     "function": "Assistant Professor (W1)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_zu_K\u00f6ln", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "University of Cologne, Germany", 
     "@id": 50, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "46": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dresden", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Dresden University of Technology, Germany", 
     "@id": 46, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "47": {
     "function": "Pre-doctoral Researcher", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Groningen", 
      "location": "Groningen", 
      "name": "University of Groningen"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "University of Groningen, The Netherlands", 
     "@id": 47, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Ellwardt,_Lea", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Ellwardt, Lea"
  }, 
  "Meinhardt-Remy,_Christine": {
   "occupations": {
    "1178": {
     "function": "Diplom-Sozialwissenschaftlerin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t_Gie\u00dfen", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "@id": 1178, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1179": {
     "function": "Diplom-Sozialwissenschaftlerin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 1179, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1180": {
     "function": "Mitwirkung in Forschungsprojekt ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t_Gie\u00dfen", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "@id": 1180, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Meinhardt-Remy,_Christine", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Meinhardt-Remy, Christine"
  }, 
  "Maiwald,_Kai-Olaf": {
   "occupations": {
    "1120": {
     "function": "Vertretung der Professur ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen ", 
     "@id": 1120, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1121": {
     "function": "Vertretung der Professur ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Mikrosoziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Mikrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 1121, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1122": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Fachgebiet_Mikrosoziologie_und_qualitative_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Fachgebiet Mikrosoziologie und qualitative Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 1122, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1110": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1110, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1111": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Heidelberg", 
      "location": "Heidelberg", 
      "name": "Universit\u00e4t Heidelberg"
     }, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg", 
     "@id": 1111, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1112": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1112, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1113": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeit als Tutor", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1113, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1114": {
     "function": "Promotionsstipendium", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1114, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1115": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen ", 
     "@id": 1115, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1116": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1116, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1117": {
     "function": "Habilitation und Ernennung zum Privatdozenten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen ", 
     "@id": 1117, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1118": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialforschung_-IfS-_an_der_Universit\u00e4t_Frankfurt_am_Main", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1118, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1119": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialforschung_-IfS-_an_der_Universit\u00e4t_Frankfurt_am_Main", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1119, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Maiwald,_Kai-Olaf", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Maiwald, Kai-Olaf"
  }, 
  "Girtler,_Roland": {
   "occupations": {
    "672": {
     "function": "Wissenschaftlicher Leiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Museum \"Wilderer im Alpenraum - Rebellen der Berge\"", 
     "@id": 672, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "666": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1967", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien/wikipedia", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 666, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "667": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1971", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 667, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "668": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 668, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "669": {
     "end_date": "1975", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1973", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t ", 
     "@id": 669, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "670": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 670, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "671": {
     "function": "Au\u00dferordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 671, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Girtler,_Roland", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Girtler, Roland"
  }, 
  "Wagner,_Elke": {
   "occupations": {
    "1888": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg", 
     "@id": 1888, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1881": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1881, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1882": {
     "function": "Abschluss ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1882, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1883": {
     "function": "Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1883, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1884": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1884, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1885": {
     "function": "Sprecherin der wissenschaftlichen Mitarbeiter", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "IfS M\u00fcnchen\r", 
     "@id": 1885, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1886": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1886, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1887": {
     "function": "Juniorprofessorin ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Wuerzburg", 
     "activity": "Johannes-Gutenberg Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1887, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wagner,_Elke", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wagner, Elke"
  }, 
  "Kalthoff,_Herbert": {
   "occupations": {
    "832": {
     "function": "Habilitationsstipendium", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 832, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "833": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kulturwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Frankfurt an der Oder", 
      "name": "Kulturwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt/O.", 
     "@id": 833, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "834": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "London_School_of_Economics_and_Political_Science", 
      "location": "London", 
      "name": "London School of Economics and Political Science"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "London School of Economics and Political Science", 
     "@id": 834, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "835": {
     "function": "Privatdozentur", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kulturwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Frankfurt an der Oder", 
      "name": "Kulturwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt/O.", 
     "@id": 835, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "836": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 836, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "837": {
     "function": "Gastdozentur", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 837, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "838": {
     "function": "Gastdozentur", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Innsbruck", 
      "location": "Innsbruck", 
      "name": "Universit\u00e4t Innsbruck"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Innsbruck", 
     "@id": 838, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "839": {
     "function": "Gastdozentur", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Basel", 
      "location": "Basel", 
      "name": "Universit\u00e4t Basel"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Basel", 
     "@id": 839, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "840": {
     "function": "a.o. Professor ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zeppelin_University_Hochschule_zwischen_Wirtschaft,_Kultur_und_Politik", 
      "location": "Friedrichshafen", 
      "name": "Zeppelin University Hochschule zwischen Wirtschaft, Kultur und Politik"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Zeppelin University Friedrichshafen", 
     "@id": 840, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "841": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Gesellschaftsforschung", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung K\u00f6ln", 
     "@id": 841, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "842": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "P\u00e4dagogische_Hochschule_Heidelberg", 
      "location": "Heidelberg", 
      "name": "P\u00e4dagogische Hochschule Heidelberg"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "P\u00e4dagogische Hochschule Heidelberg", 
     "@id": 842, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "843": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 843, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "844": {
     "function": "Prodekan", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 844, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "824": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 824, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "825": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 825, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "826": {
     "function": "Stipendium", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
     "@id": 826, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "827": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "\u00c9cole_des_Hautes_\u00c9tudes_en_Sciences_Sociales", 
      "location": "Paris", 
      "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "EHESS", 
     "@id": 827, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "828": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 828, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "829": {
     "function": "Promotionsstipendium", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
     "@id": 829, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "830": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 830, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "831": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Europa-Universit\u00e4t_Viadrina", 
      "location": "Frankfurt an der Oder", 
      "name": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt/O.", 
     "@id": 831, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kalthoff,_Herbert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kalthoff, Herbert"
  }, 
  "Baur,_Nina": {
   "occupations": {
    "170": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg ", 
     "@id": 170, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "171": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lancaster_University", 
      "location": "Lancaster", 
      "name": "Lancaster University"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Lancaster University ", 
     "@id": 171, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "172": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg ", 
     "@id": 172, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "173": {
     "function": "Stipendiantin", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Studienstiftung_des_deutschen_Vokes_e.V.", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Studienstiftung des deutschen Vokes e.V."
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Studienstiftung des deutschen Vokes", 
     "@id": 173, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "174": {
     "function": "Undergraduate Visiting Student", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lancaster_University", 
      "location": "Lancaster", 
      "name": "Lancaster University"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Lancaster University ", 
     "@id": 174, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "175": {
     "function": "Studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Sozialwissenschaften_Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "FB Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg ", 
     "@id": 175, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "176": {
     "function": "Studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Professur f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 176, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "177": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg ", 
     "@id": 177, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "178": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Europ\u00e4isches_forum_f\u00fcr_migrationsstudien_Institut_an_der_Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Europ\u00e4isches forum f\u00fcr migrationsstudien Institut an der Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg ", 
     "@id": 178, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "179": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 179, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "180": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung_und_Wissenschaftstheorie", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Professur f\u00fcr Methoden der empirischen Sozialforschung und Wissenschaftstheorie"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg ", 
     "@id": 180, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "181": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Professur f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 181, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "182": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin/wissenschaftliche Assistentin bzw. Akademische R\u00e4tin auf Zeit", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Soziologie_und_empirische_Sozialforschung", 
      "location": "Eichst\u00e4tt", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie und empirische Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (Eichst\u00e4tt)", 
     "@id": 182, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "183": {
     "function": "Junior-Professorin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 183, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "184": {
     "function": "Visiting Fellowship", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Yale_University", 
      "location": "New Haven", 
      "name": "Yale University"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Yale University", 
     "@id": 184, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "185": {
     "function": "W3-Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 185, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "186": {
     "function": "Visiting Fellowship", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Japan's Women University", 
     "@id": 186, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "187": {
     "function": "Vorstandsmitglied ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Wirtschaftssoziologie", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Sektion Wirtschaftssoziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 187, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Baur,_Nina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Baur, Nina"
  }, 
  "Zahn,_Angelika": {
   "occupations": {
    "2013": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://blog.expedia.de/author/azahn/", 
     "activity": "Germanistik, Politik", 
     "@id": 2013, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Zahn,_Angelika", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Zahn, Angelika"
  }, 
  "Fesenfeld,_Anke": {
   "occupations": {
    "527": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1982", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 527, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "528": {
     "function": "Weiterbildung", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Krankenpflegehochschule des DBfK Frankfurt am Main", 
     "@id": 528, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "529": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_Osnabr\u00fcck", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "Fachhochschule Osnabr\u00fcck"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Fachhochschule Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 529, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "530": {
     "function": "Leiterin ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Akademie f\u00fcr Krankenhausmanagement Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 530, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "531": {
     "function": "Promotion", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_Osnabr\u00fcck", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "Fachhochschule Osnabr\u00fcck"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Fachhochschule Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 531, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "532": {
     "function": "Promotionsstipendiatin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich_B\u00f6ll_Stiftung_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Heinrich B\u00f6ll Stiftung e.V."
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung", 
     "@id": 532, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "533": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lehrstuhl_Pflegewissenschaft", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Lehrstuhl Pflegewissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Fachhochschule der Diakonie in Bielefeld ", 
     "@id": 533, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "534": {
     "function": "Professorin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit in Bochum", 
     "@id": 534, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "535": {
     "function": "Studienbereichsleitung", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit in Bochum", 
     "@id": 535, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "536": {
     "function": "Ausbildung", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Gesundheit", 
     "activity": "INEKO-Institut der Universit\u00e4t K\u00f6ln", 
     "@id": 536, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Fesenfeld,_Anke", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Fesenfeld, Anke"
  }, 
  "Miethe,_Ingrid": {
   "occupations": {
    "1225": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft\r\nFak._I_Geisteswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft\r\nFak. I Geisteswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1225, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1226": {
     "function": "(Gr\u00fcndungs-)mitglied", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "\u00d6kologische Lebens- und Arbeitsgemeinschaft Klosterdorf e.V. (\u00d6koLeA)", 
     "@id": 1226, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1227": {
     "function": "Volont\u00e4rin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": " Fl\u00fcchtlingsprojekt \"Vive - La Casa\" in Buffalo / USA", 
     "@id": 1227, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1228": {
     "function": "Studienaufenthalt ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "University of Connecticut / USA", 
     "@id": 1228, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1229": {
     "function": "Aufbaustudium \"Qualitative Forschungsmethodik\"", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1229, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1230": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Politik-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Politik- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1230, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1231": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t_Greifswald", 
      "location": "Greifswald", 
      "name": "Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t Greifswald"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Greifswald", 
     "@id": 1231, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1232": {
     "function": "Professorin ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelische_Fachhochschule_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Evangelische Fachhochschule Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Evangelische Fachhochschule Darmstadt", 
     "@id": 1232, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1233": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1233, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1234": {
     "function": "Ruf auf die W3-Professur f\u00fcr Geschichte und Theorie der Sozialp\u00e4dagogik", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen ", 
     "@id": 1234, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1235": {
     "function": "\tRuf auf die Professur f\u00fcr Soziale Arbeit ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_Nordwestschweiz_P\u00e4dagogische_Hochschule_Aarau", 
      "location": "Aarau", 
      "name": "Fachhochschule Nordwestschweiz P\u00e4dagogische Hochschule Aarau"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Fachhochschule Nordwestschweiz ", 
     "@id": 1235, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1236": {
     "function": "Ruf auf die W3-Professur f\u00fcr Allgemeine Erziehungswissenschaft ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaften_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften Professur f\u00fcr Allgemeine Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen", 
     "@id": 1236, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1237": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaften_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften Professur f\u00fcr Allgemeine Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Giessen", 
     "activity": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen", 
     "@id": 1237, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Miethe,_Ingrid", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Miethe, Ingrid"
  }, 
  "Suderland,_Maja": {
   "occupations": {
    "1728": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie DGS", 
     "@id": 1728, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1729": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie DGS", 
     "@id": 1729, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1730": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie DGS", 
     "@id": 1730, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1731": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie DGS", 
     "@id": 1731, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1732": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie DGS", 
     "@id": 1732, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1733": {
     "function": "Jurymitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "DGS", 
     "@id": 1733, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1734": {
     "function": "Mitarbeit", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Soziologiekongress ", 
     "@id": 1734, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1735": {
     "function": "Mitarbeit", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Soziologiekongress ", 
     "@id": 1735, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1736": {
     "function": "Mitarbeit", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Soziologiekongress ", 
     "@id": 1736, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1723": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1723, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1724": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1724, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1725": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1725, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1726": {
     "function": "Vertretungsprofessur ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 1726, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1727": {
     "function": "Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "https://sozarb.h-da.de/personen/lehrende/maja-suderland/", 
     "activity": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen", 
     "@id": 1727, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Suderland,_Maja", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Suderland, Maja"
  }, 
  "Hollstein,_Betina": {
   "occupations": {
    "775": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 775, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "776": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 776, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "777": {
     "function": "Kollegiatin ", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Graduiertenkolleg_Gesellschaftsvergleich_in_historischer,_soziologischer_und_ethnologischer_Perspektive\r\nFB_Politik-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Graduiertenkolleg Gesellschaftsvergleich in historischer, soziologischer und ethnologischer Perspektive\r\nFB Politik- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 777, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "778": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 778, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "779": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 779, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "780": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Mannheim", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 780, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "781": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 781, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "782": {
     "function": "Forschungsstipendium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 782, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "783": {
     "function": "Gastdozenturen ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 783, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "784": {
     "function": "Leitung /Durchf\u00fchrung ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 784, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "785": {
     "function": "Professorin ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Programmbereich_Soziologie,_insb._Sozialisation\r\nFB_Sozialwissenschaften,_Fak._Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Programmbereich Soziologie, insb. Sozialisation\r\nFB Sozialwissenschaften, Fak. Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 785, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "786": {
     "function": "Visiting Fellow", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Yale_University", 
      "location": "New Haven", 
      "name": "Yale University"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Yale University, New Haven, CT ", 
     "@id": 786, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "787": {
     "function": "Professorin ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Soziologie,_insb._Mikrosoziologie\r\nFak._f\u00fcr_Geistes-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fach Soziologie Professur f\u00fcr Soziologie, insb. Mikrosoziologie\r\nFak. f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 787, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "788": {
     "function": "Co-Direktorin ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t_-_Universit\u00e4t_der_Bundeswehr_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t - Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 788, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "789": {
     "function": "Direktorin ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften\r\nHelmut-Schmidt-Universit\u00e4t_-_Universit\u00e4t_der_Bundeswehr_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Wirtschafts- und Sozialwissenschaften\r\nHelmut-Schmidt-Universit\u00e4t - Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 789, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "790": {
     "function": "Simon Visiting Professorship", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Manchester", 
      "location": "Manchester", 
      "name": "University of Manchester"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "University of Manchester", 
     "@id": 790, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "791": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\r\nFB_08_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nFB 08 Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 791, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "792": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Carnegie Mellon University", 
     "@id": 792, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "793": {
     "function": "Sprecherin ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SOCIUM_-_Forschungszentrum_Ungleichheit_und_Sozialpolitik\r\nUniversit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "SOCIUM - Forschungszentrum Ungleichheit und Sozialpolitik\r\nUniversit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 793, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "794": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_North_Carolina_at_Chapel_Hill", 
      "location": "Chapel Hill", 
      "name": "University of North Carolina at Chapel Hill"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "University of North Carolina at Chapel Hill ", 
     "@id": 794, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "795": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "activity": "Harvard University, Cambridge, MA ", 
     "@id": 795, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hollstein,_Betina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hollstein, Betina"
  }, 
  "Eck,_Sandra": {
   "occupations": {
    "452": {
     "function": "Diplom", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "https://de.linkedin.com/in/sandra-eck-601b2193", 
     "activity": "Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 452, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "453": {
     "function": "Approbation", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "https://de.linkedin.com/in/sandra-eck-601b2193", 
     "activity": "T\u00fcbinger Akademie f\u00fcr Verhaltenstherapie (TAVT)", 
     "@id": 453, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "454": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4tsklinik_f\u00fcr_Psychiatrie_und_Psychotherapie\r\nMedizinische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie\r\nMedizinische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://www.mandevil.de/seiten/mitarbeiterinnen.htm", 
     "activity": " Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie T\u00fcbingen", 
     "@id": 454, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "455": {
     "function": "Therapeutin ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "http://www.mandevil.de/seiten/mitarbeiterinnen.htm", 
     "activity": "T\u00fcbinger Akademie f\u00fcr Verhaltenstherapie", 
     "@id": 455, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Eck,_Sandra", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Eck, Sandra"
  }, 
  "Fuhse,_Jan_Arendt": {
   "occupations": {
    "0": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Free University Berlin", 
     "@id": 0, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1": {
     "function": "Master ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Warwick_Coventry", 
      "location": "Coventry", 
      "name": "University of Warwick Coventry"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Warwick University (UK)", 
     "@id": 1, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2": {
     "function": "Dr. phil.", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Stuttgart", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Stuttgart"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 2, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "3": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "University of Bielefeld", 
     "@id": 3, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "4": {
     "function": "Academic Assistant", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Stuttgart", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Stuttgart"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 4, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "5": {
     "function": "Feodor Lynen-Fellow (post-doc)", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Columbia_University_New_York", 
      "location": "New York", 
      "name": "Columbia University New York"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Columbia University, funded by the Alexander von Humboldt Foundation", 
     "@id": 5, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "6": {
     "function": "Feodor Lynen-Fellow (post-doc)", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Internationales_Zentrum_f\u00fcr_Kultur-_und_Technikforschung", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Internationales Zentrum f\u00fcr Kultur- und Technikforschung"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 6, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "7": {
     "function": "Assistant Professor", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "University of Bielefeld", 
     "@id": 7, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "8": {
     "function": "Heisenberg Fellow", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Humboldt University of Berlin (funded by the German Research Association)", 
     "@id": 8, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "9": {
     "function": "Organization of Conferences", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Internationales_Zentrum_f\u00fcr_Kultur-_und_Technikforschung", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Internationales Zentrum f\u00fcr Kultur- und Technikforschung"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 9, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "10": {
     "function": "Organization of Conferences", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Berlin_Graduate_School_of_Social_Sciences", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Berlin Graduate School of Social Sciences"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Humboldt University of Berlin", 
     "@id": 10, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "11": {
     "function": "Organization of Conferences", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Internationales_Zentrum_f\u00fcr_Kultur-_und_Technikforschung", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Internationales Zentrum f\u00fcr Kultur- und Technikforschung"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Stuttgart", 
     "@id": 11, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "12": {
     "function": "Organization of Conferences", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Berlin_Graduate_School_of_Social_Sciences", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Berlin Graduate School of Social Sciences"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "Humboldt University Berlin", 
     "@id": 12, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "13": {
     "function": "Member of the Steering Commitee", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "German Sociological Association", 
     "@id": 13, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "14": {
     "function": "Chair of", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "German Sociological Association", 
     "@id": 14, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "15": {
     "function": "Organizer ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.janfuhse.de/vita.html", 
     "activity": "\"Berliner Netzwerk f\u00fcr Netzwerkforschung\"", 
     "@id": 15, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Fuhse,_Jan_Arendt", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Fuhse, Jan Arendt"
  }, 
  "Bollig,_Sabine": {
   "occupations": {
    "306": {
     "function": "Probestudium", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 306, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "307": {
     "function": "Studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 307, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "308": {
     "function": "Diplom-Studium", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 308, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "309": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_I", 
      "location": "Trier", 
      "name": "FB I"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 309, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "310": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 310, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "311": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 311, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "312": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_P\u00e4dagogik_der_Elementar-_und_Primarstufe_WE_II_AB_Kindheitsforschung,_Elementar-_und_Primarp\u00e4dagogik", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik der Elementar- und Primarstufe WE II AB Kindheitsforschung, Elementar- und Primarp\u00e4dagogik"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 312, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "313": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e9_du_Luxembourg", 
      "location": "Luxemburg", 
      "name": "Universit\u00e9 du Luxembourg"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e9 du Luxembourg", 
     "@id": 313, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "314": {
     "function": "Post-doctoral Researcher", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e9_du_Luxembourg", 
      "location": "Luxemburg", 
      "name": "Universit\u00e9 du Luxembourg"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e9 du Luxembourg", 
     "@id": 314, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "315": {
     "function": "Projektleitung", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e9_du_Luxembourg", 
      "location": "Luxemburg", 
      "name": "Universit\u00e9 du Luxembourg"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e9 du Luxembourg", 
     "@id": 315, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "316": {
     "function": "Vertretungsprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Erziehungs-_und_Bildungswissenschaften_Lehr-_und_Forschungseinheit_Erziehungswissenschaft_Abt._Sozialp\u00e4dagogik_II", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Fach Erziehungs- und Bildungswissenschaften Lehr- und Forschungseinheit Erziehungswissenschaft Abt. Sozialp\u00e4dagogik II"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 316, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Bollig,_Sabine", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bollig, Sabine"
  }, 
  "Bohler,_Karl_Friedrich": {
   "occupations": {
    "264": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Uni Jena", 
     "activity": "?", 
     "@id": 264, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "265": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 265, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "266": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 266, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "267": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 267, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "268": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Landwirtschaftlich-G\u00e4rtnerische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Landwirtschaftlich-G\u00e4rtnerische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 268, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "269": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 269, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "270": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg (Marburg)", 
     "@id": 270, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "271": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 271, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "272": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialarbeit_und_Sozialp\u00e4dagogik_-ISS-_e.V.", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialarbeit und Sozialp\u00e4dagogik -ISS- e.V."
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Sozialarbeit und Sozialp\u00e4dagogik -ISS- e.V.", 
     "@id": 272, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "273": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 273, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "274": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Sozialisationstheorie_und_Mikrosoziologie", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Sozialisationstheorie und Mikrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "DLG", 
     "activity": "Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 274, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Bohler,_Karl_Friedrich", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bohler, Karl Friedrich"
  }, 
  "Strobl,_Rainer": {
   "occupations": {
    "1707": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1707, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1708": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1708, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1709": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1709, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1710": {
     "function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": " Kriminologischen Forschungsinstitut Niedersachsen e.V. (KFN)", 
     "@id": 1710, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1711": {
     "function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1711, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1712": {
     "function": "Vorstandsmitglied und Projektleiter", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "arpos Institut e.V.", 
     "@id": 1712, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1713": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "Universit\u00e4ten Bielefeld und Haifa", 
     "@id": 1713, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1714": {
     "function": "gemeinsam mit Dr. Olaf Lobermeier Leitung der proVal Gesellschaft f\u00fcr sozialwissenschaftliche Analyse, Beratung und Evaluation", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.proval-services.net/profile/profil-strobl.html", 
     "activity": "proVal Gesellschaft f\u00fcr sozialwissenschaftliche Analyse, Beratung und Evaluation", 
     "@id": 1714, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Strobl,_Rainer", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Strobl, Rainer"
  }, 
  "Oswald,_Hans": {
   "occupations": {
    "1288": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1960", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1955", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1288, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1289": {
     "function": "Studium;\n1. und 2. Staatsexamen f\u00fcr das Lehramt an H\u00f6heren Schulen ", 
     "end_date": "1960", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1955", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Freiburg", 
     "@id": 1289, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1290": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "end_date": "1963", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1962", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": " Bundesministerium f\u00fcr Wohnungswesen und St\u00e4dtebau", 
     "@id": 1290, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1291": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeit ", 
     "end_date": "1964", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1962", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Keppler-Gymnasium in Freiburg", 
     "@id": 1291, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1292": {
     "function": "Assistent ", 
     "end_date": "1964", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t_Freiburg", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
     }, 
     "start_date": "1963", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Universit\u00e4t Freiburg", 
     "@id": 1292, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1293": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "end_date": "1965", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1963", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Leitung Prof. Bergstraesser und Prof. Tenbruck", 
     "@id": 1293, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1294": {
     "function": "Assistent ", 
     "end_date": "1972", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1964", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Universit\u00e4t Freiburg", 
     "@id": 1294, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1295": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1965", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Dr. phil. mit einer soziologischen Dissertation", 
     "@id": 1295, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1296": {
     "function": "Durchf\u00fchrung einer empirischen Jugend- und schulsoziologischen Untersuchung", 
     "end_date": "1973", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1967", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 1296, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1297": {
     "function": "Wiss. Rat ", 
     "end_date": "1973", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Universit\u00e4t Freiburg", 
     "@id": 1297, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1298": {
     "function": "Professor C3 ", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1973", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 1298, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1299": {
     "function": "Forschungsaufenthalt in England", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_York", 
      "location": "York", 
      "name": "University of York"
     }, 
     "start_date": "1976", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "University of York", 
     "@id": 1299, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1300": {
     "function": "Forschungsaufenthalt ", 
     "end_date": "1980", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stanford_University", 
      "location": "Stanford", 
      "name": "Stanford University"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Stanford University, Kalifornien, USA", 
     "@id": 1300, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1301": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung, Berlin", 
     "@id": 1301, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1302": {
     "function": "Honorarmitarbeiter ", 
     "end_date": "1983", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung, Berlin", 
     "@id": 1302, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1303": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Kommission der L\u00e4nder f\u00fcr die neuen Medien", 
     "@id": 1303, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1304": {
     "function": "Mitherausgeber ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": " FU Berlin", 
     "@id": 1304, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1305": {
     "function": "Forschungsaufenthalt ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Catholic University of America, Washington, DC", 
     "@id": 1305, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1306": {
     "function": "Vorsitzender und stellvertretender Vorsitzender ", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1306, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1307": {
     "function": "Errichtung und Leitung", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 1307, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1308": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "gef\u00f6rdert vom Land Berlin", 
     "@id": 1308, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1309": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "gef\u00f6rdert vom Bundesministerium f\u00fcr Forschung und Technologie", 
     "@id": 1309, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1310": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (DFG-gef\u00f6rdert)", 
     "@id": 1310, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1311": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Shell-Studie", 
     "@id": 1311, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1312": {
     "function": "Koordination ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "DFG", 
     "@id": 1312, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1313": {
     "function": "C4-Professur", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Potsdam", 
      "location": "Potsdam", 
      "name": "Universit\u00e4t Potsdam"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 1313, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1314": {
     "function": "Mitglied ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "International Steering Committees ", 
     "@id": 1314, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1315": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "DFG-gef\u00f6rdert", 
     "@id": 1315, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1316": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "DFG-gef\u00f6rdert", 
     "@id": 1316, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1317": {
     "function": "Leitung ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "DFG-gef\u00f6rdert", 
     "@id": 1317, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1318": {
     "function": "Leitung ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung, Berlin (DFG- gef\u00f6rdert)", 
     "@id": 1318, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1319": {
     "function": "pensioniert", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 1319, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1320": {
     "function": "Professur ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Potsdam", 
      "location": "Potsdam", 
      "name": "Universit\u00e4t Potsdam"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 1320, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1321": {
     "function": "Leitung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "DFG- gef\u00f6rdert", 
     "@id": 1321, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1322": {
     "function": "Leitung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "activity": "Forschungsprojekt \"Die Entwicklung der Liebesidentit\u00e4t im Jugendalter in den Kontexten Eltern und Peers\" ", 
     "@id": 1322, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Oswald,_Hans", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Oswald, Hans"
  }, 
  "Greschke,_Heike": {
   "occupations": {
    "685": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Fachhochschule Rheinland-Pfalz", 
     "@id": 685, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "686": {
     "function": "Aufbaustudium", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 686, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "687": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universidad de Sevilla", 
     "@id": 687, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "688": {
     "function": "Promotionsstipendiantin", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 688, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "689": {
     "function": "Gastwissenschaftlerin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "University of California", 
     "@id": 689, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "690": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 690, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "691": {
     "function": "Wissenschaftliche Angestellte", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 691, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "692": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 692, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "693": {
     "function": "Koordination und Supervision ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bielefeld_Graduate_School_in_History_and_Sociology", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Bielefeld Graduate School in History and Sociology"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 693, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "694": {
     "function": "Juniorprofessorin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen", 
     "@id": 694, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "695": {
     "function": "Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Gie\u00dfen", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 695, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Greschke,_Heike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Greschke, Heike"
  }, 
  "Manzei,_Alexandra": {
   "occupations": {
    "1124": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1124, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1125": {
     "function": "Promotionsstipendiatin", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1125, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1126": {
     "function": "Koordinatorin des Graduiertenkollegs", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1126, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1127": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1127, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1128": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1128, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1129": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Philosophie_und_Bildungswissenschaft", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Philosophie und Bildungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1129, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1130": {
     "function": "Leitung eines DFG-Projektes", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1130, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1131": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alice_Salomon_Hochschule_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Alice Salomon Hochschule Berlin"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Alice Salomon Hochschule Berlin", 
     "@id": 1131, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1132": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1132, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1133": {
     "function": "Dozentin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophisch-Theologische_Hochschule_Vallendar_gGmbH", 
      "location": "Vallendar", 
      "name": "Philosophisch-Theologische Hochschule Vallendar gGmbH"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Philosophische-Theologische Hochschule Vallendar ", 
     "@id": 1133, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1134": {
     "function": "Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lehstuhl_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Lehstuhl f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 1134, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Manzei,_Alexandra", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Manzei, Alexandra"
  }, 
  "Reichertz,_Jo": {
   "occupations": {
    "1382": {
     "function": "Master ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Essen", 
     "@id": 1382, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1383": {
     "function": "Research Assistant", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Hagen", 
     "@id": 1383, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1384": {
     "function": "Lecturer ", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dortmund", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dortmund"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Dortmund", 
     "@id": 1384, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1385": {
     "function": "PhD ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Hagen", 
     "@id": 1385, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1386": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Hagen", 
     "@id": 1386, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1387": {
     "function": "Assistant Professor", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Hagen", 
     "@id": 1387, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1388": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Duisburg", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Duisburg-Essen", 
     "@id": 1388, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1389": {
     "function": "guest professorships", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of Vienna, Austria", 
     "@id": 1389, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1390": {
     "function": "guest professorships", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Institute for Advanced Studies  Vienna, Austria", 
     "@id": 1390, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1391": {
     "function": "guest professorships", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_St._Gallen", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "University of St. Gallen, Switzerland", 
     "@id": 1391, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Reichertz,_Jo", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Reichertz, Jo"
  }, 
  "Krey,_Bj\u00f6rn": {
   "occupations": {
    "942": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 942, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "943": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 943, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "944": {
     "function": "Dissertationsstudium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 944, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "945": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 945, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "946": {
     "function": "Promotionsstipendiat", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Stipendienstiftung Rheinland-Pfalz", 
     "@id": 946, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "947": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 947, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "948": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 948, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Krey,_Bj\u00f6rn", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Krey, Bj\u00f6rn"
  }, 
  "Funke,_Dorett": {
   "occupations": {
    "608": {
     "function": "Ernsting's family-Junior-Stiftungsprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Insitut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "name": "Insitut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "FernUniversit\u00e4t in Hagen", 
     "@id": 608, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "597": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 597, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "598": {
     "function": "Stipendiat", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutscher_Akademischer_Austauschdienst", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutscher Akademischer Austauschdienst"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "DAAD - Deutscher Akademischer Austauschdienst", 
     "@id": 598, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "599": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Nottingham", 
      "location": "Nottingham", 
      "name": "University of Nottingham"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "University of Nottingham", 
     "@id": 599, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "600": {
     "function": "Magister", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 600, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "601": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 601, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "602": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 602, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "603": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 603, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "604": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Staatliche Studienakademie Th\u00fcringen", 
     "@id": 604, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "605": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Mikrosoziologie", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Mikrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 605, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "606": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaft", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 606, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "607": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaft", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 607, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Funke,_Dorett", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Funke, Dorett"
  }, 
  "Ernst,_Stefanie": {
   "occupations": {
    "512": {
     "function": "M.A. Studium", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 512, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "513": {
     "function": "M.A. Studium", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 513, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "514": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 514, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "515": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 515, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "516": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Katholische_Fachhochschule_Norddeutschland_Abt._Vechta", 
      "location": "Vechta", 
      "name": "Katholische Fachhochschule Norddeutschland Abt. Vechta"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Katholische FH Norddeutschland Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 516, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "517": {
     "function": "Promotion", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 517, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "518": {
     "function": "Projektreferentin", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Euregio Qualifizierungs- und Technologieforum Ahaus", 
     "@id": 518, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "519": {
     "function": "DAAD Postdoc-Fellow of German Academic Exchange Service", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutscher_Akademischer_Austauschdienst", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutscher Akademischer Austauschdienst"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "DAAD - Deutscher Akademischer Austauschdienst", 
     "@id": 519, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "520": {
     "function": "Projektreferentin und -leiterin", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Fachhochschule M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Fachhochschule M\u00fcnster", 
     "@id": 520, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "521": {
     "function": "Juniorprofessorin", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 521, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "522": {
     "function": "SOCRATES/ERASMUS-Mobility Programme of the European Union", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Copenhagen", 
      "location": "Kopenhagen", 
      "name": "University of Copenhagen"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "(Pedagogic) University Copenhagen", 
     "@id": 522, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "523": {
     "function": "Forschungsstipendium", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Indiana University Bloomington, USA", 
     "@id": 523, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "524": {
     "function": "Vertretungsprofessorin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Makrosoziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Makrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 524, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "525": {
     "function": "Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Arbeit_und_Wissen", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Arbeit und Wissen"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni M\u00fcnster", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 525, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Ernst,_Stefanie", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Ernst, Stefanie"
  }, 
  "V\u00f6lter,_Bettina": {
   "occupations": {
    "1870": {
     "function": "Diplom-Politologin", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Abschl\u00fcsse, Auszeichnungen", 
     "@id": 1870, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1871": {
     "function": "Dr. phil. (Soziologie)", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Abschl\u00fcsse, Auszeichnungen", 
     "@id": 1871, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1872": {
     "function": "Systemische Therapeutin/Familientherapeutin (SG)", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Abschl\u00fcsse, Auszeichnungen", 
     "@id": 1872, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1873": {
     "function": "Mitglied des Netzwerks Rekonstruktive Soziale Arbeit - zur Entwicklung von Forschung, Lehre und beruflicher Praxis", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Mitgliedschaften", 
     "@id": 1873, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1874": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziale Arbeit", 
     "@id": 1874, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1875": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Biographieforschung", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Sektion Biographieforschung"
     }, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1875, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1876": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1876, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1877": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Quatext, Institut f\u00fcr Qualitative Sozialforschung e.V", 
     "@id": 1877, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1878": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Aktion S\u00fchnezeichen e.V.", 
     "@id": 1878, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1879": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Gegen Vergessen f\u00fcr Demokratie e.V.", 
     "@id": 1879, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1880": {
     "function": "Mitglied ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.ash-berlin.eu/hochschule/lehrende/professor-innen/prof-dr-bettina-voelter/", 
     "activity": "Deutscher Hochschulverband (DHV)", 
     "@id": 1880, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "V\u00f6lter,_Bettina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "V\u00f6lter, Bettina"
  }, 
  "Sch\u00fcrkmann,_Christiane": {
   "occupations": {
    "1652": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1652, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1653": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1653, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1654": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes-Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1654, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1655": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1655, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Sch\u00fcrkmann,_Christiane", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Sch\u00fcrkmann, Christiane"
  }, 
  "Gamper,_Markus": {
   "occupations": {
    "32": {
     "function": "Mitglied und Berater", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Stadt Trier", 
     "@id": 32, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "33": {
     "function": "Berater ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 33, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "34": {
     "function": "Berater ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "AWO-Heimatgarten", 
     "@id": 34, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "35": {
     "function": "Vorstandsmitglied und Postdoktorand", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 35, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "36": {
     "function": "Akademischer Rat", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_II_f\u00fcr_vergleichende_Bildungsforschung_und_Sozialwissenschaften_Professur_f\u00fcr_Erziehungs-_und_Kultursoziologie\r\nHumanwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Institut II f\u00fcr vergleichende Bildungsforschung und Sozialwissenschaften Professur f\u00fcr Erziehungs- und Kultursoziologie\r\nHumanwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln", 
     "@id": 36, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "37": {
     "function": "Vorstandsmitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_zu_K\u00f6ln", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
     }, 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln", 
     "@id": 37, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "25": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen\r\n\r\n", 
     "@id": 25, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "26": {
     "function": "Studium der Soziologie und der P\u00e4dagogik", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 26, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "27": {
     "function": "Promotion ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "@id": 27, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "28": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "zusammengestellt und wird eingereicht", 
     "@id": 28, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "29": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Trier", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Universit\u00e4t Trier"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 29, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "30": {
     "function": "Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": " \u201eArbeitsgemeinschaft sozialwissenschaftliche Forschung und Weiterbildung\" (ASW)", 
     "@id": 30, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "31": {
     "function": "Berater ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni K\u00f6ln", 
     "activity": " Regierungspr\u00e4sidium Karlsruhe, Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "@id": 31, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Gamper,_Markus", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Gamper, Markus"
  }, 
  "Bude,_Heinz": {
   "occupations": {
    "358": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1978", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 358, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "359": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1978", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 359, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "360": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1983", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 360, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "361": {
     "function": "Projektmitarbeiter", 
     "end_date": "1983", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 361, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "362": {
     "function": "Habilitationsstipendiat", 
     "end_date": "1983", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 362, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "363": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 363, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "364": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hamburger_Institut_f\u00fcr_Sozialforschung", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 364, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "365": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 365, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "366": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Cornell_University_Ithaca", 
      "location": "Ithaca", 
      "name": "Cornell University Ithaca"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Cornell University", 
     "@id": 366, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "367": {
     "function": "Lehrstuhlvertretung", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Europa-Universit\u00e4t_Viadrina", 
      "location": "Frankfurt an der Oder", 
      "name": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Viadrina Universit\u00e4t", 
     "@id": 367, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "368": {
     "function": "Lehrstuhlvertretung", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 368, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "369": {
     "function": "Leiter des Arbeitsbereiches", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hamburger_Institut_f\u00fcr_Sozialforschung_Arbeitsbereich_Die_Gesellschaft_der_Bundesrepublik", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung Arbeitsbereich Die Gesellschaft der Bundesrepublik"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 369, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "370": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgruppe_Soziologie_Fachgebiet_Makrosoziologie", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Fachgruppe Soziologie Fachgebiet Makrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Kassel/Wikipedia", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 370, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Bude,_Heinz", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bude, Heinz"
  }, 
  "Witte,_Nicole": {
   "occupations": {
    "1936": {
     "function": "Diplom Volkswirtin", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1936, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1937": {
     "function": "Dr. disc.pol.", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1937, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1938": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1938, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1939": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1939, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1940": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1940, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1941": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1941, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1942": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1942, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1943": {
     "function": "Feldaufenthalte in Israel und Pal\u00e4stina", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Wissenschaftliche T\u00e4tigkeiten", 
     "@id": 1943, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1944": {
     "function": "Feldaufenthalte in Israel und Pal\u00e4stina", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Wissenschaftliche T\u00e4tigkeiten", 
     "@id": 1944, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1945": {
     "function": "Mitarbeit im Projekt Belonging to the Outsider and Established Groupings: Palestinians and Israelis in Various Figurations ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1945, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1946": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1946, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1947": {
     "function": "Erasmus Koordinatorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1947, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1948": {
     "function": "Dezentrale Gleichstellungsbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1948, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1949": {
     "function": "Mitglied der Gleichstellungskommission", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1949, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1950": {
     "function": "Mitglied im AK Gleichstellung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1950, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1951": {
     "function": "Mitglied des Graduiertenausschusses", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1951, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1952": {
     "function": "Gew\u00e4hlte Mittelbauvertreterin im Fakult\u00e4tsrat", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1952, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1953": {
     "function": "Stellvertretendes Mitglied in der Haushaltskommission", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1953, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1954": {
     "function": " Berufungskommission W3", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1954, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1955": {
     "function": " Berufungskommission W1", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sportwissenschaften_\u2013_IfS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sportwissenschaften \u2013 IfS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1955, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1956": {
     "function": " Berufungskommission W2", 
     "institution_l1": {
      "@id": "P\u00e4dagogisches_Seminar\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "P\u00e4dagogisches Seminar\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1956, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1957": {
     "function": "Arbeitskreis \u201aMitarbeiter/-innenbefragung\u2018", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1957, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1958": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1958, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1959": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1959, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1960": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Biographieforschung", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Sektion Biographieforschung"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1960, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1961": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "International Sociological Association", 
     "@id": 1961, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1962": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1962, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1963": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "International Sociological Association", 
     "@id": 1963, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1964": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "International Sociological Association", 
     "@id": 1964, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1965": {
     "function": "Kassenwartin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Quatext e.V. Institut f\u00fcr qualitative Sozialforschung ", 
     "@id": 1965, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Witte,_Nicole", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Witte, Nicole"
  }, 
  "Knoblauch,_Hubert": {
   "occupations": {
    "910": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 910, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "911": {
     "function": "Assistent ", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Hochschule Sankt Gallen", 
     "@id": 911, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "912": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 912, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "913": {
     "function": "Forschungsaufenthalt ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Centre_d'histoire_sociale_du_XXe_si\u00e8cle\nUniversit\u00e9_Paris_I_Panth\u00e9on-Sorbonne", 
      "location": "Paris", 
      "name": "Centre d'histoire sociale du XXe si\u00e8cle\nUniversit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": " Sorbonne in Paris (VII)", 
     "@id": 913, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "914": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Konstanz ", 
     "@id": 914, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "915": {
     "function": "Forschungsaufenthalt ", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_California_Berkeley", 
      "location": "Berkeley", 
      "name": "University of California Berkeley"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "University of Berkeley in California ", 
     "@id": 915, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "916": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 916, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "917": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bern", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Universit\u00e4t Bern"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Bern", 
     "@id": 917, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "918": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Z\u00fcrich", 
     "@id": 918, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "919": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Charles_University_Prague", 
      "location": "Prag", 
      "name": "Charles University Prague"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Prag", 
     "@id": 919, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "920": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 920, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "921": {
     "function": "Heisenberg-Stipendiat", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Heisenberg-Stipendiat", 
     "@id": 921, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "922": {
     "function": "Senior Research Fellow", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "King's_College_London", 
      "location": "London", 
      "name": "King's College London"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": " King's College, London", 
     "@id": 922, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "923": {
     "function": "Gastprofessor ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": " Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 923, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "924": {
     "function": "Christa-Hoffmann-Riem-Preis f\u00fcr Qualitative Sozialforschung", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "TU Berlin", 
     "@id": 924, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "925": {
     "function": "Professor ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 925, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "926": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Allgemeine_Soziologie,_insb._Theorie_moderner_Gesellschaften\r\nFak._VI_Planen,_Bauen,_Umwelt", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Allgemeine Soziologie, insb. Theorie moderner Gesellschaften\r\nFak. VI Planen, Bauen, Umwelt"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 926, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Knoblauch,_Hubert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Knoblauch, Hubert"
  }, 
  "Lauer,_Nadine_/_G\u00fcnnewig,_Nadine": {
   "occupations": {
    "991": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziale_Arbeit_und_Sozialpolitik", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziale Arbeit und Sozialpolitik"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 991, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Lauer,_Nadine_/_G\u00fcnnewig,_Nadine", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Lauer, Nadine / G\u00fcnnewig, Nadine"
  }, 
  "Peters,_Katharina": {
   "occupations": {
    "1352": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1352, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1353": {
     "function": "Interne Organisationsentwicklung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1353, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1349": {
     "function": "Abschluss des Studiums", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1349, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1350": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftszentrum_Berlin_f\u00fcr_Sozialforschung_gGmbH", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin", 
     "@id": 1350, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1351": {
     "function": "Teilnehmerin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1351, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Peters,_Katharina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Peters, Katharina"
  }, 
  "Gl\u00e4ser,_Jochen": {
   "occupations": {
    "673": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 673, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "674": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftszentrum_Berlin_f\u00fcr_Sozialforschung_gGmbH", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 674, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "675": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Gesellschaftsforschung", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
     "@id": 675, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "676": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter und Gastwissenschaftler", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftszentrum_Berlin_f\u00fcr_Sozialforschung_gGmbH", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 676, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "677": {
     "function": "Gastwissenschaftler", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "The_Australian_National_University_Canberra", 
      "location": "Canberra", 
      "name": "The Australian National University Canberra"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Australian National University", 
     "@id": 677, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "678": {
     "function": "Fellow", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "The_Australian_National_University_Canberra", 
      "location": "Canberra", 
      "name": "The Australian National University Canberra"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Australian National University", 
     "@id": 678, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "679": {
     "function": "Gastdozent", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Universit\u00e4t_f\u00fcr_Verwaltungswissenschaften_Speyer", 
      "location": "Speyer", 
      "name": "Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "DHV Speyer", 
     "@id": 679, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "680": {
     "function": "Privatdozent", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 680, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "681": {
     "function": "Honorary Research Associate", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Technology_Sydney", 
      "location": "Sydney", 
      "name": "University of Technology Sydney"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Sydney University, Australia", 
     "@id": 681, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "682": {
     "function": "Senior Research Associate", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "CESAGEN, Lancaster University, UK", 
     "@id": 682, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "683": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_Technik_und_Gesellschaft_\u2013_ZTG\r\nTechnische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Zentrum Technik und Gesellschaft \u2013 ZTG\r\nTechnische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 683, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "684": {
     "function": "Visiting Researcher", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Manchester", 
      "location": "Manchester", 
      "name": "University of Manchester"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "University of Manchester", 
     "@id": 684, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Gl\u00e4ser,_Jochen", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Gl\u00e4ser, Jochen"
  }, 
  "Spiegler,_Thomas": {
   "occupations": {
    "1677": {
     "function": " ma\u00dfgebliche Mitarbeit bei Planung, Durchf\u00fchrung und Auswertung eines qualitativen Forschungsprojekts", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_21_Erziehungswissenschaften", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "FB 21 Erziehungswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 1677, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1678": {
     "function": "Promotionsforschungsprojekt ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": "Forschung", 
     "@id": 1678, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1679": {
     "function": "Durchf\u00fchrung einer quantitativen empirischen Studie zu rechtsextremen Einstellungen bei Sch\u00fclern in Burg", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bundesministerium_f\u00fcr_Familie,_Senioren,_Frauen_und_Jugend", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": " Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend", 
     "@id": 1679, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1680": {
     "function": "Mitarbeit bei der statistischen Auswertung der Valuegenesisstudie", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": "Valuegenesisstudie ", 
     "@id": 1680, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1681": {
     "function": "Verbleibstudie ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Christliches_Sozialwesen\r\nTheologische_Hochschule_Friedensau", 
      "location": "Friedensau", 
      "name": "FB Christliches Sozialwesen\r\nTheologische Hochschule Friedensau"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": "THH Friedensau", 
     "@id": 1681, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1682": {
     "function": " Qualitatives Forschungsprojekt ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bundesministerium_f\u00fcr_Bildung_und_Forschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": " Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung", 
     "@id": 1682, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1683": {
     "function": "Verbleibstudie ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Christliches_Sozialwesen\r\nTheologische_Hochschule_Friedensau", 
      "location": "Friedensau", 
      "name": "FB Christliches Sozialwesen\r\nTheologische Hochschule Friedensau"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "THH Friedensau", 
     "activity": "THH Friedensau", 
     "@id": 1683, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Spiegler,_Thomas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Spiegler, Thomas"
  }, 
  "B\u00fcttner,_Kerstin": {
   "occupations": {
    "415": {
     "source": "Ich habe leider keine Informationen zu einer Kerstin B\u00fcttner mit soziologischem (o.\u00e4.) Hintergrund gefunden. Informationen beschr\u00e4nken sich auf Medizinerin(nen)", 
     "@id": 415, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "B\u00fcttner,_Kerstin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "B\u00fcttner, Kerstin"
  }, 
  "Lorenz,_Stephan": {
   "occupations": {
    "1056": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_allgemeine_und_theoretische_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr allgemeine und theoretische Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "FSU Jena", 
     "@id": 1056, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1057": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "DFG-Kolleg Postwachstumsgesellschaften", 
     "@id": 1057, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1058": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "DFG-Kolleg Postwachstumsgesellschaften", 
     "@id": 1058, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1059": {
     "function": "Vertretung der Professuren", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_allgemeine_und_theoretische_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr allgemeine und theoretische Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "FSU Jena", 
     "@id": 1059, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1060": {
     "function": "Vertretung der Professuren", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Arbeits-,_Industrie-_und_Wirtschaftssoziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Arbeits-, Industrie- und Wirtschaftssoziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "FSU Jena", 
     "@id": 1060, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1043": {
     "function": "Promotionsstipendium ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich_B\u00f6ll_Stiftung_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Heinrich B\u00f6ll Stiftung e.V."
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": " Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung", 
     "@id": 1043, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1044": {
     "function": "Lehr- und Pr\u00fcfungsbeauftragter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1044, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1045": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1045, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1046": {
     "function": "Post-doc-Stipendiat", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fritz_Thyssen_Stiftung", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Fritz Thyssen Stiftung"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "Fritz Thyssen Stiftung", 
     "@id": 1046, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1047": {
     "function": "Lehrbeauftragter und wiss. Mitarbeiter (Werkvertrag)", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1047, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1048": {
     "function": "Eigene Stelle", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "DFG Projekt", 
     "@id": 1048, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1049": {
     "function": "Eigene Stelle", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "DFG Projekt", 
     "@id": 1049, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1050": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiter", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1050, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1051": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiter", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 1051, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1052": {
     "function": "Eigenes umweltsoziologisches Forschungsprojekt", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "F\u00f6rderung: VolkswagenStiftung", 
     "@id": 1052, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1053": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_allgemeine_und_theoretische_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr allgemeine und theoretische Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": "FSU Jena", 
     "@id": 1053, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1054": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": " DFG-Kolleg Postwachstumsgesellschaften", 
     "@id": 1054, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1055": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Jena", 
     "activity": " DFG-Kolleg Postwachstumsgesellschaften", 
     "@id": 1055, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Lorenz,_Stephan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Lorenz, Stephan"
  }, 
  "Schulze,_Heidrun": {
   "occupations": {
    "1646": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.heidrun-schulze.de/vita.html", 
     "activity": "Gesamthochschule/Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 1646, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1647": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.heidrun-schulze.de/vita.html", 
     "activity": "Gesamthochschule/Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 1647, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1648": {
     "function": "Promotion", 
     "source": "http://www.heidrun-schulze.de/vita.html", 
     "@id": 1648, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }, 
    "1649": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.heidrun-schulze.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel ", 
     "@id": 1649, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1650": {
     "function": "psychotherapeutische Beraterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.heidrun-schulze.de/vita.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel ", 
     "@id": 1650, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1651": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.heidrun-schulze.de/vita.html", 
     "activity": "Hochschule RheinMail", 
     "@id": 1651, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schulze,_Heidrun", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schulze, Heidrun"
  }, 
  "Seipel,_Christian": {
   "occupations": {
    "1661": {
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "@type": "Occupation", 
     "source": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "activity": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1661, 
     "start_date": "2017"
    }
   }, 
   "@id": "Seipel,_Christian", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Seipel, Christian"
  }, 
  "Schubert,_Cornelius": {
   "occupations": {
    "1632": {
     "function": "Magisterstudium ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Gesamthochschule Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1632, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1633": {
     "function": "Magisterstudium ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1633, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1634": {
     "function": " Abschluss des Studiums", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1634, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1635": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Techniksoziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Techniksoziologie"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1635, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1636": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Techniksoziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Techniksoziologie"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1636, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1637": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Organisationssoziologie\r\nFak._VI_Planen,_Bauen,_Umwelt", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Organisationssoziologie\r\nFak. VI Planen, Bauen, Umwelt"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1637, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1638": {
     "function": "Erlangung des Grades Dr. phil.", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1638, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1639": {
     "function": "Redakteur der Soziologischen Revue", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Soziologische Revue", 
     "@id": 1639, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1640": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Techniksoziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Techniksoziologie"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1640, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1641": {
     "function": "Postdoc-Stelle", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Interdisziplin\u00e4re_Graduiertenschule_\"Locating_Media/_Situierte_Medien\"", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Interdisziplin\u00e4re Graduiertenschule \"Locating Media/ Situierte Medien\""
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1641, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1642": {
     "function": "Vertretungsprofessur (W2)", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 1642, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1643": {
     "function": "Gastprofessur (W3)", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Fachgebiet_Techniksoziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Fachgebiet Techniksoziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1643, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1644": {
     "function": " Venia Legendi ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": " TU Berlin", 
     "@id": 1644, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1645": {
     "function": "Akademischer Rat", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1645, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schubert,_Cornelius", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schubert, Cornelius"
  }, 
  "Flaake,_Karin": {
   "occupations": {
    "546": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 546, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "547": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1975", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 547, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "548": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialforschung_-IfS-_an_der_Universit\u00e4t_Frankfurt_am_Main", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
     }, 
     "start_date": "1975", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 548, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "549": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "?", 
     "@id": 549, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "550": {
     "function": "Ausbildung", 
     "end_date": "1986", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Gruppenanalyse", 
     "@id": 550, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "551": {
     "function": "Mitarbeit im Arbeitsbereich Feministische Wissenschaft", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 551, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "552": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Frauen-_und_Geschlechterforschung_Kolleg_\"Kulturwissenschaftliche_Geschlechterstudien\"", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Frauen- und Geschlechterforschung Kolleg \"Kulturwissenschaftliche Geschlechterstudien\""
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 552, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Flaake,_Karin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Flaake, Karin"
  }, 
  "Loch,_Ulrike": {
   "occupations": {
    "1036": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 1036, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1037": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1037, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1038": {
     "function": "Lehr- und Forschungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Univrsit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1038, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1039": {
     "function": "Lehr- und Forschungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1039, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1040": {
     "function": "Lehr- und Forschungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Angewandte_Wissenschaft_und_Kunst_-HAWK-_Hildesheim,_Holzminden,_G\u00f6ttingen", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaft und Kunst -HAWK- Hildesheim, Holzminden, G\u00f6ttingen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr angewandte WIssenschaft Holzminden", 
     "@id": 1040, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1041": {
     "function": "Lehr- und Forschungst\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1041, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1042": {
     "function": "Assistenzprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft_und_Bildungsforschung", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft und Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 1042, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Loch,_Ulrike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Loch, Ulrike"
  }, 
  "Tuma,_Ren\u00e9": {
   "occupations": {
    "1809": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1809, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1810": {
     "function": "Studentische Hilfskraft ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "DFG Forschungsprojekt Die Performanz visuell unterst\u00fctzter m\u00fcndlicher Pr\u00e4sentationen: Eine gattungsanalytische Untersuchung einer paradigmatischen Kommunikationsform (Leitung: Prof. Knoblauch)", 
     "@id": 1810, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1811": {
     "function": "Studentische Hilfskraft und Tutor", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1811, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1812": {
     "function": "F\u00f6rderung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Studienstiftung des Deutschen Volkes", 
     "@id": 1812, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1813": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "King\u00b4s College London", 
     "@id": 1813, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1814": {
     "function": "Mitarbeit in Datensitzungen", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "King\u00b4s College London", 
     "@id": 1814, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1815": {
     "function": "Abschlussarbeit: MSc Dissertation:  Learning to See \u2013 The Role of the Visual in Dermatology", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "King\u00b4s College London", 
     "@id": 1815, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1816": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1816, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1817": {
     "function": "Forschungsaufenthalt ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Brunel University & King\u00b4s College", 
     "@id": 1817, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1818": {
     "function": "Einreichung der Dissertationsschrift und wissenschaftliche Aussprache", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "TU Berlin", 
     "@id": 1818, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1819": {
     "function": "Post-Doc Stelle als wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1819, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Tuma,_Ren\u00e9", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Tuma, Ren\u00e9"
  }, 
  "Nassehi,_Armin": {
   "occupations": {
    "1258": {
     "source": "Alex, den hatte ich auch schon bei den ersten 100!", 
     "@id": 1258, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Nassehi,_Armin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Nassehi, Armin"
  }, 
  "Alber,_Ina": {
   "occupations": {
    "96": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nGeorg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nGeorg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 96, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "97": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Leibniz Graduate School \"Geschichte, Wissen, Medien in Ostmitteleuropa\"", 
     "@id": 97, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "98": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Herder-Institut_f\u00fcr_historische_Ostmitteleuropaforschung_-_Institut_der_Leibniz-Gemeinschaft", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Herder-Institut f\u00fcr historische Ostmitteleuropaforschung - Institut der Leibniz-Gemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Herder-Institut f\u00fcr historische Ostmitteleuropaforschung - Institut der Leibniz-Gemeinschaft in Marburg", 
     "@id": 98, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "99": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 99, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "100": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin und Studiengangsbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 100, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "89": {
     "function": "Magister-Studium", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 89, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "90": {
     "function": "Magister-Studium", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Uniwersytet Mikolaja Kopernika Torun/Polen", 
     "@id": 90, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "91": {
     "function": "Promotion ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen ", 
     "@id": 91, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "92": {
     "function": "Europ\u00e4ischer Freiwilligendienst in Alings\u00e5s/Schweden", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "@id": 92, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "93": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften_\u2013_MZS\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften \u2013 MZS\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften", 
     "@id": 93, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "94": {
     "function": "Lehrbeauftragte ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Universit\u00e4ten in Deutschland und Polen", 
     "@id": 94, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "95": {
     "function": "Stipendiatin ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Goettingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 95, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Alber,_Ina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Alber, Ina"
  }, 
  "Kluge,_Susann": {
   "occupations": {
    "906": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "source": "Qualitative Research Net: http://www.qualitative-research.net/index.php/fqs/article/view/1124/2497#gaut", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 906, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "907": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "source": "Qualitative Research Net: http://www.qualitative-research.net/index.php/fqs/article/view/1124/2497#gaut", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 907, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "908": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Passau", 
      "location": "Passau", 
      "name": "Universit\u00e4t Passau"
     }, 
     "source": "Qualitative Research Net: http://www.qualitative-research.net/index.php/fqs/article/view/1124/2497#gaut", 
     "activity": "Universit\u00e4t Passau", 
     "@id": 908, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "909": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Qualitative Research Net: http://www.qualitative-research.net/index.php/fqs/article/view/1124/2497#gaut", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 909, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kluge,_Susann", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kluge, Susann"
  }, 
  "Spiegel,_Anna": {
   "occupations": {
    "1671": {
     "function": "Diplom ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1671, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1672": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1672, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1673": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1673, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1674": {
     "function": "Besch\u00e4ftigungen ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1674, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1675": {
     "function": "Besch\u00e4ftigungen ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1675, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1676": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1676, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Spiegel,_Anna", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Spiegel, Anna"
  }, 
  "Eisewicht,_Paul": {
   "occupations": {
    "472": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dortmund", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dortmund"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Uni Dortmund", 
     "activity": "TU Dortmund", 
     "@id": 472, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "470": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dresden", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Dortmund", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden ", 
     "@id": 470, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "471": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Karlsruher_Institut_f\u00fcr_Technologie", 
      "location": "Karlsruhe", 
      "name": "Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Dortmund", 
     "activity": "KIT Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie", 
     "@id": 471, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Eisewicht,_Paul", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Eisewicht, Paul"
  }, 
  "R\u00f6hl,_Tobias": {
   "occupations": {
    "1412": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1412, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1413": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Trinity_College_Dublin", 
      "location": "Dublin", 
      "name": "Trinity College Dublin"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Trinity College Dublin", 
     "@id": 1413, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1414": {
     "function": "Abschluss des Studiums", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1414, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1415": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1415, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1416": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_02_Sozialwissenschaften,_Medien_und_Sport", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1416, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1417": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1417, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1418": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1418, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "R\u00f6hl,_Tobias", 
   "@type": "Person", 
   "name": "R\u00f6hl, Tobias"
  }, 
  "van_Elsbergen,_Gisbert": {
   "occupations": {
    "1841": {
     "function": "Tagungsleiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "https://www.staff.uni-marburg.de/~akis/worksh13.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 1841, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "van_Elsbergen,_Gisbert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "van Elsbergen, Gisbert"
  }, 
  "Flick,_Uwe": {
   "occupations": {
    "567": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "?", 
     "@id": 567, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "568": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_ausl\u00e4ndisches_und_internationales_Strafrecht", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht", 
     "@id": 568, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "569": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "?", 
     "@id": 569, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "570": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 570, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "571": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 571, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "572": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Psychologie_und_Arbeitswissenschaft_Fachgebiet_Klinische_und_Gesundheitspsychologie,_Entwicklungspsychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Psychologie und Arbeitswissenschaft Fachgebiet Klinische und Gesundheitspsychologie, Entwicklungspsychologie"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 572, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "573": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Maison des Sciences de l'Homme ", 
     "@id": 573, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "574": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "\u00c9cole_des_Hautes_\u00c9tudes_en_Sciences_Sociales", 
      "location": "Paris", 
      "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales Paris", 
     "@id": 574, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "575": {
     "function": "Stipendiat", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutscher_Akademischer_Austauschdienst", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutscher Akademischer Austauschdienst"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "DAAD - Deutscher Akademischer Austauschdienst", 
     "@id": 575, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "576": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Psychologie_und_Arbeitswissenschaft_Fachgebiet_Klinische_und_Gesundheitspsychologie,_Entwicklungspsychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Psychologie und Arbeitswissenschaft Fachgebiet Klinische und Gesundheitspsychologie, Entwicklungspsychologie"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 576, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "577": {
     "function": "Wissenschaftlicher Oberassistent", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Psychologie_und_Arbeitswissenschaft_Fachgebiet_Klinische_und_Gesundheitspsychologie,_Entwicklungspsychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Psychologie und Arbeitswissenschaft Fachgebiet Klinische und Gesundheitspsychologie, Entwicklungspsychologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 577, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "578": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "London_School_of_Economics_and_Political_Science", 
      "location": "London", 
      "name": "London School of Economics and Political Science"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "London School of Economics", 
     "@id": 578, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "579": {
     "function": "Hochschuldozent und Leiter des Arbeitsbereiches", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Medizinische_Hochschule_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Medizinische Hochschule Hannover"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Medizinische Hochschule Hannvoer", 
     "@id": 579, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "580": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "University of Cambridge"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "University of Cambridge", 
     "@id": 580, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "581": {
     "function": "Professur", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Empirische_Sozialforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Fach Empirische Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Alice-Salomon-Hochschule Berlin", 
     "@id": 581, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "582": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Massey University Auckland", 
     "@id": 582, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "583": {
     "function": "Adjunct Professor", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Memorial University of Nefoundland at St. John's, Canada", 
     "@id": 583, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "584": {
     "function": "Permanent Visiting Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Pontificia_Universidad_Catolica_de_Chile_Santiago_de_Chile", 
      "location": "Santiago de Chile", 
      "name": "Pontificia Universidad Catolica de Chile Santiago de Chile"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Universidad Catolica, Santiago de Chile", 
     "@id": 584, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "585": {
     "function": "Sprecher der Arbeitsgruppe", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 585, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "586": {
     "function": "Academic Visitor and Teaching", 
     "institution_l1": {
      "@id": "London_School_of_Economics_and_Political_Science", 
      "location": "London", 
      "name": "London School of Economics and Political Science"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "London School of Economics", 
     "@id": 586, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "587": {
     "function": "Academic Visitor and Teaching", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "University of Cambridge"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "University of Cambridge", 
     "@id": 587, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "588": {
     "function": "Sprecher der Sektion", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 588, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "589": {
     "function": "Visiting Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "City_University_London", 
      "location": "London", 
      "name": "City University London"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "City University London", 
     "@id": 589, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "590": {
     "function": "Professor", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Empirische_Sozialforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Fach Empirische Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Alice-Salomon-Hochschule Berlin", 
     "@id": 590, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "591": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Insitutt_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Insitutt f\u00fcr H\u00f6here Studien"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Insitut f\u00fcr H\u00f6here Studien, Wien", 
     "@id": 591, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "592": {
     "function": "Vertragsprofessur", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Politikwissenschaft", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien ", 
     "@id": 592, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "593": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Insitutt_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Insitutt f\u00fcr H\u00f6here Studien"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Insitut f\u00fcr H\u00f6here Studien, Wien", 
     "@id": 593, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "594": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Politikwissenschaft", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien ", 
     "@id": 594, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "595": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "FU Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 595, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Flick,_Uwe", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Flick, Uwe"
  }, 
  "Helfferich,_Cornelia": {
   "occupations": {
    "739": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelische_Hochschule_Freiburg", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Evangelische Hochschule Freiburg"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "@id": 739, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "740": {
     "function": "Prorektorin mit besonderen Aufgaben", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelische_Hochschule_Freiburg", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Evangelische Hochschule Freiburg"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "@id": 740, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "741": {
     "function": "Dekanin des Fachbereichs", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelische_Hochschule_Freiburg", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Evangelische Hochschule Freiburg"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "@id": 741, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "742": {
     "function": "Leitung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliches_Frauenforschungsinstitut_-SoFFI_F-_im_Forschungs-_und_Innovationsverbund_an_der_Evangelischen_Hochschule_Freiburg_e.V._-FIVE-", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Sozialwissenschaftliches Frauenforschungsinstitut -SoFFI F- im Forschungs- und Innovationsverbund an der Evangelischen Hochschule Freiburg e.V. -FIVE-"
     }, 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "@id": 742, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "743": {
     "function": "Vorsitzende", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Institut f\u00fcr qualitative Sozialforschung Freiburg", 
     "@id": 743, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "744": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Gesundheitswissenschaften", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Gesundheitswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielfeld", 
     "@id": 744, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "745": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Albert-Ludwig_Universit\u00e4t_Freiburg", 
      "location": "Freiburg", 
      "name": "Albert-Ludwig Universit\u00e4t Freiburg"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "activity": "Albert-Ludwig Universit\u00e4t Freiburg", 
     "@id": 745, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Helfferich,_Cornelia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Helfferich, Cornelia"
  }, 
  "Thiel,_Christian": {
   "occupations": {
    "1748": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1965", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1956", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen", 
     "@id": 1748, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1749": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1965", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1956", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": " Akademie der Bildenden K\u00fcnste M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1749, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1750": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1965", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1956", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t", 
     "@id": 1750, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1751": {
     "function": "Doktorandenstipendium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1962", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Fritz-Thyssen-Stiftung ", 
     "@id": 1751, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1752": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1965", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Dr. phil. ", 
     "@id": 1752, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1753": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1753, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1754": {
     "function": "Habilitandenstipendium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Deutsche Forschungs-Gemeinschaft", 
     "@id": 1754, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1755": {
     "function": "Postdoctoral Fellow", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1966", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "University of Texas at Austin", 
     "@id": 1755, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1756": {
     "function": " Assistant Professor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1967", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "University of Texas at Austin", 
     "@id": 1756, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1757": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1967", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1757, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1758": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1970", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1758, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1759": {
     "function": "Lehrstuhlvertretung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1970", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz ", 
     "@id": 1759, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1760": {
     "function": "Lehrstuhlvertretung ", 
     "end_date": "1971", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1970", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t Kiel ", 
     "@id": 1760, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1761": {
     "function": "Ernennung zum Wissenschaftlichen Rat", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1971", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1761, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1762": {
     "function": "Berufung auf den neu geschaffenen Lehrstuhl f\u00fcr Philosophie und Wissenschaftstheorie", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "RWTH Aachen", 
     "@id": 1762, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1763": {
     "function": "Prodekan ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "RWTH Aachen", 
     "@id": 1763, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1764": {
     "function": "Dekan ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1975", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "RWTH Aachen", 
     "@id": 1764, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1765": {
     "function": "Berufung auf den Lehrstuhl II f\u00fcr Philosophie;\nBestellung zum gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Vorstand", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1765, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1766": {
     "function": "Membre correspondant ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Acad\u00e9mie Internationale de Philosophie des Sciences", 
     "@id": 1766, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1767": {
     "function": "Membre titulaire", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Acad\u00e9mie Internationale de Philosophie des Sciences", 
     "@id": 1767, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1768": {
     "function": "Mitglied der Nationalen Akademie der Wissenschaften Leopoldina", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Akademie der Wissenschaften Leopoldina", 
     "@id": 1768, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1769": {
     "function": "Studiendekan ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "FAU", 
     "@id": 1769, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1770": {
     "function": "Emeritierung", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "FAU", 
     "@id": 1770, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1771": {
     "function": "Vice-Pr\u00e9sident ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Acad\u00e9mie Internationale de Philosophie des Sciences ", 
     "@id": 1771, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1772": {
     "function": "Membre \u00e9m\u00e9rite", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Acad\u00e9mie Internationale de Philosophie des Sciences ", 
     "@id": 1772, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Thiel,_Christian", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Thiel, Christian"
  }, 
  "Schilling,_Elisabeth": {
   "occupations": {
    "1482": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Staatliche Universit\u00e4t Samara, Russland", 
     "@id": 1482, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1483": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hebrew_University_of_Jerusalem", 
      "location": "Jerusalem", 
      "name": "Hebrew University of Jerusalem"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "The Hebrew University of Jerusalem, Israel", 
     "@id": 1483, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1484": {
     "function": "M.A. Studium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t_D\u00fcsseldorf", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf", 
     "@id": 1484, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1485": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t California", 
     "@id": 1485, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1486": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Rheinisch-Westf\u00e4lische_Technische_Hochschule_Aachen", 
      "location": "Aachen", 
      "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "RWTH Aachen", 
     "@id": 1486, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1487": {
     "function": "Promotion", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t_D\u00fcsseldorf", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf", 
     "@id": 1487, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1488": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft, Dozentin, Beauftragte f\u00fcr ausl\u00e4ndische Studierende", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t_D\u00fcsseldorf", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf", 
     "@id": 1488, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1489": {
     "function": "Personalentwicklungsma\u00dfnahmen", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Gobal Player", 
     "@id": 1489, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1490": {
     "function": "Selbstst\u00e4ndige Trainerin zu Themen Work-Life-Balance und transkulturelle Kommunikation", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Berufliche Erfahrungen", 
     "@id": 1490, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1491": {
     "function": "Spezialistin Personalentwicklung", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "E.ON IS", 
     "@id": 1491, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1492": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Epidemiologie,_Sozialmedizin_und_Gesundheitssystemforschung_Stiftungslehrstuhl_Pr\u00e4vention_und_Rehabilitation_in_der_System-_und_Versorgungsforschung\r\nZentrum_f\u00fcr_\u00f6ffentliche_Gesundheitspflege", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Institut f\u00fcr Epidemiologie, Sozialmedizin und Gesundheitssystemforschung Stiftungslehrstuhl Pr\u00e4vention und Rehabilitation in der System- und Versorgungsforschung\r\nZentrum f\u00fcr \u00f6ffentliche Gesundheitspflege"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Sozialmedizin, Epidemiologie und Gesundheitssystemforschung ISEG, Hannover", 
     "@id": 1492, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1493": {
     "function": "Nebenamtliche Dozentin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Kommunale Fachhochschule der Verwaltung f\u00fcr Niedersachsen, Hannover", 
     "@id": 1493, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1494": {
     "function": "Professorin f\u00fcr Sozialwissenschaften", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Fachhochschule f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung NRW, Abteilungen K\u00f6ln unf Bielefeld", 
     "@id": 1494, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1495": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1495, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schilling,_Elisabeth", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schilling, Elisabeth"
  }, 
  "Nagel,_Ulrike": {
   "occupations": {
    "1257": {
     "source": "Ist bereits unter den ersten 100!", 
     "@id": 1257, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Nagel,_Ulrike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Nagel, Ulrike"
  }, 
  "P\u00fctz,_Ole": {
   "occupations": {
    "1371": {
     "function": "Studies abroad", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "G\u00f6teborg Universitetet, G\u00f6teborg (Sweden)", 
     "@id": 1371, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1372": {
     "function": "Diploma ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1372, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1373": {
     "function": "Lecturer for qualitative Methods", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1373, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1374": {
     "function": "PhD candidate", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1374, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1375": {
     "function": "Research Visitor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "activity": "University of Notre Dame", 
     "@id": 1375, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "P\u00fctz,_Ole", 
   "@type": "Person", 
   "name": "P\u00fctz, Ole"
  }, 
  "B\u00f6ttger,_Andreas": {
   "occupations": {
    "320": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kriminologisches_Forschungsinstitut_Niedersachsen_e.V.", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V."
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen", 
     "@id": 320, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "321": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_Braunschweig-Wolfenb\u00fcttel", 
      "location": "Wolfenb\u00fcttel", 
      "name": "Fachhochschule Braunschweig-Wolfenb\u00fcttel"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Fachhochschule Braunschweig/Wolfenb\u00fcttel ", 
     "@id": 321, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "322": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 322, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "323": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 323, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "324": {
     "function": "Promotionsstipendium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Naumann-Stiftung", 
      "location": "Potsdam", 
      "name": "Friedrich-Naumann-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Friedrich-Naumann-Stiftung", 
     "@id": 324, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "325": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 325, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "326": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Venia legendi f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 326, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "327": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 327, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "328": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophisch-historische_Fak.\r\nUniversit\u00e4t_Bern", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Philosophisch-historische Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 328, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "317": {
     "function": "Studium Deutsch, Englisch und Philosophie f\u00fcr das Lehramt an Grund- und Hauptschulen", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "P\u00e4dagogischen Hochschule Niedersachsen", 
     "@id": 317, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "318": {
     "function": "Studium der Erziehungswissenschaften", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 318, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "319": {
     "function": " zweite Staatspr\u00fcfung f\u00fcr das Lehramt an Grund- und Hauptschulen", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "http://www.arpos.de/andreas-boettger.html", 
     "@id": 319, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "B\u00f6ttger,_Andreas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "B\u00f6ttger, Andreas"
  }, 
  "Menz,_Wolfgang": {
   "occupations": {
    "1196": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Marburg", 
     "@id": 1196, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1197": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Edinburgh/Schottland", 
     "@id": 1197, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1198": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Frankfurt am Main", 
     "@id": 1198, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1199": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter und Projektmitarbeiter", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main ", 
     "@id": 1199, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1200": {
     "function": "Promotionsstipendiat ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung ", 
     "@id": 1200, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1201": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung, Frankfurt am Main", 
     "@id": 1201, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1202": {
     "function": "Gastwissenschaftler ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Technikfolgen-Absch\u00e4tzung", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Technikfolgen-Absch\u00e4tzung"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften, Wien ", 
     "@id": 1202, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1203": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaftliche Forschung, M\u00fcnchen ", 
     "@id": 1203, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1204": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main", 
     "@id": 1204, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1205": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1205, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1206": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "ISF M\u00fcnchen", 
     "@id": 1206, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Menz,_Wolfgang", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Menz, Wolfgang"
  }, 
  "Wernet,_Andreas": {
   "occupations": {
    "1926": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1982", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": " TH Darmstadt", 
     "@id": 1926, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1927": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "J. W. Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/M.", 
     "@id": 1927, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1928": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "Soziologie ", 
     "@id": 1928, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1929": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "J. W. Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/M.", 
     "@id": 1929, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1930": {
     "function": "Dozent ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "Sonderprogramm Weiterbildung brandenburgischer  Lehrerinnen und Lehrer f\u00fcr das Schulfach \"Politische Bildung\"", 
     "@id": 1930, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1931": {
     "function": " Mitarbeiter/ Assistent", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 1931, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1932": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "J. W. Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/M.", 
     "@id": 1932, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1933": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "Universit\u00e4t Potsdam", 
     "@id": 1933, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1934": {
     "function": "Vertretung einer Professur", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": " J. W. Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt/M.", 
     "@id": 1934, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1935": {
     "function": "Professur ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "activity": "Leibniz Universit\u00e4t ", 
     "@id": 1935, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Wernet,_Andreas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Wernet, Andreas"
  }, 
  "Opitz,_Diane": {
   "occupations": {
    "1287": {
     "source": "(Keine Lebenslaufdaten gefunden)", 
     "@id": 1287, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Opitz,_Diane", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Opitz, Diane"
  }, 
  "Kelle,_Udo": {
   "occupations": {
    "864": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien", 
     "@id": 864, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "865": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Geistes-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 865, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "850": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1981", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ruhr-Universit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 850, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "851": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 851, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "852": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 852, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "853": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 853, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "854": {
     "function": "Tutor und studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 854, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "855": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Psychologie", 
     "@id": 855, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "856": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter und Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 856, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "857": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_08_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "FB 08 Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 857, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "858": {
     "function": "Visiting Research Fellow", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_of_Sociology", 
      "location": "Guildford", 
      "name": "Department of Sociology"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "University of Surrey", 
     "@id": 858, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "859": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter und Dozent", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Gerontologie", 
      "location": "Vechta", 
      "name": "Institut f\u00fcr Gerontologie"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Vechta", 
     "@id": 859, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "860": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 860, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "861": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 861, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "862": {
     "function": "Professor", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 862, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "863": {
     "function": "Gastprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg", 
     "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien", 
     "@id": 863, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kelle,_Udo", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kelle, Udo"
  }, 
  "Ullrich,_Carsten": {
   "occupations": {
    "1824": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1824, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1825": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Mannheim", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 1825, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1826": {
     "function": " Lehrstuhlvertretungen und Lehrauftr\u00e4ge", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_Niederrhein", 
      "location": "Krefeld", 
      "name": "Hochschule Niederrhein"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "HS Niederrhein", 
     "@id": 1826, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1827": {
     "function": " Lehrstuhlvertretungen und Lehrauftr\u00e4ge", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Heidelberg", 
      "location": "Heidelberg", 
      "name": "Universit\u00e4t Heidelberg"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg", 
     "@id": 1827, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1828": {
     "function": " Lehrstuhlvertretungen und Lehrauftr\u00e4ge", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_Mannheim", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Hochschule Mannheim"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "HS Mannheim", 
     "@id": 1828, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1829": {
     "function": " Lehrstuhlvertretungen und Lehrauftr\u00e4ge", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1829, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1830": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 1830, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1831": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1831, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1820": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1820, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1821": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 1821, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1822": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_Sozialpolitik", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr Sozialpolitik"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1822, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1823": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Mannheim", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "https://www.uni-due.de/biwi/ullrich/person.php", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mannheim", 
     "@id": 1823, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Ullrich,_Carsten", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Ullrich, Carsten"
  }, 
  "Gehres,_Walter": {
   "occupations": {
    "616": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1986", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 616, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "617": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1986", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 617, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "618": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 618, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "619": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Land_Berlin_Senatsverwaltung_f\u00fcr_Bildung,_Jugend_und_Wissenschaft", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Land Berlin Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Senatsverwaltung des Landes Berlin", 
     "@id": 619, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "620": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alice_Salomon_Hochschule_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Alice Salomon Hochschule Berlin"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Alice Salomon Hochschule", 
     "@id": 620, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "621": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 621, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "622": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Sozialp\u00e4dagogischen Institut Berlin", 
     "@id": 622, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "623": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Institut f\u00fcr Soziale Arbeit Oranienburg ", 
     "@id": 623, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "624": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 624, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "625": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Sozialisationstheorie_und_Mikrosoziologie", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Sozialisationstheorie und Mikrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 625, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "626": {
     "function": "Vertretung Professur ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Soziale_Arbeit,_Bildung_und_Erziehung", 
      "location": "Neubrandenburg", 
      "name": "FB Soziale Arbeit, Bildung und Erziehung"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Hochschule Neubrandenburg", 
     "@id": 626, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "627": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 627, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "628": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena", 
     "@id": 628, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "629": {
     "function": "Vertretung Professur ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Technik_und_Wirtschaft_des_Saarlandes", 
      "location": "Saarbr\u00fccken", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft des Saarlandes"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft des Saarlandes", 
     "@id": 629, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "630": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Rehabilitationswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Rehabilitationswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 630, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "631": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Technik_und_Wirtschaft_des_Saarlandes", 
      "location": "Saarbr\u00fccken", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft des Saarlandes"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "HTW Saar", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft des Saarlandes", 
     "@id": 631, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Gehres,_Walter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Gehres, Walter"
  }, 
  "Unger,_Hella_von_(ist_schon_bei_den_Methoden_QS_Sprechern_erfasst)": {
   "occupations": {
    "1832": {
     "@id": 1832, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Unger,_Hella_von_(ist_schon_bei_den_Methoden_QS_Sprechern_erfasst)", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Unger, Hella von (ist schon bei den Methoden QS Sprechern erfasst)"
  }, 
  "Berndt,_Thorsten": {
   "occupations": {
    "237": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche_Sektion", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche Sektion"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 237, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "238": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 238, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "239": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Rechtswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nFernuniversit\u00e4t_Hagen", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nFernuniversit\u00e4t Hagen"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 239, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "240": {
     "function": "Forschungsassistent ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Freiburg in der Schweiz", 
     "@id": 240, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "241": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._12_Erziehungswissenschaft_und_Soziologie\r\nTechnische_Universit\u00e4t_Dortmund", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Fak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 241, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "242": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t_D\u00fcsseldorf", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": " Heinrich Heine Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf", 
     "@id": 242, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "243": {
     "function": "Lehrbeauftragter ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche_Sektion", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche Sektion"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 243, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "244": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lehrstuhl_f\u00fcr_Kriminologie,_Kriminalpolitik_und_Polizeiwissenschaft\r\nJuristische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Kriminologie, Kriminalpolitik und Polizeiwissenschaft\r\nJuristische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 244, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "245": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie\nGeisteswissenschaftliche_Sektion", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie\nGeisteswissenschaftliche Sektion"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 245, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "246": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche_Sektion", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche Sektion"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 246, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "247": {
     "function": "Assistenzvertretung ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie,_Geisteswissenschaftliche_Sektion\r\nUniversit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie, Geisteswissenschaftliche Sektion\r\nUniversit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 247, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "248": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ethnische_Diskriminierung_auf_dem_deutschen_Wohnungsmarkt:_Ausma\u00df,_Faktoren_und_Beitrag_zur_r\u00e4umlichen_Segregation", 
      "name": "Ethnische Diskriminierung auf dem deutschen Wohnungsmarkt: Ausma\u00df, Faktoren und Beitrag zur r\u00e4umlichen Segregation"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Projekt \u201eEthnische Diskriminierung im Wohnungsmarkt\u201c ", 
     "@id": 248, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "249": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche_Sektion", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche Sektion"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 249, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Berndt,_Thorsten", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Berndt, Thorsten"
  }, 
  "Matthias,_Heike": {
   "occupations": {
    "1135": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": " Institut Frau und Gesellschaft (ifg, Hannover)", 
     "@id": 1135, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Matthias,_Heike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Matthias, Heike"
  }, 
  "Zwengel,_Almut": {
   "occupations": {
    "2024": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 2024, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2025": {
     "function": "Politologiestudium ", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Sorbonne", 
     "@id": 2025, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2026": {
     "function": "Soziologiestudium ", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales in Paris", 
     "@id": 2026, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2027": {
     "function": "Promotion ", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 2027, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2028": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 2028, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2029": {
     "function": "Privatdozentin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 2029, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2030": {
     "function": "Referentin", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Gedenkst\u00e4tte Deutscher Widerstand", 
     "@id": 2030, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2031": {
     "function": "studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 2031, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2032": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Fachhochschule in Magdeburg", 
     "@id": 2032, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2033": {
     "function": "DAAD-Lektorin in Marokko", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4ten von Casablanca und Rabat", 
     "@id": 2033, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2034": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 2034, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2035": {
     "function": "Dozentin ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Fachhochschule in Cottbus", 
     "@id": 2035, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2036": {
     "function": "Vertretung eines Professors in Altersteilzeit ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 2036, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2037": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 2037, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Zwengel,_Almut", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Zwengel, Almut"
  }, 
  "Lueger,_Manfred": {
   "occupations": {
    "1088": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Forschung_und_Fortbildung_Standort_Graz\r\nUniversit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Graz\r\nUniversit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 1088, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1089": {
     "function": "Beauftragter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1089, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1090": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_St._Gallen", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen", 
     "@id": 1090, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1091": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1091, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1092": {
     "function": "Leitung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1092, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1093": {
     "function": "Vorstand", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_f\u00fcr_Sozialwissenschaften\r\nWirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Department f\u00fcr Sozialwissenschaften\r\nWirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1093, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1079": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1079, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1080": {
     "function": "Sponsion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1080, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1081": {
     "function": "Besch\u00e4ftigung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_f\u00fcr_Sozialwissenschaften\nWirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Department f\u00fcr Sozialwissenschaften\nWirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1081, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1082": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1082, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1083": {
     "function": "Forschungs- und Studienaufenthalt", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "University of California San Francisco", 
     "@id": 1083, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1084": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_Umfragen,_Methoden_und_Analysen", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen in Mannheim", 
     "@id": 1084, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1085": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1085, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1086": {
     "function": "ao. Univ.-Prof.", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_f\u00fcr_Sozialwissenschaften\nWirtschaftsuniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Department f\u00fcr Sozialwissenschaften\nWirtschaftsuniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1086, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1087": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1087, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Lueger,_Manfred", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Lueger, Manfred"
  }, 
  "\nSchank,_Jan": {
   "occupations": {
    "1447": {
     "function": "B.A.", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_New_Mexico_Albuquerque", 
      "location": "Albuquerque", 
      "name": "University of New Mexico Albuquerque"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "University of New Mexico, Albuquerque, NM, U.S.A.", 
     "@id": 1447, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "\nSchank,_Jan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "\nSchank, Jan"
  }, 
  "Unger,_Hella_von": {
   "occupations": {
    "67": {
     "function": "Diplom-Vorpr\u00fcfung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover\r\n", 
     "@id": 67, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "68": {
     "function": "Summer Session", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_California_Berkeley", 
      "location": "Berkeley", 
      "name": "University of California Berkeley"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "U.C. Berkeley (USA)\n", 
     "@id": 68, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "69": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover\r\n", 
     "@id": 69, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "70": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover\n", 
     "@id": 70, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "71": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Columbia_University_New_York", 
      "location": "New York", 
      "name": "Columbia University New York"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Columbia University, New York (USA)\n", 
     "@id": 71, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "72": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Medizinische_Fakult\u00e4t\r\nOtto-von-Guericke-Universit\u00e4t_Magdeburg", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Medizinische Fakult\u00e4t\r\nOtto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Otto-von-Guericke Universit\u00e4t Magdeburg\n", 
     "@id": 72, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "73": {
     "function": "Dozentin und Lehrbeauftragte", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alice_Salomon_Hochschule_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Alice Salomon Hochschule Berlin"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Alice Salomon Hochschule Berlin", 
     "@id": 73, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "74": {
     "function": "Dozentin und Lehrbeauftragte", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Charit\u00e9_-_Universit\u00e4tsmedizin_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Charit\u00e9 - Universit\u00e4tsmedizin Berlin"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Charit\u00e9 Universit\u00e4tsmedizin Berlin", 
     "@id": 74, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "75": {
     "function": "Dozentin und Lehrbeauftragte", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Leuphana_Universit\u00e4t_L\u00fcneburg", 
      "location": "L\u00fcneburg", 
      "name": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg", 
     "@id": 75, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "76": {
     "function": "Wissenschaftlerin ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftszentrum_Berlin_f\u00fcr_Sozialforschung_gGmbH", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung\n(WZB)", 
     "@id": 76, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "77": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "http://www.qualitative-sozialforschung.soziologie.uni-muenchen.de/personen/professorin/unger/biographie.html", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (LMU)", 
     "@id": 77, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Unger,_Hella_von", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Unger, Hella von"
  }, 
  "Boehnke,_Klaus": {
   "occupations": {
    "256": {
     "function": "Elementary school teacher", 
     "end_date": "1981", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "Research and Teaching Positions", 
     "@id": 256, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "257": {
     "function": "Research Scientist and Lecturer of Educational Psychology", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Psychologie_und_Arbeitswissenschaft\r\nFak._V_Verkehrs-_und_Maschinensysteme", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Psychologie und Arbeitswissenschaft\r\nFak. V Verkehrs- und Maschinensysteme"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "Berlin University of Technology", 
     "@id": 257, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "258": {
     "function": "Guest Lecturer", 
     "institution_l1": {
      "@id": "The_Australian_National_University_Canberra", 
      "location": "Canberra", 
      "name": "The Australian National University Canberra"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "Australian National University in Canberra, Australia", 
     "@id": 258, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "259": {
     "function": "Senior Guest Lecture", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Psychologie\r\nMathematisch-Naturwissenschaftliche_Fakult\u00e4t_II", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Psychologie\r\nMathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\u00e4t II"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "Humboldt University Berlin, Germany", 
     "@id": 259, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "260": {
     "function": "Assistant and Associate Professor ", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "Free University of Berlin, Germany", 
     "@id": 260, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "261": {
     "function": "Visiting Professor", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "University of Toronto, Canada", 
     "@id": 261, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "262": {
     "function": "Professor of Socialization Research and Methodology", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Human-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "Chemnitz University of Technology", 
     "@id": 262, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "263": {
     "function": "Visiting Professor", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "National University of Singapore", 
     "@id": 263, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "251": {
     "function": "Undergraduate study of English (major) and Russian (minor)", 
     "end_date": "1975", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1970", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "University Education", 
     "@id": 251, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "252": {
     "function": "Undergraduate study in Psychology (double major)", 
     "end_date": "1980", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_des_Saarlandes", 
      "location": "Saarbr\u00fccken", 
      "name": "Universit\u00e4t des Saarlandes"
     }, 
     "start_date": "1971", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "University of the Saarland, Saarbr\u00fccken; Ruhr-University Bochum; Berlin University of Technology", 
     "@id": 252, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "253": {
     "function": "Doctoral dissertation", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "University Education", 
     "@id": 253, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "254": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": "University Education; Venia legendi in psychology", 
     "@id": 254, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "255": {
     "function": "Tutor of Psychological Methodology", 
     "end_date": "1981", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Psychologie_und_Arbeitswissenschaft\r\nFak._V_Verkehrs-_und_Maschinensysteme", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Psychologie und Arbeitswissenschaft\r\nFak. V Verkehrs- und Maschinensysteme"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "Jacobs-University", 
     "activity": " Berlin University of Technology", 
     "@id": 255, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Boehnke,_Klaus", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Boehnke, Klaus"
  }, 
  "Schlenker,_Kathrin": {
   "occupations": {
    "1520": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": " Friedrich- Alexander- Universit\u00e4t (FAU) Erlangen- N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1520, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1521": {
     "function": "Magisterarbeit ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Friedrich- Alexander- Universit\u00e4t (FAU) Erlangen- N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1521, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1522": {
     "function": "Lehrbeauftragte ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Friedrich- Alexander-   Universit\u00e4t (FAU) Erlangen- N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1522, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1523": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": " Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB), N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1523, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1524": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen ", 
     "@id": 1524, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1525": {
     "function": "Mitgliedschaften", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1525, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1526": {
     "function": "Mitgliedschaften", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1526, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schlenker,_Kathrin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schlenker, Kathrin"
  }, 
  "D\u00f6bler,_Thomas": {
   "occupations": {
    "442": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "http://www.macromedia-fachhochschule.de/hochschule/menschen/professoren/personendetails/vita/doebler.html", 
     "activity": " Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 442, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "443": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hohenheim", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Hohenheim"
     }, 
     "source": "http://www.macromedia-fachhochschule.de/hochschule/menschen/professoren/personendetails/vita/doebler.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hohenheim", 
     "@id": 443, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "444": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hohenheim", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Hohenheim"
     }, 
     "source": "http://www.macromedia-fachhochschule.de/hochschule/menschen/professoren/personendetails/vita/doebler.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hohenheim", 
     "@id": 444, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "445": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hohenheim", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Hohenheim"
     }, 
     "source": "http://www.macromedia-fachhochschule.de/hochschule/menschen/professoren/personendetails/vita/doebler.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hohenheim", 
     "@id": 445, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "446": {
     "function": "Studienleiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hohenheim", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Universit\u00e4t Hohenheim"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.macromedia-fachhochschule.de/hochschule/menschen/professoren/personendetails/vita/doebler.html", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hohenheim", 
     "@id": 446, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "D\u00f6bler,_Thomas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "D\u00f6bler, Thomas"
  }, 
  "Kuckartz,_Udo": {
   "occupations": {
    "960": {
     "function": "Professor", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "@id": 960, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "961": {
     "function": "Privatdozent und Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 961, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "962": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 962, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "954": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Rheinisch-Westf\u00e4lische_Technische_Hochschule_Aachen", 
      "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen ", 
     "@id": 954, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "955": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 955, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "956": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftsbereich_Erziehungswissenschaft_Arbeitsbereich_Sozialp\u00e4dagogik", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Wissenschaftsbereich Erziehungswissenschaft Arbeitsbereich Sozialp\u00e4dagogik"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 956, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "957": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 957, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "958": {
     "function": "Dozent", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 958, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "959": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 959, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kuckartz,_Udo", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kuckartz, Udo"
  }, 
  "Hoklas,_Anne-Kathrin": {
   "occupations": {
    "771": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Rostock", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Universit\u00e4t Rostock"
     }, 
     "source": "https://books.google.de/books?id=wyklBAAAQBAJ&pg=PA220&lpg=PA220&dq=anne-kathrin+hoklas&source=bl&ots=oyOFYA-gsw&sig=tTu9xaMGr8ji3fP9fAN1yVPRNkQ&hl=de&sa=X&ved=0ahUKEwjjhLXbtJ3WAhXGcBoKHeCACEg4ChDoAQhNMAg#v=onepage&q=anne-kathrin%20hoklas&f=false", 
     "activity": "Universit\u00e4t Rostock", 
     "@id": 771, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "772": {
     "function": "Research Assistant", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_und_Demographie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Soziologische_Theorien_und_Theoriengeschichte", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie und Demographie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologische Theorien und Theoriengeschichte"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "ResearchGate", 
     "activity": "Universit\u00e4t Rostock", 
     "@id": 772, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "773": {
     "function": "Research Assistant", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sprache_und_Kommunikation", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sprache und Kommunikation"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "ResearchGate", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 773, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "774": {
     "function": "Promovierende", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Soziologische_Theorie,_Theoriegeschichte_und_Kultursoziologie", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Soziologische Theorie, Theoriegeschichte und Kultursoziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "TU Dresden/Researchgate", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 774, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hoklas,_Anne-Kathrin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hoklas, Anne-Kathrin"
  }, 
  "Pfl\u00fcger,_Jessica": {
   "occupations": {
    "1354": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1354, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1355": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Copenhagen", 
      "location": "Kopenhagen", 
      "name": "University of Copenhagen"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kopenhagen (D\u00e4nemark)", 
     "@id": 1355, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1356": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Wirtschaftswissenschaften", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "TU M\u00fcnchen", 
     "@id": 1356, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1357": {
     "function": "Visiting Researcher", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Cardiff_Business_School", 
      "location": "Cardiff", 
      "name": "Cardiff Business School"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Cardiff Business School", 
     "@id": 1357, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1358": {
     "function": "Visiting Researcher", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Cardiff_University", 
      "location": "Cardiff", 
      "name": "Cardiff University"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Cardiff University (Gro\u00dfbritannien)", 
     "@id": 1358, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1359": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "FAU Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1359, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1360": {
     "function": "Juniorprofessorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaft\r\nUniversit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 1360, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Pfl\u00fcger,_Jessica", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Pfl\u00fcger, Jessica"
  }, 
  "Keim,_Sylvia": {
   "occupations": {
    "38": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 38, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "39": {
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_demografische_Forschung", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr demografische Forschung"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "International Max-Planck-Research-School for Demography, Rostock", 
     "@id": 39, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "40": {
     "function": "Doktorandin ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_demografische_Forschung", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr demografische Forschung"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr demografische Forschung (Rostock)", 
     "@id": 40, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "41": {
     "function": "Doktorandin ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Rostock", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Universit\u00e4t Rostock"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Universit\u00e4t Rostock", 
     "@id": 41, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "42": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_und_Demographie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie,_Makrosoziologie\r\nWirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie und Demographie Lehrstuhl f\u00fcr Allgemeine Soziologie, Makrosoziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Universit\u00e4t Rostock", 
     "@id": 42, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "43": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_demografische_Forschung", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr demografische Forschung"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr demografische Forschung (Rostock)", 
     "@id": 43, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "44": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Rostock", 
      "location": "Rostock", 
      "name": "Universit\u00e4t Rostock"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Universit\u00e4t Rostock", 
     "@id": 44, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "45": {
     "function": "Vorstand der Sektion Soziologische Netzwerkforschung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Rostock", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 45, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Keim,_Sylvia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Keim, Sylvia"
  }, 
  "Hopf,_Wulf": {
   "occupations": {
    "800": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent/Promotion", 
     "end_date": "1976", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 800, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "801": {
     "function": "Akademischer Rat, dann Hochschuldozent", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "P\u00e4dagogisches_Seminar", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "P\u00e4dagogisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "1976", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 801, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "802": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "P\u00e4dagogisches_Seminar", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "P\u00e4dagogisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 802, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "803": {
     "function": "Ernennung zum apl. Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "P\u00e4dagogisches_Seminar", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "P\u00e4dagogisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 803, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "796": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1969", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1963", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 796, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "797": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1969", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1963", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 797, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "798": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1969", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "1963", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen/Literaturkritik", 
     "activity": "Harvard University", 
     "@id": 798, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "799": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1972", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1969", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "P\u00e4dagogisches Zentrum Berlin", 
     "@id": 799, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hopf,_Wulf", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hopf, Wulf"
  }, 
  "Motowidlo,_Jagoda": {
   "occupations": {
    "1238": {
     "function": "Studium (Bachelor)", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Dresden", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1238, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1239": {
     "function": "Studium (Master)", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Dresden", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1239, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1240": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Dresden", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1240, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1241": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Juniorprofessur_f\u00fcr_Soziologie,_insb._Mediensoziologie", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Juniorprofessur f\u00fcr Soziologie, insb. Mediensoziologie"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Dresden", 
     "activity": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen ", 
     "@id": 1241, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1242": {
     "function": "Mitglied", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t_Gie\u00dfen", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Dresden", 
     "activity": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen ", 
     "@id": 1242, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1243": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Dresden", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 1243, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Motowidlo,_Jagoda", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Motowidlo, Jagoda"
  }, 
  "Ohlbrecht,_Heike": {
   "occupations": {
    "1280": {
     "function": "Zusatzstudium f\u00fcr Graduierte", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 1280, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1281": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1281, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1282": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "HU Berlin;\nFU Berlin", 
     "@id": 1282, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1283": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin (post-doc)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Rehabilitationswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Rehabilitationswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1283, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1284": {
     "function": "Erasmus-Gastaufenthalt", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Budapest", 
     "@id": 1284, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1285": {
     "function": "Ruf auf die Dorothea-Erxleben-Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Otto-von-Guericke Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 1285, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1286": {
     "function": "Vertretungsprofessorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Mikrosoziologie", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Mikrosoziologie"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Otto-von-Guericke Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 1286, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1279": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1279, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Ohlbrecht,_Heike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Ohlbrecht, Heike"
  }, 
  "Mensching,_Anja": {
   "occupations": {
    "1184": {
     "function": "Abschluss: Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 1184, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1185": {
     "function": "Aufbaustudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1185, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1186": {
     "function": "Praktikum", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kriminologisches_Forschungsinstitut_Niedersachsen_e.V.", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V."
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V. ", 
     "@id": 1186, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1187": {
     "function": "Projektkoordinatorin f\u00fcr die Sch\u00fclerbefragung ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kriminologisches_Forschungsinstitut_Niedersachsen_e.V.", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V."
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V. ", 
     "@id": 1187, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1188": {
     "function": "Abschluss: Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1188, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1189": {
     "function": "Projektmitarbeiterin ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kriminologisches_Forschungsinstitut_Niedersachsen_e.V.", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V."
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V. ", 
     "@id": 1189, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1190": {
     "function": "Promotionsstipendium", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kriminologisches_Forschungsinstitut_Niedersachsen_e.V.", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V."
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V. ", 
     "@id": 1190, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1191": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftsbereich_Erziehungswissenschaft_Arbeitsbereich_Qualitative_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Wissenschaftsbereich Erziehungswissenschaft Arbeitsbereich Qualitative Bildungsforschung"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 1191, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1192": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 1192, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1193": {
     "function": "Zentrale Koordinatorin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Leuphana_Universit\u00e4t_L\u00fcneburg", 
      "location": "L\u00fcneburg", 
      "name": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg", 
     "@id": 1193, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1194": {
     "function": "WHK bzw. wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Allgemeine_Erziehungswissenschaft_Professur_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft,_insb._systematische_P\u00e4dagogik", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fach Allgemeine Erziehungswissenschaft Professur f\u00fcr Erziehungswissenschaft, insb. systematische P\u00e4dagogik"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1194, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1195": {
     "function": "Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._Soziale_Arbeit", 
      "location": "Wolfenb\u00fcttel", 
      "name": "Fak. Soziale Arbeit"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Ostfalia Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften", 
     "@id": 1195, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1181": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 1181, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1182": {
     "function": "Stipendium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Studienstiftung_des_deutschen_Volkes_e.V.", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V."
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes", 
     "@id": 1182, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1183": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t_Bamberg", 
      "location": "Bamberg", 
      "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Ostfalia - Hochschule f\u00fcr angeandte Wissenschaften", 
     "activity": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg", 
     "@id": 1183, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Mensching,_Anja", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Mensching, Anja"
  }, 
  "Hoebel,_Thomas": {
   "occupations": {
    "755": {
     "function": "Bachelor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Osnabr\u00fcck", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 755, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "756": {
     "function": "Studentische Hilfskraft ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_01_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "FB 01 Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 756, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "757": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "Fak. Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Fachhochschule Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 757, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "758": {
     "function": "Master", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 758, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "759": {
     "function": "Forschungsstudierender", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Weltgesellschaft_Graduiertenkolleg_844_\"Weltgesellschaft_-_die_Herstellung_und_Repr\u00e4sentation_von_Globalit\u00e4t\"", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft Graduiertenkolleg 844 \"Weltgesellschaft - die Herstellung und Repr\u00e4sentation von Globalit\u00e4t\""
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 759, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "760": {
     "function": "Stipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Weltgesellschaft_Graduiertenkolleg_844_\"Weltgesellschaft_-_die_Herstellung_und_Repr\u00e4sentation_von_Globalit\u00e4t\"", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft Graduiertenkolleg 844 \"Weltgesellschaft - die Herstellung und Repr\u00e4sentation von Globalit\u00e4t\""
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 760, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "761": {
     "function": "Promotionsstudent", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bielefeld_Graduate_School_in_History_and_Sociology", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Bielefeld Graduate School in History and Sociology"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 761, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "762": {
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Weltgesellschaft_Graduiertenkolleg_844_\"Weltgesellschaft_-_die_Herstellung_und_Repr\u00e4sentation_von_Globalit\u00e4t\"", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft Graduiertenkolleg 844 \"Weltgesellschaft - die Herstellung und Repr\u00e4sentation von Globalit\u00e4t\""
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 762, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "763": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 763, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "764": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Bielefeld (academia.edu.)", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 764, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hoebel,_Thomas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hoebel, Thomas"
  }, 
  "Singh,_Ajit": {
   "occupations": {
    "1664": {
     "function": "Projektmitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1664, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1665": {
     "function": "Projektmitarbeiter", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "activity": "Zentrum f\u00fcr Entwicklungsforschung in Bonn", 
     "@id": 1665, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1666": {
     "function": "Projektmitarbeiter", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 1666, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1667": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "@id": 1667, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1668": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "activity": "IRS Leibniz-Institut f\u00fcr Raumbezogene Sozialforschung ", 
     "@id": 1668, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1662": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1662, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1663": {
     "function": "Projektmitarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://leibniz-irs.de/personen-karriere/mitarbeiterinnen/person/ajit-singh-0227/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "@id": 1663, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Singh,_Ajit", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Singh, Ajit"
  }, 
  "M\u00fcller,_Sophie": {
   "occupations": {
    "1249": {
     "function": "Magisterstudium", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1249, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1250": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1250, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1251": {
     "function": "Stipendiatin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Stipendienstiftung Rheinland-Pfalz", 
     "@id": 1251, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1252": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1252, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1253": {
     "function": "Vertretung", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Arbeitsgebiet_Qualitative_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Arbeitsgebiet Qualitative Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1253, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1254": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1254, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1255": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1255, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "M\u00fcller,_Sophie", 
   "@type": "Person", 
   "name": "M\u00fcller, Sophie"
  }, 
  "Meier_zu_Verl,_Christian": {
   "occupations": {
    "1171": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1171, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1172": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1172, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1173": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1173, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1174": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Graduiertenkolleg_Literatur-_und_Kommunikationswissenschaften", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Graduiertenkolleg Literatur- und Kommunikationswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 1174, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1175": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Politikwissenschaft_und_Sozialforschung_Lehrbereich_Spezielle_Soziologie", 
      "location": "W\u00fcrzburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft und Sozialforschung Lehrbereich Spezielle Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Julius-Maximilian-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg", 
     "@id": 1175, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1176": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie_Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Kultursoziologie", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie Fach Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1176, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1177": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Exzellenzcluster_\"Kulturelle_Grundlagen_von_Integration\"", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Exzellenzcluster \"Kulturelle Grundlagen von Integration\""
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1177, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Meier_zu_Verl,_Christian", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Meier zu Verl, Christian"
  }, 
  "Schiebel,_Martina": {
   "occupations": {
    "1458": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1458, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1459": {
     "function": "Abschluss Dipl. Soz. ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1459, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1460": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nGeorg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nGeorg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1460, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1461": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t_Magdeburg", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 1461, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1462": {
     "function": "Forschungs- und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t_Gie\u00dfen", 
      "location": "Gie\u00dfen", 
      "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Gie\u00dfen", 
     "@id": 1462, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1463": {
     "function": "Forschungs- und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt", 
      "location": "Darmstadt", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt", 
     "@id": 1463, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1464": {
     "function": "Forschungs- und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1464, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1465": {
     "function": "Forschungs- und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Leuphana_Universit\u00e4t_L\u00fcneburg", 
      "location": "L\u00fcneburg", 
      "name": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t L\u00fcneburg", 
     "@id": 1465, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1466": {
     "function": "Forschungs- und Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1466, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1467": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._01_Bildungs-_und_Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 01 Bildungs- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Carl-von-Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 1467, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schiebel,_Martina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schiebel, Martina"
  }, 
  "Behrmann,_Laura": {
   "occupations": {
    "192": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Soziologie_und_empirische_Sozialforschung\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Professur f\u00fcr Soziologie und empirische Sozialforschung\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 192, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "193": {
     "function": "vers. Lehrauftr\u00e4ge", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Soziologie_und_empirische_Sozialforschung\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Professur f\u00fcr Soziologie und empirische Sozialforschung\r\nPhilosophisch-Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 193, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "194": {
     "function": "vers. Lehrauftr\u00e4ge", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Abt._Soziologie\r\nFB_06_Kultur-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Landau", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Abt. Soziologie\r\nFB 06 Kultur- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau, Campus Landau", 
     "@id": 194, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "195": {
     "function": "Wiss. Hilfskraft", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 195, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "196": {
     "function": "stellvertretende Gleichstellungsbeauftragte", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Sozial\u00f6konomie,_Fak._Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "FB Sozial\u00f6konomie, Fak. Wirtschafts- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 196, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "197": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Soziologie,_insb._Mikrosoziologie\r\nFak._f\u00fcr_Geistes-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fach Soziologie Professur f\u00fcr Soziologie, insb. Mikrosoziologie\r\nFak. f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 197, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "198": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Soziologie,_insb._Mikrosoziologie\nFak._f\u00fcr_Geistes-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Fach Soziologie Professur f\u00fcr Soziologie, insb. Mikrosoziologie\nFak. f\u00fcr Geistes- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 198, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "199": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\r\nFB_08_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nFB 08 Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Uni Bremen", 
     "@id": 199, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "200": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsches_Zentrum_f\u00fcr_Hochschul-_und_Wissenschaftsforschung_GmbH", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Hochschul- und Wissenschaftsforschung GmbH"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Deutsches Zentrum f\u00fcr Hochschul- und Wissenschaftsforschung", 
     "@id": 200, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "188": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 188, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "189": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e9 Pierre-Mend\u00e8s-France in Grenoble", 
     "@id": 189, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "190": {
     "function": "Magister Artium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 190, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "191": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Abt._Soziologie\nFB_06_Kultur-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Landau", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Abt. Soziologie\nFB 06 Kultur- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://www.dzhw.eu/gmbh/orga/mitarbeiter?auskunft=behrmann", 
     "activity": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau, Campus Landau", 
     "@id": 191, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Behrmann,_Laura", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Behrmann, Laura"
  }, 
  "Galanova,_Olga": {
   "occupations": {
    "609": {
     "function": "Soziologiestudium ", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "activity": "Staatliche Lobatschewskij Universit\u00e4t von Nishnij Nowgorod", 
     "@id": 609, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "610": {
     "function": "Teilnahme am Kurs Qualitative Methoden der Soziologie ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "activity": "Staatlichen Universit\u00e4t Kazan, Russland", 
     "@id": 610, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "611": {
     "function": "Br\u00fcckenjahr f\u00fcr Soziologie-Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "International_Graduate_School_in_Sociology_\u2013_IGSS\r\nFak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "International Graduate School in Sociology \u2013 IGSS\r\nFak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 611, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "612": {
     "function": "Promotionsstipendium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Europ\u00e4isches_Internationales_Graduiertenkolleg_625_\"Institutionelle_Ordnungen,_Schrift_und_Symbole\"_\u2013_EGK\r\nTechnische_Universit\u00e4t_Dresden", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Europ\u00e4isches Internationales Graduiertenkolleg 625 \"Institutionelle Ordnungen, Schrift und Symbole\" \u2013 EGK\r\nTechnische Universit\u00e4t Dresden"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "activity": "TU Dresden ", 
     "@id": 612, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "613": {
     "function": "Auslandssemester in Paris", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "@id": 613, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "614": {
     "function": "Abschluss und Abgabe von Dissertationsarbeit ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "@id": 614, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "615": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeit ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Chemnitz", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "TU Chemnitz", 
     "activity": "TU Chemnitz", 
     "@id": 615, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Galanova,_Olga", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Galanova, Olga"
  }, 
  "Rieker,_Peter": {
   "occupations": {
    "1408": {
     "function": "Privatdozent ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Fach_Soziologie\r\nFB_I_Erziehungs-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Fach Soziologie\r\nFB I Erziehungs- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1408, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1409": {
     "function": "Gastprofessur f\u00fcr \u201eAu\u00dferschulische Bildung und Erziehung\u201c", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft_\u2013_IfE\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 1409, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1410": {
     "function": "Professor f\u00fcr \u201eAusserschulische Bildung und Erziehung\u201c", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft_\u2013_IfE\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 1410, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1395": {
     "function": "Studium der Soziologie", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "@id": 1395, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1396": {
     "function": "Studium der Soziologie", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1983", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1396, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1397": {
     "function": "Abschluss als Diplom-Soziologe", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Ausbildung", 
     "@id": 1397, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1398": {
     "function": "Postgraduiertenstudium \u201eQualitative Methoden in den Sozialwissenschaften\u201c", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1398, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1399": {
     "function": "Promotion in Soziologie ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Fach_Soziologie\r\nFB_I_Erziehungs-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Fach Soziologie\r\nFB I Erziehungs- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1399, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1400": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Fach_Soziologie\r\nFB_I_Erziehungs-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Fach Soziologie\r\nFB I Erziehungs- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 1400, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1401": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_Politik-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Politik- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1401, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1402": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Fach_Soziologie\r\nFB_I_Erziehungs-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Fach Soziologie\r\nFB I Erziehungs- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": " Universit\u00e4t Hildesheim ", 
     "@id": 1402, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1403": {
     "function": "Promotionsstipendium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": " Universit\u00e4t Hildesheim ", 
     "@id": 1403, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1404": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Sozialwesen", 
      "location": "Potsdam", 
      "name": "FB Sozialwesen"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": " Fachhochschule Potsdam ", 
     "@id": 1404, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1405": {
     "function": "Wissenschaftlicher Referent", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsches_Jugendinstitut_e.V._Au\u00dfenstelle_Halle", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V. Au\u00dfenstelle Halle"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Deutsches Jugendinstitut e.V., Au\u00dfenstelle Leipzig/Halle ", 
     "@id": 1405, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1406": {
     "function": "Projektgruppenleiter", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsches_Jugendinstitut_e.V._Au\u00dfenstelle_Halle", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V. Au\u00dfenstelle Halle"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Deutsches Jugendinstitut e.V., Au\u00dfenstelle Leipzig/Halle ", 
     "@id": 1406, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1407": {
     "function": "Lehrbeauftragter an diversen Universit\u00e4ten und Fachhochschulen", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "activity": "Wissenschaftliche T\u00e4tigkeit", 
     "@id": 1407, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Rieker,_Peter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Rieker, Peter"
  }, 
  "K\u00f6ttig,_Michaela": {
   "occupations": {
    "928": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 928, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "929": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humanwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln", 
     "@id": 929, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "930": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 930, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "931": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 931, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "932": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 932, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "933": {
     "function": "Leitende Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 933, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "934": {
     "function": "Transatlantischer Forschungs- und Lehraustausch", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alexander_von_Humboldt-Stiftung", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Alexander von Humboldt-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Alexander-von-Humboldt-Stiftung", 
     "@id": 934, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "935": {
     "function": "einmonatiger Forschungsaufenthalt in Kuba", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "@id": 935, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "936": {
     "function": "fortlaufende Forschungswerkstatt", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_zu_K\u00f6ln", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln", 
     "@id": 936, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "937": {
     "function": "Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Soziale_Arbeit_und_Gesundheit", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 04 Soziale Arbeit und Gesundheit"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "@id": 937, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "938": {
     "function": "Evaluation des Projekts \"Lola f\u00fcr Lulu\" - Frauen f\u00fcr Demokratie im Landkreis Ludwigslust ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Dreilindenstiftung", 
     "@id": 938, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "939": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Centro de An\u00e1lises Econ\u00f4micas e Sociais an der Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (PUCRS", 
     "@id": 939, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "940": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Faculdade de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Sociais, in Porto Alegre Brasilien", 
     "@id": 940, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "927": {
     "function": "Magistrastudium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Frankfurt University of Applied Sciences", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 927, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "K\u00f6ttig,_Michaela", 
   "@type": "Person", 
   "name": "K\u00f6ttig, Michaela"
  }, 
  "Halatcheva-Trapp,_Maya": {
   "occupations": {
    "720": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 720, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "721": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Universit\u00e4t St.-Kliment-Ochridski Sofia", 
     "@id": 721, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "722": {
     "function": "Wissenschaftliche Referentin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsches_Jugendinstitut_e.V._Abt._Familie_und_Familienpolitik", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V. Abt. Familie und Familienpolitik"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Deutsches Jugendinsitut in M\u00fcnchen", 
     "@id": 722, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "723": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t ", 
     "@id": 723, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "724": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_angewandte_Wissenschaften_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Hochschule M\u00fcnchen", 
     "@id": 724, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "725": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Katholische_Stiftungsfachhochschule_M\u00fcnchen_Abt._M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Katholische Stiftungsfachhochschule M\u00fcnchen Abt. M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Katholische Stiftungsfachhochschule M\u00fcnchen", 
     "@id": 725, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "726": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie,_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Fulda", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie, Sozialwissenschaften"
     }, 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 726, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "727": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie,_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Fulda", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie, Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 727, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "728": {
     "function": "Promotionsstipendiatin ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Landeskonferenz_der_Frauen-_und_Gleichstellungsbeauftragten_an_Bayerischen_Hochschulen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Landeskonferenz der Frauen- und Gleichstellungsbeauftragten an Bayerischen Hochschulen"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Landeskonferenz der Frauen- und Gleichstellungsbeauftragten an Bayerischen Hochschulen ", 
     "@id": 728, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "729": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_angewandte_Wissenschaften_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Hochschule M\u00fcnchen", 
     "@id": 729, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "730": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "source": "Hochschule Fulda/Deutsches Jugendinstitut", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 730, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Halatcheva-Trapp,_Maya", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Halatcheva-Trapp, Maya"
  }, 
  "El-Mafaalani,_Aladin": {
   "occupations": {
    "480": {
     "function": "Dozent und Wissenschaftler", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_Osnabr\u00fcck", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "Hochschule Osnabr\u00fcck"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Hochschule Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 480, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "481": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaft", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 481, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "482": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Fachhochschule M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Fachhochschule M\u00fcnster", 
     "@id": 482, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "483": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Bildung_und_Erziehung", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Sektion Bildung und Erziehung"
     }, 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie ", 
     "@id": 483, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "484": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Biographieforschung", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Sektion Biographieforschung"
     }, 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie ", 
     "@id": 484, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "485": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Soziale_Ungleichheit_und_Sozialstrukturanalyse", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Sektion Soziale Ungleichheit und Sozialstrukturanalyse"
     }, 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie ", 
     "@id": 485, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "486": {
     "function": "Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Sozialpolitik", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Sektion Sozialpolitik"
     }, 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie ", 
     "@id": 486, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "473": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ruhr-Universit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 473, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "474": {
     "function": "Wissenschaftliche T\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Insitut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Sozialisationsforschung Ruhr Dortmund", 
     "@id": 474, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "475": {
     "function": "Referendariat", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Studienseminar M\u00fcnster", 
     "@id": 475, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "476": {
     "function": "Zusatzstudium", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Arbeitswissenschaft", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Institut f\u00fcr Arbeitswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 476, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "477": {
     "function": "Promotion", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozialwissenschaft", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 477, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "478": {
     "function": "Dozent und Wissenschaftler", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_Dortmund", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Fachhochschule Dortmund"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Fachhochschule Dortmund", 
     "@id": 478, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "479": {
     "function": "Dozent und Wissenschaftler", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ruhr-Universit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Ruhr-Uni Bochum", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 479, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "El-Mafaalani,_Aladin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "El-Mafaalani, Aladin"
  }, 
  "Burkart,_G\u00fcnter": {
   "occupations": {
    "403": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Uni L\u00fcneburg", 
     "@id": 403, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "404": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni L\u00fcneburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 404, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "405": {
     "function": "Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Kultursoziologie_\u2013_ISOZ\r\nFak._Kulturwissenschaften", 
      "location": "L\u00fcneburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Kultursoziologie \u2013 ISOZ\r\nFak. Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni L\u00fcneburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t L\u00fcneburg", 
     "@id": 405, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "406": {
     "function": "Sprecher", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Familiensoziologie\r\nDeutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Sektion Familiensoziologie\r\nDeutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni L\u00fcneburg", 
     "activity": "DGS", 
     "@id": 406, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Burkart,_G\u00fcnter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Burkart, G\u00fcnter"
  }, 
  "Ransiek,_Anna-Christin": {
   "occupations": {
    "1376": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1376, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1377": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Lodz", 
      "location": "Lodz", 
      "name": "University of Lodz"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "University of Lodz", 
     "@id": 1377, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1378": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Methodenzentrum_Sozialwissenschaften", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Methodenzentrum Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1378, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1379": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Soziale_Arbeit_und_Gesundheit", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 04 Soziale Arbeit und Gesundheit"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "FH Frankfurt a.M.", 
     "@id": 1379, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1380": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sportwissenschaften", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sportwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1380, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1381": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alice_Salomon_Hochschule_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Alice Salomon Hochschule Berlin"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Alice-Salomon-Hochschule Berlin", 
     "@id": 1381, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Ransiek,_Anna-Christin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Ransiek, Anna-Christin"
  }, 
  "Stich,_Jutta": {
   "occupations": {
    "1706": {
     "function": "Projektleitung", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bundeszentrale_f\u00fcr_Gesundheitliche_Aufkl\u00e4rung_\u2013_BZgA", 
      "name": "Bundeszentrale f\u00fcr Gesundheitliche Aufkl\u00e4rung \u2013 BZgA"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "https://www.forschung.sexualaufklaerung.de/forschungsthemen/jugendsexualitaet/projekt/sexuelle-erfahrungen-im-jugendalter-und-aushandlungsprozesse-im-geschlechterverhaeltnis/", 
     "activity": "Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung", 
     "@id": 1706, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Stich,_Jutta", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Stich, Jutta"
  }, 
  "Burzan,_Nicole": {
   "occupations": {
    "407": {
     "function": "Stuidum", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ruhr-Universit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 407, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "408": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Fernuniverisit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 408, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "409": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Fernuniverisit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 409, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "410": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Fernuniverisit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 410, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "411": {
     "function": "Juniorprofessorin", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lehrstuhl_f\u00fcr_Angewandte_Statistik_und_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Angewandte Statistik und Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 411, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "412": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Technische Unviersit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 412, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "413": {
     "function": "Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgebiet_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Fachgebiet Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Technische Unviersit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 413, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "414": {
     "function": "Vorsitzende ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "wikipedia", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 414, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Burzan,_Nicole", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Burzan, Nicole"
  }, 
  "Hitzler,_Ronald": {
   "occupations": {
    "747": {
     "source": "Ist bereits unter den ersten 100!", 
     "@id": 747, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Hitzler,_Ronald", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hitzler, Ronald"
  }, 
  "Tr\u00e4nkle,_Stefanie": {
   "occupations": {
    "1792": {
     "function": " Visiting   fellow", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "University   of   Cambridge,   United   Kingdom", 
     "@id": 1792, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1793": {
     "function": "Mitglied im wissenschaftlichen Beirat", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Bezirksvereins f\u00fcr soziale Rechtspflege Freiburg e.V., Anlaufstelle f\u00fcr Haftentlassene", 
     "@id": 1793, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1794": {
     "function": "Mitglied im Beirat", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Diakonisches Werk, Gesch\u00e4ftsstelle Breisgau-Hochschwarzwald", 
     "@id": 1794, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1795": {
     "function": "Lehrbeauftragte ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Evangelische Hochschule Freiburg", 
     "@id": 1795, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1796": {
     "function": " Leitung eines EU-Projektes, dessen Ziel in der internationalen Umsetzung kriminalpr\u00e4ventiver Ma\u00dfnahmen im Bereich Kindersextourismus bestand.", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "ECPAT Deutschland  e.V.  \u2013   Arbeitsgemeinschaft   zum   Schutz  der   Kinder  vor   sexueller Ausbeutung. ", 
     "@id": 1796, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1797": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg, Villingen-Schwenningen, ", 
     "@id": 1797, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1788": {
     "function": "Magstra  Artium", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Eberhard-Karls-Universit\u00e4t  T\u00fcbingen ", 
     "@id": 1788, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1789": {
     "function": "Zun\u00e4chst studentische Hilfskraft, sp\u00e4ter wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Eberhard-Karls-Universit\u00e4t  T\u00fcbingen ", 
     "@id": 1789, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1790": {
     "function": "Marie-Curie-Stipendiatin der Europ\u00e4ischen Union", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "CESDIP, Paris (Centre d\u2019Etudes Sociologiques du Droit et des Institutions P\u00e9nales)", 
     "@id": 1790, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1791": {
     "function": "Doktorandin ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Hochschule f\u00fcr Polizei Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht, Freiburg", 
     "@id": 1791, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Tr\u00e4nkle,_Stefanie", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Tr\u00e4nkle, Stefanie"
  }, 
  "Schnettler,_Bernt": {
   "occupations": {
    "1577": {
     "function": "MA", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1577, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1578": {
     "function": " wiss. Mitarbeiter", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1578, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1579": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1579, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1580": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1580, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1581": {
     "function": "wiss. Assistent", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "TU Berlin", 
     "@id": 1581, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1582": {
     "function": "Profesor visitante ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "UCM Madrid", 
     "@id": 1582, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1583": {
     "function": "Lehrstuhl ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "@id": 1583, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1584": {
     "function": "Herausgeber ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "Reihe Klassiker der Wissenssoziologie bei UVK (14 Bd.)", 
     "@id": 1584, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1585": {
     "function": "Vorstandsmitglied ", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "DGS-Sektion Wissenssoziologie", 
     "@id": 1585, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1586": {
     "function": "Vorstandsmitglied ", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "DGS-Sektion Wissenssoziologie", 
     "@id": 1586, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1587": {
     "function": "Prodekan ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "@id": 1587, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1588": {
     "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Bayreuth", 
     "activity": "Uni St. Gallen, Uni Luzern, UCM Madrid, UAM Mexico City, UABC Mexicali, UPR Puerto Rico, NTNU Trondheim", 
     "@id": 1588, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schnettler,_Bernt", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schnettler, Bernt"
  }, 
  "Kanellopoulus,_Kala_=_Kalja": {
   "occupations": {
    "845": {
     "function": "Magisterstudium ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "http://crossworlds.info/people/phd-students/kalja-kanellopoulos/", 
     "activity": "Soziologie, Allgemein Rhetorik, Neuere Deutsche Literaturwissenschaft", 
     "@id": 845, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kanellopoulus,_Kala_=_Kalja", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kanellopoulus, Kala = Kalja"
  }, 
  "Thieme,_Nina": {
   "occupations": {
    "1773": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1773, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1774": {
     "function": "T\u00e4tigkeit beim Familienunterst\u00fctzenden Dienst (FUD)", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "vBA Bethel", 
     "@id": 1774, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1775": {
     "function": "T\u00e4tigkeit beim Unterst\u00fctzten Wohnen (UW)", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "vBA Bethel", 
     "@id": 1775, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1776": {
     "function": "Stipendiatin ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1776, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1777": {
     "function": "ehrenamtliches Engagement", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "vBA Bethel", 
     "@id": 1777, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1778": {
     "function": "ehrenamtliches Engagement", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "vBA Bethel", 
     "@id": 1778, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1779": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Leibniz Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1779, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1780": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1780, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1781": {
     "function": "stellvertretende Projektleitung", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "BMBF gef\u00f6rderte BiRBi Pro Studie (\u201eBildungsgerechtigkeit oder Reproduktion von Bildungsungerechtigkeit durch schul- und sozialp\u00e4dagogische Professionelle. Fallrekonstruktionen am Beispiel ganzt\u00e4giger Arrangements\u201c)", 
     "@id": 1781, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1782": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Erziehungswissenschaft", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1782, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1783": {
     "function": "Vertretung der Professur \u201eSozialp\u00e4dagogik mit dem Schwerpunkt Theorie und Geschichte\u201c", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwesen\r\nFB_01_Humanwissenschaften", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwesen\r\nFB 01 Humanwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1783, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1784": {
     "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Wissenschaftliche_Einrichtung_Oberstufen-Kolleg", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1784, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1785": {
     "function": "Vertretung der Professur \u201eSozialp\u00e4dagogik mit dem Schwerpunkt Theorie und Geschichte\u201c", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwesen\r\nFB_01_Humanwissenschaften", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwesen\r\nFB 01 Humanwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1785, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1786": {
     "function": "Prozessleitung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Bielefelder Qualit\u00e4tsoffensive Lehrerbildung \u201eBiProfessional\u201c ", 
     "@id": 1786, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1787": {
     "function": "Gastprofessorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwesen\nFB_01_Humanwissenschaften", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwesen\nFB 01 Humanwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1787, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Thieme,_Nina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Thieme, Nina"
  }, 
  "Kr\u00e4hnke,_Uwe": {
   "occupations": {
    "941": {
     "source": "Danke ;) in \"Methoden QS Sprecher\" ", 
     "@id": 941, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }, 
    "78": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 78, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "79": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_II", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie II"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz", 
     "@id": 79, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "80": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_II", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie II"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz", 
     "@id": 80, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "81": {
     "function": "Lector", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Kepler_Universit\u00e4t_Linz", 
      "location": "Linz", 
      "name": "Johannes Kepler Universit\u00e4t Linz"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Kepler Universit\u00e4t Linz", 
     "@id": 81, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "82": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 82, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "83": {
     "function": "Vertretungsprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt am W\u00f6rthersee", 
      "name": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 83, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "84": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Leipzig", 
      "name": "Institut f\u00fcr Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Leipzig", 
     "activity": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "@id": 84, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "85": {
     "function": "Leiter", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Bielefeld/Uni Leipzig", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft Bonn", 
     "@id": 85, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "86": {
     "function": "Vorstand", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 86, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "87": {
     "function": "Lehrkraft", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie_Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Uni Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 87, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kr\u00e4hnke,_Uwe", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kr\u00e4hnke, Uwe"
  }, 
  "Hirschauer,_Stefan": {
   "occupations": {
    "746": {
     "source": "Ist bereits unter den ersten 100!", 
     "@id": 746, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Hirschauer,_Stefan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hirschauer, Stefan"
  }, 
  "Gildemeister,_Regine": {
   "occupations": {
    "654": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 654, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "655": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 655, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "656": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 656, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "657": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 657, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "658": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen/N\u00fcrnberg", 
     "@id": 658, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "659": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen", 
     "@id": 659, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "660": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen", 
     "@id": 660, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "661": {
     "function": "Professorin ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Gesamthochschschule Kassel", 
     "@id": 661, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "662": {
     "function": "Vizepr\u00e4sidentin der Universit\u00e4t", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Gesamthochschschule Kassel", 
     "@id": 662, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "663": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nWirtschafts-_und_Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 663, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "664": {
     "function": "Dekanin der Fakult\u00e4t ", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 664, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "665": {
     "function": "Mitglied des Universit\u00e4tsrats ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 665, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Gildemeister,_Regine", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Gildemeister, Regine"
  }, 
  "Sch\u00fctze,_Yvonne": {
   "occupations": {
    "1656": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.network-migration.org/experten/datenbank.php?guid=J88F69&rid=13", 
     "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt am Main", 
     "@id": 1656, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1657": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1971", 
     "source": "http://www.network-migration.org/experten/datenbank.php?guid=J88F69&rid=13", 
     "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt am Main", 
     "@id": 1657, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1658": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1975", 
     "source": "http://www.network-migration.org/experten/datenbank.php?guid=J88F69&rid=13", 
     "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt am Main", 
     "@id": 1658, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1659": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "http://www.network-migration.org/experten/datenbank.php?guid=J88F69&rid=13", 
     "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1659, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1660": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "http://www.network-migration.org/experten/datenbank.php?guid=J88F69&rid=13", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1660, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Sch\u00fctze,_Yvonne", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Sch\u00fctze, Yvonne"
  }, 
  "L\u00fcpke,_Stefanie": {
   "occupations": {
    "1096": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.kita-aktuell.de/experten-beratung/experten-vita/stefanie-luepke/", 
     "activity": "Sozial-, Geschlechter- und Gesundheitsforschung, Hochschullehre", 
     "@id": 1096, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1094": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.kita-aktuell.de/experten-beratung/experten-vita/stefanie-luepke/", 
     "activity": "Diplom: Sozialwissenschaften", 
     "@id": 1094, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1095": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.kita-aktuell.de/experten-beratung/experten-vita/stefanie-luepke/", 
     "activity": "Diplom: Sozialp\u00e4dagogik/ Sozialarbeit", 
     "@id": 1095, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "L\u00fcpke,_Stefanie", 
   "@type": "Person", 
   "name": "L\u00fcpke, Stefanie"
  }, 
  "Kutzner,_Stefan": {
   "occupations": {
    "969": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 969, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "970": {
     "function": "Studentischer, sp\u00e4ter akademischer Tutor", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 970, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "971": {
     "function": "Diplom-, sp\u00e4ter Doktorassistent", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "D\u00e9partement_Soziologie,_Sozialpolitik_und_Sozialarbeit", 
      "location": "Fribourg", 
      "name": "D\u00e9partement Soziologie, Sozialpolitik und Sozialarbeit"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Fribourg", 
     "@id": 971, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "972": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 972, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "973": {
     "function": "Oberassistent, sp\u00e4ter Lektor", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "D\u00e9partement_Soziologie,_Sozialpolitik_und_Sozialarbeit", 
      "location": "Fribourg", 
      "name": "D\u00e9partement Soziologie, Sozialpolitik und Sozialarbeit"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Fribourg", 
     "@id": 973, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "974": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 974, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "975": {
     "function": "Lehrstuhlvertretung", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 975, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "976": {
     "function": "Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 976, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "977": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Z\u00fcrich", 
      "location": "Z\u00fcrich", 
      "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", 
     "@id": 977, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "978": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bern", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Universit\u00e4t Bern"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bern", 
     "@id": 978, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "979": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Fachhochschule Sankt Gallen", 
     "@id": 979, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "980": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Berner_Fachhochschule", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Berner Fachhochschule"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Fachhochschule Bern", 
     "@id": 980, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "981": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachhochschule_Nordwestschweiz_-FHNW-", 
      "location": "Brugg", 
      "name": "Fachhochschule Nordwestschweiz -FHNW-"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Fachhochschule Brugg", 
     "@id": 981, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "982": {
     "function": "Lehrauftrag", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Soziales_Solothurn", 
      "location": "Solothurn", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Soziales Solothurn"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "activity": "Fachhochschule Solothurn", 
     "@id": 982, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kutzner,_Stefan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kutzner, Stefan"
  }, 
  "Methoden_QS_Sprecher": {
   "occupations": {
    "52": {
     "@id": 52, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Methoden_QS_Sprecher", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Methoden QS Sprecher"
  }, 
  "Corsten,_Michael": {
   "occupations": {
    "416": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 416, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "417": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 417, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "418": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften_und_Philosophie\r\nPhilipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie\r\nPhilipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 418, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "419": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften_und_Philosophie\r\nPhilipps-Universit\u00e4t_Marburg", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie\r\nPhilipps-Universit\u00e4t Marburg"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 419, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "420": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 420, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "421": {
     "function": "Umhabilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften\r\nFriedrich-Schiller-Universit\u00e4t_Jena", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften\r\nFriedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": " FSU Jena", 
     "@id": 421, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "422": {
     "function": "W2-Professur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 422, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "423": {
     "function": "Ernennung zum Oberassistenten ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena ", 
     "@id": 423, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "424": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SFB_580_Gesellschaftliche_Entwicklungen_nach_dem_Systemumbruch_-_Diskontinuit\u00e4t,_Tradition_und_Strukturbildung\r\nFak._f\u00fcr_Sozial-_und_Verhaltenswissenschaften", 
      "location": "Jena", 
      "name": "SFB 580 Gesellschaftliche Entwicklungen nach dem Systemumbruch - Diskontinuit\u00e4t, Tradition und Strukturbildung\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena ", 
     "@id": 424, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "425": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "MPI f\u00fcr Bildungsforschung", 
     "@id": 425, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "426": {
     "function": "Weiterf\u00fchrung des DFG-Projekts ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "MPI f\u00fcr Bildungsforschung", 
     "@id": 426, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "427": {
     "function": "Beurlaubung wg. Lehrstuhlvertretung ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "Gerhard-Mercator-Universit\u00e4t-GH Duisburg", 
     "@id": 427, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "428": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung_(Berlin\r\n", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung (Berlin\r\n"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": "MPI f\u00fcr Bildungsforschung", 
     "@id": 428, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "429": {
     "function": "Habilitandenstipendiat ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": " Deutschen Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 429, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "430": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_Bildungsforschung", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": " Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung, Berlin", 
     "@id": 430, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "431": {
     "function": "wiss. Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Arbeitsbereich_Allgemeine_Soziologie\r\nFB_03_Gesellschaftswissenschaften_und_Philosophie", 
      "location": "Marburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Arbeitsbereich Allgemeine Soziologie\r\nFB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie"
     }, 
     "source": "Uni Hildesheim", 
     "activity": " Universit\u00e4t Marburg", 
     "@id": 431, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Corsten,_Michael", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Corsten, Michael"
  }, 
  "Laube,_Stefan": {
   "occupations": {
    "983": {
     "function": "MA", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozial-_und_Wirtschaftswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sozial- und Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "University of Graz", 
     "@id": 983, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "984": {
     "function": "Postgraduate Diploma", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien_Abt._Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Abt. Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Institute for Advanced Studies, Vienna", 
     "@id": 984, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "985": {
     "function": "\tPhD", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "University of Konstanz", 
     "@id": 985, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "986": {
     "function": "Researcher", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozial-_und_Wirtschaftswissenschaftliche_Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t_Graz", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sozial- und Wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t Graz"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "University of Graz", 
     "@id": 986, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "987": {
     "function": "Research Fellow", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Exzellenzcluster_\"Kulturelle_Grundlagen_von_Integration\"\r\nUniversit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Exzellenzcluster \"Kulturelle Grundlagen von Integration\"\r\nUniversit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "University of Konstanz", 
     "@id": 987, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "988": {
     "function": "Scholar", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien_Abt._Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Abt. Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": " Institute for Advanced Studies, Vienna", 
     "@id": 988, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "989": {
     "function": "Junior Fellow", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "International Center for Cultural Studies, Vienna (IFK Wien)", 
     "@id": 989, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "990": {
     "function": "Post Doc Researcher", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Goethe-University Frankfurt", 
     "@id": 990, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Laube,_Stefan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Laube, Stefan"
  }, 
  "Bauernschmidt,_Stefan": {
   "occupations": {
    "168": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Kiel", 
     "activity": " Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t (FAU) Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 168, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "169": {
     "function": "Postdoktorand ", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Kiel", 
     "activity": "Emmy Noether Nachwuchsgruppe", 
     "@id": 169, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "166": {
     "function": "Magisterstudium ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Kiel", 
     "activity": " Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t (FAU) Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 166, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "167": {
     "function": "Promotionsstudium ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Kiel", 
     "activity": " Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t (FAU) Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 167, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Bauernschmidt,_Stefan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bauernschmidt, Stefan"
  }, 
  "Schiek,_Daniela": {
   "occupations": {
    "1472": {
     "function": " Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Hohenheim", 
     "@id": 1472, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1473": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1473, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1474": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1474, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1475": {
     "function": "Research Fellow", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Johns Hopkins University, Washington (DC), USA", 
     "@id": 1475, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1476": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1476, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1477": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1477, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1478": {
     "function": "Zus\u00e4tzliche Position als wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1478, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1479": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1479, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1480": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1480, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1481": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1481, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1468": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1468, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1469": {
     "function": "Diplom ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1469, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1470": {
     "function": "Leitung der Gesch\u00e4ftsstelle", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "SPD-Fraktion im Deutschen Bundestag", 
     "@id": 1470, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1471": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg Essen", 
     "activity": "Deutscher Bundestag (Klaus Kirschner, MdB)", 
     "@id": 1471, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schiek,_Daniela", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schiek, Daniela"
  }, 
  "Mansfeld,_Cornelia": {
   "occupations": {
    "1123": {
     "source": "Finde keine Lebensdaten", 
     "@id": 1123, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Mansfeld,_Cornelia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Mansfeld, Cornelia"
  }, 
  "Kirchschlager,_Stephan": {
   "occupations": {
    "884": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 884, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "885": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 885, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "886": {
     "function": "Promotionsstipendiat", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelisches_Studienwerk_e.V._Villigst", 
      "location": "Schwerte", 
      "name": "Evangelisches Studienwerk e.V. Villigst"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Evangelisches Studienwerk Villigst", 
     "@id": 886, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "887": {
     "function": "Assistent", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologisches_Seminar", 
      "location": "Luzern", 
      "name": "Soziologisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Universit\u00e4t Luzern", 
     "@id": 887, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "888": {
     "function": "Oberassistent", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologisches_Seminar", 
      "location": "Luzern", 
      "name": "Soziologisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Universit\u00e4t Luzern", 
     "@id": 888, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "889": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologisches_Seminar", 
      "location": "Luzern", 
      "name": "Soziologisches Seminar"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Universit\u00e4t Luzern", 
     "@id": 889, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "890": {
     "function": "Dozent und Projektleiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_Luzern", 
      "location": "Luzern", 
      "name": "Hochschule Luzern"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Hochschule Luzern - soziale Arbeit", 
     "@id": 890, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "891": {
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_Luzern", 
      "location": "Luzern", 
      "name": "Hochschule Luzern"
     }, 
     "@type": "Occupation", 
     "source": "Hochschule Luzern", 
     "activity": "Hochschule Luzern - soziale Arbeit", 
     "@id": 891, 
     "start_date": "2016"
    }
   }, 
   "@id": "Kirchschlager,_Stephan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kirchschlager, Stephan"
  }, 
  "Endre\u00df,_Martin": {
   "occupations": {
    "487": {
     "function": "Magister ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 487, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "488": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 488, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "489": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Venia: Soziologie\r\n", 
     "@id": 489, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "490": {
     "function": "Freier Mitarbeiter", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Akademie der Di\u00f6zese Rottenburg-Stuttgart", 
     "@id": 490, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "491": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiter ", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 491, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "492": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiter ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg ", 
     "@id": 492, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "493": {
     "function": "Redakteur ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Berufliche Positionen", 
     "@id": 493, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "494": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Sozialwissenschaftlichen Archivs", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz ", 
     "@id": 494, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "495": {
     "function": "Wiss. Mitarbeiter", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 495, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "496": {
     "function": "Vertretung der Professur f\u00fcr Soziologische Theorie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Duisburg", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 496, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "497": {
     "function": "Vertretung der Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Gesellschaftstheorie\r\nFak._f\u00fcr_Human-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wuppertal", 
      "name": "Fach Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Gesellschaftstheorie\r\nFak. f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Bergische Universit\u00e4t Wuppertal", 
     "@id": 497, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "498": {
     "function": "Professor f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Gesellschaftstheorie", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Gesellschaftstheorie\r\nFak._f\u00fcr_Human-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wuppertal", 
      "name": "Fach Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Gesellschaftstheorie\r\nFak. f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Bergische Universit\u00e4t Wuppertal", 
     "@id": 498, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "499": {
     "function": "Professor f\u00fcr Allgemeine Soziologie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Professur_Allgemeine_Soziologie\r\nFB_IV_Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften,_Mathematik_und_Informatikwissenschaften", 
      "location": "Trier", 
      "name": "Fach Soziologie Professur Allgemeine Soziologie\r\nFB IV Wirtschafts- und Sozialwissenschaften, Mathematik und Informatikwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Trier", 
     "activity": "Universit\u00e4t Trier", 
     "@id": 499, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Endre\u00df,_Martin", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Endre\u00df, Martin"
  }, 
  "Poferl,_Angelika": {
   "occupations": {
    "1361": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 1361, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1362": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1362, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1363": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "M\u00fcnchner_Projektgruppe_f\u00fcr_Sozialforschung_e.V._-MPS-", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "M\u00fcnchner Projektgruppe f\u00fcr Sozialforschung e.V. -MPS-"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "M\u00fcnchner Projektgruppe f\u00fcr Sozialforschung e.V. ", 
     "@id": 1363, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1364": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1364, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1365": {
     "function": "Mitwirkung", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1365, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1366": {
     "function": "designierte Juniorprofessorin", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1366, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1367": {
     "function": "2006-2010", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1367, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1368": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Professur_f\u00fcr_Soziologie,_insb._Globalisierung", 
      "location": "Fulda", 
      "name": "Professur f\u00fcr Soziologie, insb. Globalisierung"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 1368, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1369": {
     "function": "Dekanin", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Sozial-_und_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Fulda", 
      "name": "FB Sozial- und Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 1369, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1370": {
     "function": "Inhaberin des Lehrstuhls", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Allgemeine Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "TU Dortmund", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1370, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Poferl,_Angelika", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Poferl, Angelika"
  }, 
  "K\u00fcster,_Ernst-Uwe": {
   "occupations": {
    "963": {
     "function": "Diplom-Sozialp\u00e4dagoge/Sozialarbeiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "DJI", 
     "activity": "Fachhochschule Hildesheim", 
     "@id": 963, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "964": {
     "function": "Diplom-P\u00e4dagoge", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "DJI", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 964, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "965": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "DJI", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 965, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "966": {
     "function": "Verantwortlicher Redakteur", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "DJI", 
     "activity": "Zeitschrift \"Sozialextra. Zeitschrift f\u00fcr Soziale Arbeit und Sozialpolitik\", VS Verlag f\u00fcr Sozialwissenschaften, Wiesbaden", 
     "@id": 966, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "967": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SOS-Kinderdorf_e.V.", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "SOS-Kinderdorf e.V."
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "DJI", 
     "activity": "SOS-Kinderdorf e.V., M\u00fcnchen", 
     "@id": 967, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "968": {
     "function": "Wissenschaftlicher Referent", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsches_Jugendinstitut_e.V.", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V."
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "DJI", 
     "activity": "Deutsches Jugendinstitut e.V., M\u00fcnchen", 
     "@id": 968, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "K\u00fcster,_Ernst-Uwe", 
   "@type": "Person", 
   "name": "K\u00fcster, Ernst-Uwe"
  }, 
  "Eisenmann,_Clemens": {
   "occupations": {
    "456": {
     "function": "Magisterstudium", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Augsburg", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Augsburg"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 456, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "457": {
     "function": "Erasmus-Auslandssemester", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Lund_University", 
      "location": "Lund", 
      "name": "Lund University"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Lund", 
     "@id": 457, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "458": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Forschungseinheit_f\u00fcr_Sozio\u00f6konomie_der_Arbeits-_und_Berufswelt", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Forschungseinheit f\u00fcr Sozio\u00f6konomie der Arbeits- und Berufswelt"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Augsburg", 
     "@id": 458, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "459": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Arbeitsbereich_I_Theoretische_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Soziologische_Theorie_Prof._Dr._Heintz", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Arbeitsbereich I Theoretische Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Soziologische Theorie Prof. Dr. Heintz"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 459, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "460": {
     "function": "Lehrbeauftragter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Arbeitsbereich_I_Theoretische_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Soziologische_Theorie_Prof._Dr._Heintz", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Arbeitsbereich I Theoretische Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Soziologische Theorie Prof. Dr. Heintz"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 460, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "461": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft Bonn", 
     "@id": 461, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "462": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft Bonn", 
     "@id": 462, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "463": {
     "function": "Promotionsstipendiat", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Bielefeld_Graduate_School_in_History_and_Sociology", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Bielefeld Graduate School in History and Sociology"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 463, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "464": {
     "function": "Teaching Assistantship (BGHS)", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "@id": 464, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "465": {
     "function": "Lehrkraft f\u00fcr besondere Aufgaben", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Arbeitsbereich_II_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung_Professur_f\u00fcr_empirische_Sozialforschung,_insb._qualitative_Methoden", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Arbeitsbereich II Methoden der empirischen Sozialforschung Professur f\u00fcr empirische Sozialforschung, insb. qualitative Methoden"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 465, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "466": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Erziehungswissenschaften_und_Psychologie", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Department Erziehungswissenschaften und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 466, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "467": {
     "function": "Lehrbeauftragter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Luzern", 
      "location": "Luzern", 
      "name": "Universit\u00e4t Luzern"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Luzern", 
     "@id": 467, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "468": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Department_Erziehungswissenschaften_und_Psychologie", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Department Erziehungswissenschaften und Psychologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 468, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "469": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Geschichte_und_Soziologie_Fach_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Kultursoziologie", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "FB Geschichte und Soziologie Fach Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Konstanz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 469, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Eisenmann,_Clemens", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Eisenmann, Clemens"
  }, 
  "Bohnsack,_Ralf": {
   "occupations": {
    "288": {
     "function": "Gr\u00fcndung und Leitung", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 288, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "289": {
     "function": "Mitglied im Vorstand ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t_Magdeburg", 
      "location": "Magdeburg", 
      "name": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
     "@id": 289, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "290": {
     "function": "Vertrauensdozent ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 290, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "291": {
     "function": "Vorsitzender des Pr\u00fcfungsausschusses", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 291, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "292": {
     "function": "Erster Vorsitzender", 
     "institution_l1": {
      "@id": "ces_-_centrum_f\u00fcr_qualitative_evaluations-_und_sozialforschung_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "ces - centrum f\u00fcr qualitative evaluations- und sozialforschung e.V."
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "ces (Centrum f\u00fcr qualitative Evaluations- und Sozialforschung)", 
     "@id": 292, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "293": {
     "function": "Gew\u00e4hlter Fachgutachter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) ", 
     "@id": 293, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "294": {
     "function": "Vorsitzender des Pr\u00fcfungsausschusses", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 294, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "295": {
     "function": "Vorsitzender des Pr\u00fcfungsausschusses", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 295, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "275": {
     "function": "Soziologiestudium ", 
     "end_date": "1972", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Westf\u00e4lische_Wilhelms-Universit\u00e4t_M\u00fcnster", 
      "location": "M\u00fcnster", 
      "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
     }, 
     "start_date": "1967", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
     "@id": 275, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "276": {
     "function": "Soziologiestudium ", 
     "end_date": "1972", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1967", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 276, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "277": {
     "function": "Abschluss als Diplom-Soziologe ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 277, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "278": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "end_date": "1975", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 278, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "279": {
     "function": "Graduiertenstipendium ", 
     "end_date": "1975", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1972", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 279, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "280": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1977", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1975", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 280, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "281": {
     "function": "Verwalter ", 
     "end_date": "1981", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\nPhilosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\nPhilosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie"
     }, 
     "start_date": "1977", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": " Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg ", 
     "@id": 281, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "282": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 282, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "283": {
     "function": "Akademischer Rat a. Z.", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_\u2013_IfS\r\nPhilosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 283, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "284": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Philosophische_Fakult\u00e4t_und_Fachbereich_Theologie\r\nFriedrich-Alexander-Universit\u00e4t_Erlangen-N\u00fcrnberg", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Philosophische Fakult\u00e4t und Fachbereich Theologie\r\nFriedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg", 
     "@id": 284, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "285": {
     "function": "Universit\u00e4tsprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Erziehungswissenschaft_und_Psychologie\r\nFreie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Erziehungswissenschaft und Psychologie\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 285, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "286": {
     "function": "Verantwortlich f\u00fcr die Organisation ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 286, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "287": {
     "function": "Vorsitzender der Gemeinsamen Kommission", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "activity": "Vorsitzender der Gemeinsamen Kommission der beiden Fachbereiche Politik und Sozialwissenschaften sowie Erziehungswissenschaft und Psychologie", 
     "@id": 287, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Bohnsack,_Ralf", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bohnsack, Ralf"
  }, 
  "Isep,_Claudia": {
   "occupations": {
    "821": {
     "function": "Lehrbeauftragte und freie Dienstnehmerin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Kulturwissenschaften\r\nAlpen-Adria-Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Kulturwissenschaften\r\nAlpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 821, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "822": {
     "function": "Senior Scientist ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Kulturwissenschaften\r\nAlpen-Adria-Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Kulturwissenschaften\r\nAlpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 822, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "823": {
     "function": "Universit\u00e4tsassistentin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Kulturwissenschaften\r\nAlpen-Adria-Universit\u00e4t_Klagenfurt", 
      "location": "Klagenfurt", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Kulturwissenschaften\r\nAlpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "activity": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt", 
     "@id": 823, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Isep,_Claudia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Isep, Claudia"
  }, 
  "Kleemann,_Frank": {
   "occupations": {
    "896": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Pennsylvania", 
      "location": "Philadelphia", 
      "name": "University of Pennsylvania"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "University of Pennsylvania ", 
     "@id": 896, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "897": {
     "function": "Landesgraduiertenstipendiat ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freistaat_Sachsen_Graduiertenf\u00f6rderung", 
      "location": "Leipzig", 
      "name": "Freistaat Sachsen Graduiertenf\u00f6rderung"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Freistaat Sachsen ", 
     "@id": 897, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "898": {
     "function": "Promotionsstipendiat ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
     "@id": 898, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "899": {
     "function": "Zusatzstudium \u201eQualitative Methoden in den Sozialwissenschaften\u201c", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 899, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "900": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Industrie-_und_Techniksoziologie\nFak._f\u00fcr_Human-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Industrie- und Techniksoziologie\nFak. f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Chemnitz ", 
     "@id": 900, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "901": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Chemnitz", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Chemnitz", 
     "@id": 901, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "902": {
     "function": "Vertretung der Professur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main", 
     "@id": 902, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "903": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Industrie-_und_Techniksoziologie\r\nFak._f\u00fcr_Human-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Industrie- und Techniksoziologie\r\nFak. f\u00fcr Human- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Technischen Universit\u00e4t Chemnitz", 
     "@id": 903, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "904": {
     "function": "Vertreter der Professur", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Arbeit,_Beruf_und_Organisation\r\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Arbeit, Beruf und Organisation\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen ", 
     "@id": 904, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "905": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Arbeit,_Beruf_und_Organisation\r\nFak._f\u00fcr_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Duisburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Arbeit, Beruf und Organisation\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 905, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "892": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 892, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "893": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 893, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "894": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 894, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "895": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Pennsylvania", 
      "location": "Philadelphia", 
      "name": "University of Pennsylvania"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "University of Pennsylvania ", 
     "@id": 895, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kleemann,_Frank", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kleemann, Frank"
  }, 
  "Hofmann,_Peter": {
   "occupations": {
    "768": {
     "function": "Mitarbeiter ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "DFG-Projekt \"Pr\u00e4natale Sozialit\u00e4t und Soziologie der Schwangerschaft\"", 
     "@id": 768, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "769": {
     "function": "Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "DFG-Forschergruppe \"Un/Doing Differences. Praktiken der Humandifferenzierung\";\nProjekt Geschlechtliche Differenzierung und Entdifferenzierung pr\u00e4nataler Elternschaft", 
     "@id": 769, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "770": {
     "function": "Promotionsprojekt ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 770, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "765": {
     "function": "Social Studies", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Copenhagen", 
      "location": "Kopenhagen", 
      "name": "University of Copenhagen"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "University of Copenhagen", 
     "@id": 765, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "766": {
     "function": "Diplom ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "LMU M\u00fcnchen", 
     "@id": 766, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "767": {
     "function": "Wissenschaftl. Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_02_Sozialwissenschaften,_Medien_und_Sport", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Mainz", 
     "activity": "JGU Mainz", 
     "@id": 767, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Hofmann,_Peter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Hofmann, Peter"
  }, 
  "M\u00fcnte,_Peter": {
   "occupations": {
    "1256": {
     "source": "Finde keine Lebensdaten", 
     "@id": 1256, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "M\u00fcnte,_Peter", 
   "@type": "Person", 
   "name": "M\u00fcnte, Peter"
  }, 
  "Robert,_G\u00fcnther": {
   "occupations": {
    "1411": {
     "source": "(keine Daten zu einem \"Robert, G\u00fcnther\" gefunden. Vielleicht \"G\u00fcnther, Robert\" ?)", 
     "@id": 1411, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Robert,_G\u00fcnther", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Robert, G\u00fcnther"
  }, 
  "Zinn,_Jens": {
   "occupations": {
    "2016": {
     "function": "Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "Collaborative Research Center Status Passages and Risks in the Life Course in Bremen", 
     "@id": 2016, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2017": {
     "function": "Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "Collaborative Research Centre Reflexive Modernization in Munich", 
     "@id": 2017, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2018": {
     "function": "Mitarbeiter ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "ESRC priority network Social Contexts and Responses to Risk at the University of Kent", 
     "@id": 2018, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2019": {
     "function": "Associate Professor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "University Melbourne (?)", 
     "@id": 2019, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2020": {
     "function": "Founder", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "European Sociological Association", 
     "@id": 2020, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2021": {
     "function": "Founder", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": " International Sociological Association", 
     "@id": 2021, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2014": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "University of Saarland ", 
     "@id": 2014, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2015": {
     "function": "Studium ", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "https://www.findanexpert.unimelb.edu.au/display/person223335", 
     "activity": "University of Bielefeld", 
     "@id": 2015, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Zinn,_Jens", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Zinn, Jens"
  }, 
  "Bereswill,_Mechthild": {
   "occupations": {
    "202": {
     "function": "T\u00e4tigkeit in der Sozialpsychiatrie", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Psychiatrische Klinik H\u00e4cklingen", 
     "@id": 202, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "203": {
     "function": "T\u00e4tigkeit in der Sozialpsychiatrie", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Sozialpsychiatrische Beratungsstellen des Gesundheitsamtes Hannover", 
     "@id": 203, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "204": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 204, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "205": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 205, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "206": {
     "function": "Promotionsstipendiatin ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
     "@id": 206, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "207": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 207, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "208": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stiftung_Archiv_der_deutschen_Frauenbewegung", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Stiftung Archiv der deutschen Frauenbewegung"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Archiv der Deutschen Frauenbewegung, Kassel", 
     "@id": 208, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "209": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_Sozialwissenschaften,_Fak._Wirtschafts-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Sozialwissenschaften, Fak. Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 209, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "210": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Gottfried_Wilhelm_Leibniz_Universit\u00e4t_Hannover", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Gottfried Wilhelm Leibniz Universit\u00e4t Hannover"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 210, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "211": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_Interdisziplin\u00e4re_Frauen-_und_Geschlechterforschung_-ZIF-_der_HAWK_Fachhochschule_Hildesheim-Holzminden-G\u00f6ttingen_und_der_Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Frauen- und Geschlechterforschung -ZIF- der HAWK Fachhochschule Hildesheim-Holzminden-G\u00f6ttingen und der Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "HAWK Hildesheim/Holzminden/G\u00f6ttingen", 
     "@id": 211, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "212": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_Interdisziplin\u00e4re_Frauen-_und_Geschlechterforschung_-ZIF-_der_HAWK_Fachhochschule_Hildesheim-Holzminden-G\u00f6ttingen_und_der_Stiftung_Universit\u00e4t_Hildesheim", 
      "location": "Hildesheim", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Frauen- und Geschlechterforschung -ZIF- der HAWK Fachhochschule Hildesheim-Holzminden-G\u00f6ttingen und der Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Stiftung Universit\u00e4t Hildesheim", 
     "@id": 212, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "213": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kriminologisches_Forschungsinstitut_Niedersachsen_e.V.", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V."
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Kriminologisches Forschungsinstitut Niedersachsen e.V. (KFN)", 
     "@id": 213, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "214": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "National_Environmental_Research_Institute", 
      "location": "Roskilde", 
      "name": "National Environmental Research Institute"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Roskilde University Center, D\u00e4nemark", 
     "@id": 214, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "215": {
     "function": "Sprecherin ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Frauen-_und_Geschlechterforschung\r\nDeutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Sektion Frauen- und Geschlechterforschung\r\nDeutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)", 
     "@id": 215, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "216": {
     "function": "Vertretungsprofessur ", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Frauen-_und_Geschlechterforschung\r\nFB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Frauen- und Geschlechterforschung\r\nFB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Johann Wolfgang Goethe Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "@id": 216, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "217": {
     "function": "Professur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwesen_Abt._Sozialpolitik,_Recht_und_Soziologie,_insb._Soziologie_sozialer_Differenzierung_und_Soziokultur\r\nFB_01_Humanwissenschaften", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwesen Abt. Sozialpolitik, Recht und Soziologie, insb. Soziologie sozialer Differenzierung und Soziokultur\r\nFB 01 Humanwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 217, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "218": {
     "function": "Prodekanin ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 218, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "219": {
     "function": "Leitung des forschungsorientierten Masters Soziale Arbeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 219, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "220": {
     "function": "Zweitmitglied ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_05_Gesellschaftswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 05 Gesellschaftswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 220, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "221": {
     "function": "Sprecherin ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 221, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "222": {
     "function": "Mitglied ", 
     "end_date": "2016", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel_(Kassel);_Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen_(G\u00f6ttingen)", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel (Kassel); Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (G\u00f6ttingen)"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel; Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 222, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "223": {
     "function": "Mitglied des Vorstands; Sprecherin des Vorstandes", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Soziale_Probleme_und_Soziale_Kontrolle\r\nDeutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Sektion Soziale Probleme und Soziale Kontrolle\r\nDeutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": " Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)", 
     "@id": 223, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "224": {
     "function": "Redaktion der Zeitschrift Soziale Probleme der Sektion Soziale Probleme und soziale Kontrolle", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Soziologie_-DGS-_(Essen\r\n", 
      "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- (Essen\r\n"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": " Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)", 
     "@id": 224, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "225": {
     "function": "Mitglied des Direktoriums", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_01_Humanwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 01 Humanwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 225, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "226": {
     "function": "Mitglied im Beirat", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel_(Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel (Kassel"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 226, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "227": {
     "function": "Mitglied der Kommission zur Vergabe der Zentralen Forschungsf\u00f6rdermittel ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 227, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "228": {
     "function": "Vorsitzende des Promotionsausschusses ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_01_Humanwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 01 Humanwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Uni Kassel", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 228, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Bereswill,_Mechthild", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Bereswill, Mechthild"
  }, 
  "Unterkofler,_Ursula": {
   "occupations": {
    "1833": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Katholische_Stiftungsfachhochschule_M\u00fcnchen_Abt._M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Katholische Stiftungsfachhochschule M\u00fcnchen Abt. M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Katholischen Stiftungsfachhochschule M\u00fcnchen", 
     "@id": 1833, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1834": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1834, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1835": {
     "function": "Promotion ", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t_M\u00fcnchen", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1835, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1836": {
     "function": " Diplom-Sozialp\u00e4dagogin", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Drogennotdienst M\u00fcnchen", 
     "@id": 1836, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1837": {
     "function": "Externe Suchtberatung", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Drogennotdienst M\u00fcnchen", 
     "@id": 1837, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1838": {
     "function": "Sozialp\u00e4dagogin ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Inizio Nachsorge in M\u00fcnchen, Condrobs e.V.", 
     "@id": 1838, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1839": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2011", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1839, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1840": {
     "function": "Professorin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Katholische_Stiftungsfachhochschule_M\u00fcnchen_Abt._Benediktbeuern", 
      "location": "Benediktbeuern", 
      "name": "Katholische Stiftungsfachhochschule M\u00fcnchen Abt. Benediktbeuern"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "https://ksfh.de.devweb.mwn.de/lehrende/profile/prof-dr-ursula-unterkofler_1556", 
     "activity": "Katholischen Stiftungsfachhochschule M\u00fcnchen, Abteilung Benediktbeuern", 
     "@id": 1840, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Unterkofler,_Ursula", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Unterkofler, Ursula"
  }, 
  "Lindemann,_Gesa": {
   "occupations": {
    "1001": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Soziologie", 
     "@id": 1001, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1002": {
     "function": "Wissenschaftliche Angestellte", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Magnus-Hirschfeld-Gesellschaft", 
     "@id": 1002, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1003": {
     "function": "Wissenschaftliche Angestellte", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Magnus-Hirschfeld-Gesellschaft", 
     "@id": 1003, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1004": {
     "function": "Als Vertreterin der Magnus-Hirschfeld-Gesellschaft Mitarbeit am Memorandum \"F\u00fcr ein Institut f\u00fcr Geschlechter- und Sexualforschung an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin\". ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Magnus-Hirschfeld-Gesellschaft", 
     "@id": 1004, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1005": {
     "function": "Ausarbeitung des Forschungsprojekts zum Promotionsprojekt", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1005, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1006": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1006, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1007": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Insitut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Insitut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin ", 
     "@id": 1007, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1008": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Gesellschafts-_und_Politikanalyse", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Institut f\u00fcr Gesellschafts- und Politikanalyse"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t", 
     "@id": 1008, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1009": {
     "function": "Vertrauensdozentin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich_B\u00f6ll_Stiftung_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Heinrich B\u00f6ll Stiftung e.V."
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung", 
     "@id": 1009, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1010": {
     "function": "Mitarbeit in der Arbeitsgruppe", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Akademie f\u00fcr Ethik in der Medizin", 
     "@id": 1010, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1011": {
     "function": "Abschluss des Habilitationsverfahrens, Verleihung der Privatdozentur", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 1011, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1012": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
     "@id": 1012, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1013": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1013, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1014": {
     "function": "Wissenschaftlich verantwortliche Leitung eines DFG-gef\u00f6rderten Forschungsprojekts", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1014, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1015": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Arbeitsbereich_I_Theoretische_Soziologie_Professur_f\u00fcr_Allgemeine_Soziologie_und_Soziologische_Theorie_Prof._Dr._Heintz", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Arbeitsbereich I Theoretische Soziologie Professur f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Soziologische Theorie Prof. Dr. Heintz"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1015, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1016": {
     "function": "Wissenschaftlich verantwortliche Leitung eines DFG-gef\u00f6rderten Forschungsprojekts (Weiterf\u00fchrung des Projektes)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1016, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1017": {
     "function": "Visiting Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Exeter", 
      "location": "Exeter", 
      "name": "University of Exeter"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Exeter University", 
     "@id": 1017, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1018": {
     "function": "Visiting Professor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "State University of Rio de Janeiro", 
     "@id": 1018, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1019": {
     "function": "Visiting Scholar", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Harvard University", 
     "@id": 1019, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1020": {
     "function": "Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t ", 
     "@id": 1020, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Lindemann,_Gesa", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Lindemann, Gesa"
  }, 
  "Methoden_QS_Mitglieder": {
   "occupations": {
    "88": {
     "@id": 88, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Methoden_QS_Mitglieder", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Methoden QS Mitglieder"
  }, 
  "Matthiesen,_Ulf": {
   "occupations": {
    "1152": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Erlangen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Universit\u00e4t Erlangen", 
     "@id": 1152, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1153": {
     "function": "Aufbau und Leitung der Forschungsabteilung 3: \"Wissensmilieus und Raumstrukturen\"", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Leibniz-Institut_f\u00fcr_Regionalentwicklung_und_Strukturplanung_e.V.", 
      "location": "Erkner", 
      "name": "Leibniz-Institut f\u00fcr Regionalentwicklung und Strukturplanung e.V."
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr Regionalentwicklung und Strukturplanung e.V. ", 
     "@id": 1153, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1154": {
     "function": "Honorarprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Europ\u00e4ische_Ethnologie", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Europ\u00e4ische Ethnologie"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin", 
     "@id": 1154, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1142": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t_Freiburg", 
      "location": "Freiburg im Breisgau", 
      "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
     }, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Universit\u00e4t Freiburg", 
     "@id": 1142, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1143": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Paris", 
     "@id": 1143, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1144": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1144, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1145": {
     "function": "Diplom", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1145, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1146": {
     "function": "Promotionsstipendium", 
     "end_date": "1976", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1146, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1147": {
     "function": "Studien- und Stadtforschungsaufenthalt", 
     "end_date": "1979", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1976", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Paris", 
     "@id": 1147, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1148": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1148, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1149": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1149, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1150": {
     "function": "Leitung eines gr\u00f6\u00dferen Projektes der Volkswagen-Stiftung", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Volkswagen_Stiftung", 
      "location": "Hannover", 
      "name": "Volkswagen Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Volkswagen-Stiftung ", 
     "@id": 1150, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1151": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Humboldt-Universit\u00e4t", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 1151, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Matthiesen,_Ulf", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Matthiesen, Ulf"
  }, 
  "Nieswand,_Boris": {
   "occupations": {
    "1261": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1261, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1262": {
     "function": "Studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1262, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1263": {
     "function": "Studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1263, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1264": {
     "function": "Diplom; Titel der Diplomarbeit: \"Dimensionen der Fremdheit. Eine empirische Untersuchung anhand qualitativer Interviewanalysen\"", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1264, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1265": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft ", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Konflikt-_und_Gewaltforschung", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Insitut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung Bielefeld", 
     "@id": 1265, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1266": {
     "function": "Doktorand", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1266, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1267": {
     "function": "Stipendiat", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1267, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1268": {
     "function": "Doktorand/assoziiertes Mitglied", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_f\u00fcr_ethnologische_Forschung", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ethnologische Forschung"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Halle", 
     "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ethnologische Forschung", 
     "@id": 1268, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1269": {
     "function": "Verteidigung Doktorarbeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Max-Planck-Gesellschaft", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1269, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1270": {
     "function": "Vertretungsprofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Europa-Universit\u00e4t_Viadrina", 
      "location": "Frankfurt an der Oder", 
      "name": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt an der Oder", 
     "@id": 1270, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1271": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Max-Planck-Institut_zur_Erforschung_multireligi\u00f6ser_und_multiethnischer_Gesellschaften", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Max-Planck-Institut zur Erforschung multireligi\u00f6ser und multiethnischer Gesellschaften"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Max-Planck-Institut zur Erforschung multireligi\u00f6ser und multiethnischer Gesellschaften ", 
     "@id": 1271, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1272": {
     "function": "Juniorpreofessor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1272, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1273": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1273, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1274": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Leipzig", 
      "location": "Leipzig", 
      "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Leipzig", 
     "@id": 1274, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1275": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Martin-Luther-Universit\u00e4t_Halle-Wittenberg", 
      "location": "Halle", 
      "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
     "@id": 1275, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1276": {
     "function": "Lehrt\u00e4tigkeiten", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Europa-Universit\u00e4t_Viadrina", 
      "location": "Frankfurt an der Oder", 
      "name": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt an der Oder", 
     "@id": 1276, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1277": {
     "function": "MItarbeiter und Vorstandsmitglied", 
     "institution_l1": {
      "@id": "SFB_923_\"Bedrohte_Ordnungen\"", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "SFB 923 \"Bedrohte Ordnungen\""
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1277, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1278": {
     "function": "Projektleiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Projekt zu der Situation in und um Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte in Baden-W\u00fcrttemberg", 
     "@id": 1278, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Nieswand,_Boris", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Nieswand, Boris"
  }, 
  "Boldt,_Thea": {
   "occupations": {
    "296": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Jagiellonian_University_in_Krakow", 
      "location": "Krakau", 
      "name": "Jagiellonian University in Krakow"
     }, 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Krakau", 
     "@id": 296, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "297": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Georg-August Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 297, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "298": {
     "function": "Mitarbeit in Forschung und Lehre", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Georg-August Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 298, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "299": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 299, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "300": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 300, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "301": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Duisburg-Essen_Campus_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 301, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "302": {
     "function": "Vertretung Professur", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 302, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "303": {
     "function": "Fellow mit Habilitationsprojekt", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Kulturwissenschaftliches_Institut_Essen", 
      "location": "Essen", 
      "name": "Kulturwissenschaftliches Institut Essen"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "KWI Essen", 
     "activity": "KWI", 
     "@id": 303, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Boldt,_Thea", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Boldt, Thea"
  }, 
  "Schr\u00f6er,_Norbert": {
   "occupations": {
    "1600": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1978", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Fachhochschule Dortmund", 
     "@id": 1600, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1601": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1978", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Essen GH", 
     "@id": 1601, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1602": {
     "function": "Berufspraktisches Anerkennungsjahr", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Zuerkennung des akademischen Grades 'Sozialp\u00e4dagoge, grad.' ", 
     "@id": 1602, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1603": {
     "function": "Berufspraktisches Anerkennungsjahr", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Berufsbezeichnung 'Staatlich anerkannter Sozialp\u00e4dagoge'", 
     "@id": 1603, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1604": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1977", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 1604, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1605": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1977", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Essen GH", 
     "@id": 1605, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1606": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1977", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Abschluss mit dem 1. Staatsexamen", 
     "@id": 1606, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1607": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1977", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Referendariat f\u00fcr das Lehramt f\u00fcr die Sekundarstufen II und I; Abschluss mit dem 2. Staatsexamen", 
     "@id": 1607, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1608": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen GH", 
     "@id": 1608, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1609": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen GH", 
     "@id": 1609, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1610": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen GH", 
     "@id": 1610, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1611": {
     "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Essen GH", 
     "@id": 1611, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1612": {
     "function": "Habilitationsstipendiat ", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Deutschen Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 1612, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1613": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Essen GH", 
     "@id": 1613, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1614": {
     "function": "Privatdozent ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1614, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1615": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1615, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1616": {
     "function": "Dozent ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Wirtschaftsuniversit\u00e4t Wien ", 
     "@id": 1616, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1617": {
     "function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg Essen ", 
     "@id": 1617, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1618": {
     "function": "Vertretungsprofessur ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 1618, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1619": {
     "function": "Co-Leiter", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen und im Kulturwissenschaftlichen Institut Essen", 
     "@id": 1619, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1620": {
     "function": "Professur ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Hochschule Fulda", 
     "@id": 1620, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1621": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1983", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Ursachen von Kommunikationsst\u00f6rungen jugendlicher Angeklagter vor Gericht\r\n(Leitung: Prof. Dr. H.-G. Soeffner)", 
     "@id": 1621, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1622": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Subjektives Sicherheitsgef\u00fchl und Kriminalit\u00e4tsbelastung. Eine repr\u00e4sentative Bev\u00f6lkerungsbefragung in Hamm/Westfalen (Leitung: Prof. Dr. J. Reichertz)", 
     "@id": 1622, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1623": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1988", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt:Handlungstyp : Polizeiliche Ermittlungst\u00e4tigkeit (Leitung: Prof. Dr. H.-G. Soeffner)", 
     "@id": 1623, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1624": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Diversionsorientierte Polizeit\u00e4tigkeit am Beispiel des Hammer-Modells (Leitung: Prof. Dr. H.-G. Soeffner)", 
     "@id": 1624, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1625": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1994", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Vernehmungskommunikation mit ausl\u00e4ndischen Beschuldigten I: Reduktion des Tatvorwurfs als Folge polizeilicher Ermittlungst\u00e4tigkeit (Leitung: Prof. Dr. J. Reichertz)", 
     "@id": 1625, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1626": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Vernehmungskommunikation mit ausl\u00e4ndischen Beschuldigten II: Die Verteidigung nichtdeutscher Beschuldigter in polizeilichen Vernehmungen\r\n(Leitung: Prof. Dr. J. Reichertz)", 
     "@id": 1626, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1627": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Gest\u00e4ndnsimotivierung. Zur Wirksamkeit des Gest\u00e4ndnsidispositivs im Strafprozess seit 1780 (Leitung: Prof. Dr. Jo Reichertz)", 
     "@id": 1627, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1628": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Kontinuit\u00e4t und Diskontinuit\u00e4t der Problembew\u00e4ltigungsroutinen nach der Diagnosesestellung \u2018Multiple Sklerose\u2019", 
     "@id": 1628, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1629": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Habilitationsprojekt: Verfehlte Verst\u00e4ndigung? Kommunikationssoziologische Fallstudie zur interkulturellen Kommunikation", 
     "@id": 1629, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1630": {
     "function": "Forschung ", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Empirisches Forschungsprojekt: Fremde Eigenheiten und eigene Fremdheiten. Interkulturelle Verst\u00e4ndigung und transkulturelle Identit\u00e4tsarbeit unter Globalisierungsbedingungen am Beispiel indisch-deutscher Flugbegleitercrews (Leitung gemeinsam mit Prof. Dr. Ronald Kurt und Prof. Dr. Jo Reichertz)", 
     "@id": 1630, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1631": {
     "function": "Forschung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Hochschule Fulda", 
     "activity": "Die lebensweltlichen Grundlagen interkultureller Hochschulbildung", 
     "@id": 1631, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schr\u00f6er,_Norbert", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schr\u00f6er, Norbert"
  }, 
  "Z\u00fcll,_Cornelia": {
   "occupations": {
    "2022": {
     "function": "Projektpartnerin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Mannheimer_Zentrum_f\u00fcr_Europ\u00e4ische_Sozialforschung_-MZES-\r\nUniversit\u00e4t_Mannheim", 
      "location": "Mannheim", 
      "name": "Mannheimer Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Sozialforschung -MZES-\r\nUniversit\u00e4t Mannheim"
     }, 
     "source": "https://www.mzes.uni-mannheim.de/d7/de/profiles/cornelia-zuell", 
     "activity": "MZES Mannheimer Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Sozialforschung", 
     "@id": 2022, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "2023": {
     "function": "Researcher", 
     "institution_l1": {
      "@id": "GESIS_-_Leibniz-Institut_f\u00fcr_Sozialwissenschaften_Abt._Survey_Design_and_Methodology_\u2013_SDM", 
      "name": "GESIS - Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Abt. Survey Design and Methodology \u2013 SDM"
     }, 
     "start_date": "1976", 
     "source": "https://de.linkedin.com/in/cornelia-zuell-2ba8b246", 
     "activity": "GESIS Mannheim", 
     "@id": 2023, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Z\u00fcll,_Cornelia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Z\u00fcll, Cornelia"
  }, 
  "Vogl,_Susanne": {
   "occupations": {
    "1863": {
     "function": "Diploma ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "Catholic University of Eichstaett-Ingolstadt, Germany", 
     "@id": 1863, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1864": {
     "function": "PhD", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "Catholic University of Eichstaett-Ingolstadt, Germany", 
     "@id": 1864, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1865": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "Catholic University of Eichstaett-Ingolstadt, Germany", 
     "@id": 1865, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1866": {
     "function": "Post-doc Researcher", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "Ludwig Boltzmann Institute Health Promotion Research, Vienna", 
     "@id": 1866, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1867": {
     "function": "Post-doc Research Fellow", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "Technical University Berlin, Germany", 
     "@id": 1867, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1868": {
     "function": "Post-doc University Assistant", 
     "end_date": "2017", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "University of Vienna", 
     "@id": 1868, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1869": {
     "function": "Back-to-Research Fellow", 
     "end_date": "2018", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "https://www.soz.univie.ac.at/personen/mitarbeiterinnen-am-institut-fuer-soziologie/vogl-dr-susanne/susanne-vogl-publikationen-uni-wien/", 
     "activity": "University of Vienna", 
     "@id": 1869, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Vogl,_Susanne", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Vogl, Susanne"
  }, 
  "Str\u00fcbing,_J\u00f6rg": {
   "occupations": {
    "1715": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1979", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1715, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1716": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1716, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1717": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1717, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1718": {
     "function": "Wiss. Assistent und Wiss. Oberassistent", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": " Freie und an der Technischen Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1718, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1719": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 1719, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1720": {
     "function": "Akademischer Rat;\nPrivatdozent ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1720, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1721": {
     "function": "Akademischer Oberrat", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1721, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1722": {
     "function": "apl. Professor", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 1722, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Str\u00fcbing,_J\u00f6rg", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Str\u00fcbing, J\u00f6rg"
  }, 
  "Reintkes,_Annekathrin_(ich_glaube,_der_Nachname_wird_mit_g_geschrieben_-->_Reintges": {
   "occupations": {
    "1392": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Evangelische_Fachhochschule_Rheinland-Westfalen-Lippe_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Evangelische Fachhochschule Rheinland-Westfalen-Lippe Bochum"
     }, 
     "source": "https://link.springer.com/article/10.1007/s12054-007-0029-x", 
     "activity": "Ev. Fachhochschule Bochum", 
     "@id": 1392, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1393": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Bildungswissenschaft_und_Medienforschung_-IfBM-_Lehrgebiet_Bildungstechnologie", 
      "location": "Hagen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Bildungswissenschaft und Medienforschung -IfBM- Lehrgebiet Bildungstechnologie"
     }, 
     "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "activity": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
     "@id": 1393, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1394": {
     "function": "Organisationsentwicklung am Kompetenzzentrum Soziale Dienste", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "Kompetenzzentrum Soziale Dienste Bielefeld", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1394, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Reintkes,_Annekathrin_(ich_glaube,_der_Nachname_wird_mit_g_geschrieben_-->_Reintges", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Reintkes, Annekathrin (ich glaube, der Nachname wird mit g geschrieben --> Reintges"
  }, 
  "Scheffer,_Thomas": {
   "occupations": {
    "64": {
     "function": "Visiting professor (W3-Vertretungsprofessur)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_01_Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t_Osnabr\u00fcck", 
      "location": "Osnabr\u00fcck", 
      "name": "FB 01 Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Osnabr\u00fcck"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "University of Osnabr\u00fcck", 
     "@id": 64, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "65": {
     "function": "Guest Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "RUB_Research_School\r\nRuhr-Universit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "RUB Research School\r\nRuhr-Universit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": " RUB", 
     "@id": 65, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "66": {
     "function": "Full Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Goethe-University Frankfurt a. M. ", 
     "@id": 66, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1454": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1454, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1455": {
     "function": "Abschlussarbeit", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1455, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1456": {
     "function": "PhD Project ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1456, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1457": {
     "function": "Doctoral Thesis", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Uni Frankfurt", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1457, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "53": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": " Bielefeld University (Germany)", 
     "@id": 53, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "54": {
     "function": "Dissertation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Bielefeld University", 
     "@id": 54, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "55": {
     "function": "PhD Project", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "\" the Asylum Seeking Process in Germany\"", 
     "@id": 55, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "56": {
     "function": "Doctoral Thesis", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Bielefeld University", 
     "@id": 56, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "57": {
     "function": "Applied Sociology", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Polizeifortbildungsinstitut Carl Severing, M\u00fcnster (PFI)", 
     "@id": 57, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "58": {
     "function": "Applied Sociology", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Landeshauptstadt_Stuttgart_Jugendamt", 
      "location": "Stuttgart", 
      "name": "Landeshauptstadt Stuttgart Jugendamt"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Municipality of Stuttgart", 
     "@id": 58, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "59": {
     "function": "Research Associate", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "University of Lancaster", 
     "@id": 59, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "60": {
     "function": "Research Director ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 60, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "61": {
     "function": "Fellow ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_f\u00fcr_interdisziplin\u00e4re_Forschung_-ZiF-_\u2013_ZiF\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Zentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung -ZiF- \u2013 ZiF\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Bielefeld University", 
     "@id": 61, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "62": {
     "function": "Senior Research Fellow", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": "Humboldt University Berlin", 
     "@id": 62, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "63": {
     "function": "Senior Research Fellow", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Humboldt-Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "http://www.fb03.uni-frankfurt.de/43946558/vita", 
     "activity": " Humboldt University Berlin", 
     "@id": 63, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Scheffer,_Thomas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Scheffer, Thomas"
  }, 
  "Teiwes-K\u00fcgler,_Christel": {
   "occupations": {
    "1737": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1737, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1738": {
     "function": "Mitarbeit als studentische Hilfskraft", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1738, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1739": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1739, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1740": {
     "function": "Bearbeitung ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1740, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1741": {
     "function": "Bearbeitung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1741, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1742": {
     "function": "Mitarbeit ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Projektleitung: Prof. Dr. Franz Schultheis, Universit\u00e4t St. Gallen u. PD Dr. Berthold Vogel. Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 1742, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1743": {
     "function": "Bearbeitung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Projektleitung: Prof. Dr. Michael Vester, Forschungsgruppe Habitus und Milieu, Hannover, F\u00f6rderung: Hans-B\u00f6ckler-Stiftung u. Vorstand der Industriegewerkschaft Metall", 
     "@id": 1743, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1744": {
     "function": "Bearbeitung ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Projektleitung: Prof. Dr. Michael Vester, Forschungsgruppe Habitus und Milieu, Hannover, Finanzierung: Fachbereich Bildung, Wissenschaft und Forschung, ver.di Landesbezirk Niedersachsen-Bremen", 
     "@id": 1744, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1745": {
     "function": "Lehrauftrag ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Leibniz Universit\u00e4t Hannover", 
     "@id": 1745, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1746": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "@id": 1746, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1747": {
     "function": "Bearbeitung ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen", 
     "activity": "Projektleitung: Prof. Dr. Helmut Bremer (Universit\u00e4t Duisburg-Essen), Prof. Dr. Peter Faulstich (Universit\u00e4t Hamburg), F\u00f6rderung: Hans B\u00f6ckler Stiftung", 
     "@id": 1747, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Teiwes-K\u00fcgler,_Christel", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Teiwes-K\u00fcgler, Christel"
  }, 
  "Matthias-Ripke,_Heike": {
   "occupations": {
    "1136": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Frauen und Jugend", 
     "@id": 1136, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1137": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": " Institut Frau und Gesellschaft (ifg, Hannover)", 
     "@id": 1137, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1138": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Carl_von_Ossietzky_Universit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg", 
     "@id": 1138, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1139": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_02_Sozialwissenschaften,_Medien_und_Sport", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": " Johannes Gutenberg Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1139, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1140": {
     "function": "Dozentin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Polizeiakademie_Niedersachsen", 
      "location": "Nienburg", 
      "name": "Polizeiakademie Niedersachsen"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": "Polizeiakademie Niedersachsen", 
     "@id": 1140, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1141": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Polizeiakademie Niedersachsen ", 
     "activity": " Johannes Gutenberg Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 1141, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Matthias-Ripke,_Heike", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Matthias-Ripke, Heike"
  }, 
  "Lucht,_Petra": {
   "occupations": {
    "1061": {
     "function": "Diplomstudium", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t_zu_Kiel", 
      "location": "Kiel", 
      "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kiel", 
     "@id": 1061, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1062": {
     "function": "Forschungspraktikum", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Mexiko-Stadt", 
     "@id": 1062, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1063": {
     "function": "Forschungsarbeiten", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1063, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1064": {
     "function": "Gastwissenschaftlerin ", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Massachusetts_Institute_of_Technology_-MIT-", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Massachusetts Institute of Technology -MIT-"
     }, 
     "start_date": "1994", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Massachusetts Institute of Technology -MIT-", 
     "@id": 1064, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1065": {
     "function": "Gastwissenschaftlerin ", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Harvard University", 
     "@id": 1065, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1066": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1066, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1067": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t_zu_Kiel", 
      "location": "Kiel", 
      "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kiel", 
     "@id": 1067, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1068": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen", 
     "@id": 1068, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1069": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Boston_University", 
      "location": "Boston", 
      "name": "Boston University"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Boston University", 
     "@id": 1069, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1070": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Massachusetts_Institute_of_Technology_-MIT-", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Massachusetts Institute of Technology -MIT-"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Massachusetts Institute of Technology -MIT-", 
     "@id": 1070, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1071": {
     "function": "Promotionsstudium", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Harvard_University_Cambridge", 
      "location": "Cambridge", 
      "name": "Harvard University Cambridge"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Harvard University", 
     "@id": 1071, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1072": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Hamburg", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t Hamburg", 
     "@id": 1072, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1073": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Leuphana_Universit\u00e4t_L\u00fcneburg", 
      "location": "L\u00fcneburg", 
      "name": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Universit\u00e4t L\u00fcneburg", 
     "@id": 1073, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1074": {
     "function": "Gastwissenschaftlerin ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zentrum_Technik_und_Gesellschaft", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Zentrum Technik und Gesellschaft"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1074, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1075": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._I_Geisteswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Fak. I Geisteswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1075, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1076": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._II_Mathematik_und_Naturwissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Fak. II Mathematik und Naturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1076, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1077": {
     "function": "Professurvertretung", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Aachen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen ", 
     "@id": 1077, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1078": {
     "function": "Gastprofessorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._I_Geisteswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Fak. I Geisteswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "TU Berlin", 
     "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1078, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Lucht,_Petra", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Lucht, Petra"
  }, 
  "Alkemeyer,_Thomas": {
   "occupations": {
    "101": {
     "function": "Studium", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 101, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "102": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "1987", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1985", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 102, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "103": {
     "function": "Lehrbeauftragter und Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sportwissenschaft", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sportwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "1987", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 103, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "104": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 104, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "105": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "1999", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sportwissenschaft", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sportwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 105, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "106": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Sportwissenschaft", 
      "location": "Jena", 
      "name": "Institut f\u00fcr Sportwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (Jena)", 
     "@id": 106, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "107": {
     "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Philosophie_und_Geisteswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Philosophie und Geisteswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 107, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "108": {
     "function": "Leitender Mitarbeiter", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Philosophie_und_Geisteswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Philosophie und Geisteswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 108, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "109": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_Philosophie_und_Geisteswissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "FB Philosophie und Geisteswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "FU Berlin", 
     "@id": 109, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "110": {
     "function": "Professor", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._04_Human-_und_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 04 Human- und Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg (oldenburg)", 
     "@id": 110, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "111": {
     "function": "Professeur invit\u00e9 ", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Universit\u00e9 Denis Diderot - Paris 7", 
     "@id": 111, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "112": {
     "function": "W3-Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._04_Human-_und_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 04 Human- und Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg ", 
     "@id": 112, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "113": {
     "function": "Leiter des Arbeitsbereiches", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._04_Human-_und_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Fak. 04 Human- und Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg ", 
     "@id": 113, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "114": {
     "function": "Direktor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Carl_von_Ossietzky_Universit\u00e4t_Oldenburg", 
      "location": "Oldenburg", 
      "name": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg ", 
     "@id": 114, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "115": {
     "function": "Vorstand", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Soziologie_des_K\u00f6rpers_und_des_Sports", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Sektion Soziologie des K\u00f6rpers und des Sports"
     }, 
     "start_date": "2016", 
     "source": "Uni Oldenburg", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 115, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Alkemeyer,_Thomas", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Alkemeyer, Thomas"
  }, 
  "Engert,_Kornelia": {
   "occupations": {
    "500": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Technik,_Wirtschaft_und_Medien_Offenburg", 
      "location": "Offenburg", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Technik, Wirtschaft und Medien Offenburg"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Hochschule Offenburg", 
     "@id": 500, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "501": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "University of Western Sydney", 
     "@id": 501, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "502": {
     "function": "Dipl. Ing. f\u00fcr Medien", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Technik,_Wirtschaft_und_Medien_Offenburg", 
      "location": "Offenburg", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Technik, Wirtschaft und Medien Offenburg"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Hochschule Offenburg", 
     "@id": 502, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "503": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zeppelin_University_Hochschule_zwischen_Wirtschaft,_Kultur_und_Politik", 
      "location": "Friedrichshafen", 
      "name": "Zeppelin University Hochschule zwischen Wirtschaft, Kultur und Politik"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Zeppelin Universit\u00e4t Friedrichshafen", 
     "@id": 503, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "504": {
     "function": "Master of Arts", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Zeppelin_University_Hochschule_zwischen_Wirtschaft,_Kultur_und_Politik", 
      "location": "Friedrichshafen", 
      "name": "Zeppelin University Hochschule zwischen Wirtschaft, Kultur und Politik"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Zeppelin Universit\u00e4t Friedrichshafen", 
     "@id": 504, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "505": {
     "function": "Forschungsassistenz", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_H\u00f6here_Studien_Abt._Soziologie", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Abt. Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien", 
     "@id": 505, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "506": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 506, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "507": {
     "function": "Dissertationsprojekt", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Mainz", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 507, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Engert,_Kornelia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Engert, Kornelia"
  }, 
  "Siouti,_Irini": {
   "occupations": {
    "1669": {
     "function": "Lehrbeauftragte", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Philosophie_und_Bildungswissenschaft\r\nUniversit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Philosophie und Bildungswissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "Universit\u00e4t Wien", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1669, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1670": {
     "function": "Stellvertretende Sprecherin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Biographieforschung", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Sektion Biographieforschung"
     }, 
     "start_date": "2017", 
     "source": "http://www.soziologie.de/?id=1414", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 1670, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Siouti,_Irini", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Siouti, Irini"
  }, 
  "Kanellopoulus,_Kalja": {
   "occupations": {
    "848": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Eberhard_Karls_Universit\u00e4t_T\u00fcbingen", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://crossworlds.info/people/phd-students/kalja-kanellopoulos/", 
     "activity": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen", 
     "@id": 848, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "849": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Chemnitz", 
      "location": "Chemnitz", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "http://crossworlds.info/people/phd-students/kalja-kanellopoulos/", 
     "activity": "TU Chemnitz", 
     "@id": 849, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "846": {
     "function": "Werksstudentin ", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://crossworlds.info/people/phd-students/kalja-kanellopoulos/", 
     "@id": 846, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "847": {
     "function": "Auslandssemester ", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "National_and_Kapodistrian_University_of_Athens", 
      "location": "Athen", 
      "name": "National and Kapodistrian University of Athens"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "http://crossworlds.info/people/phd-students/kalja-kanellopoulos/", 
     "activity": "National and Kapodistrian University of Athens", 
     "@id": 847, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Kanellopoulus,_Kalja", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Kanellopoulus, Kalja"
  }, 
  "Rosenthal,_Gabriele": {
   "occupations": {
    "1440": {
     "function": "Vertretung der Professur Qualitative Methoden", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-AugustUniversit\u00e4t\nG\u00f6ttingen", 
     "@id": 1440, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1441": {
     "function": "C3-Professur f\u00fcr Qualitative Methoden a", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche_Fakult\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-AugustUniversit\u00e4t\r\nG\u00f6ttingen", 
     "@id": 1441, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1421": {
     "function": "Sozialwissenschaftliches Grundstudium", 
     "end_date": "1976", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1974", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1421, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1422": {
     "function": "Studium von Soziologie und Psychologie;\r\nAusbildung zur Erziehungs- und Familienberaterin an der\r\nErziehungsberatungsstelle der Universit\u00e4t Konstanz\r", 
     "end_date": "1980", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1976", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1422, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1423": {
     "function": "Magisterpr\u00fcfung: 1. Hauptfach: Soziologie / 2. Hauptfach:\r\nPsychologie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 1423, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1424": {
     "function": "Promotion zum Dr. rer. soc.", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld", 
     "@id": 1424, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1425": {
     "function": "Habilitation; Venia legendi:\r\nAllgemeine Soziologie, insbesondere interpretative Soziologie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 1425, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1426": {
     "function": "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfige Professur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2001", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 1426, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1427": {
     "function": " C3-Professur f\u00fcr Qualitative Methoden der Sozialwissenschaften", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1427, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1428": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFB_Politik-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Politik- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t\nBerlin", 
     "@id": 1428, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1429": {
     "function": "Wissenschaftliche Angestellte", 
     "end_date": "1989", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Soziologie\r\nUniversit\u00e4t_Bielefeld", 
      "location": "Bielefeld", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
     }, 
     "start_date": "1986", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Universit\u00e4t\nBielefeld", 
     "@id": 1429, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1430": {
     "function": "Gastdozentin", 
     "end_date": "1990", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ben-Gurion_University_of_the_Negev", 
      "location": "Be\u2019er Scheva", 
      "name": "Ben-Gurion University of the Negev"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Ben Gurion University of the Negev", 
     "@id": 1430, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1431": {
     "function": "Habilitationsstipendiatin ", 
     "end_date": "1992", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 1431, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1432": {
     "function": "Gastdozentin", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ben-Gurion_University_of_the_Negev", 
      "location": "Be\u2019er Scheva", 
      "name": "Ben-Gurion University of the Negev"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Ben Gurion University of the Negev", 
     "@id": 1432, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1433": {
     "function": "Wissenschaftliche Angestellte (Projektleitung)", 
     "end_date": "1996", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "1991", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 1433, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1434": {
     "function": "Privatdozentin", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "1993", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 1434, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1435": {
     "function": "Vertretungsprofessur f\u00fcr Soziale Therapie", 
     "end_date": "1998", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_04_Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "FB 04 Sozialwesen\r\nUniversit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": "Gesamthochschule Kassel", 
     "@id": 1435, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1436": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1436, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1437": {
     "function": "Lehrveranstaltungen", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\r\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1437, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1438": {
     "function": "Vertretung des Lehrstuhls Soziologie", 
     "end_date": "2001", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_zu_K\u00f6ln", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
     }, 
     "start_date": "1999", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln", 
     "@id": 1438, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1439": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie\nFak._f\u00fcr_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "activity": " Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1439, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Rosenthal,_Gabriele", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Rosenthal, Gabriele"
  }, 
  "Waldschmidt,_Anne": {
   "occupations": {
    "1889": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1984", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1978", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t Bremen ", 
     "@id": 1889, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1890": {
     "function": "Auslandsstudium", 
     "end_date": "1982", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Edinburgh", 
      "location": "Edinburgh", 
      "name": "University of Edinburgh"
     }, 
     "start_date": "1981", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "University of Edinburgh,\r\nGro\u00dfbritannien", 
     "@id": 1890, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1891": {
     "function": " Kontaktstudium Weiterbildung", 
     "end_date": "1983", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1982", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Universit\u00e4t Bremen ", 
     "@id": 1891, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1892": {
     "function": "Abschluss", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1984", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Universit\u00e4t Bremen ", 
     "@id": 1892, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1893": {
     "function": "Promotionsstipendiatin", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Hans-B\u00f6ckler-Stiftung, D\u00fcsseldorf ", 
     "@id": 1893, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1894": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Bremen", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Universit\u00e4t Bremen"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Universit\u00e4t Bremen ", 
     "@id": 1894, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1895": {
     "function": " nebenberufliche Dozentin", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Land_Freie_Hansestadt_Bremen_Volkshochschule", 
      "location": "Bremen", 
      "name": "Land Freie Hansestadt Bremen Volkshochschule"
     }, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Volkshochschule Bremen", 
     "@id": 1895, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1896": {
     "function": " Arbeitslosenberaterin und Leiterin eines Fortbildungsprojekts\r\nf\u00fcr Altenpfleger/innen", 
     "end_date": "1985", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1980", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Arbeiterwohlfahrt Bremen \r", 
     "@id": 1896, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1897": {
     "function": " Fachreferentin f\u00fcr Gen- und Reproduktionstechnologien bei der\r\nBundestagsfraktion \u201eDie Gr\u00fcnen\u201c, Bonn \r", 
     "end_date": "1991", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1988", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Bundestagsfraktion \u201eDie Gr\u00fcnen\u201c, Bonn ", 
     "@id": 1897, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1898": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "1992", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen ", 
     "@id": 1898, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1899": {
     "function": "Vertretungsprofessorin", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen ", 
     "@id": 1899, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1900": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dortmund", 
      "location": "Dortmund", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dortmund"
     }, 
     "start_date": "1997", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t Dortmund", 
     "@id": 1900, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1901": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Evang. Fachhochschule N\u00fcrnberg ", 
     "@id": 1901, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1902": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2008", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_zu_K\u00f6ln", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln ", 
     "@id": 1902, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1903": {
     "function": "Visiting Fellow ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_London", 
      "location": "London", 
      "name": "University of London"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "University of London", 
     "@id": 1903, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1904": {
     "function": "Visiting Professor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Stockholm_University", 
      "location": "Stockholm", 
      "name": "Stockholm University"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "University of Stockholm", 
     "@id": 1904, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1905": {
     "function": "Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_zu_K\u00f6ln", 
      "location": "K\u00f6ln", 
      "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln ", 
     "@id": 1905, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1906": {
     "function": "Visiting Research Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "University_of_Leeds", 
      "location": "Leeds", 
      "name": "University of Leeds"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "University of Leeds, UK", 
     "@id": 1906, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1907": {
     "function": "Gastprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Wien", 
      "location": "Wien", 
      "name": "Universit\u00e4t Wien"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "http://idis.uni-koeln.de/wp-content/uploads/CV_AW.pdf", 
     "activity": "Universit\u00e4t Wien", 
     "@id": 1907, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Waldschmidt,_Anne", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Waldschmidt, Anne"
  }, 
  "Inhetveen,_Katharina": {
   "occupations": {
    "811": {
     "function": "Studium", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Johannes_Gutenberg-Universit\u00e4t_Mainz", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 811, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "812": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2000", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Insitut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Insitut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 812, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "813": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Insitut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Mainz", 
      "name": "Insitut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz", 
     "@id": 813, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "814": {
     "function": "Wissenschaftliche Assistentin", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 814, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "815": {
     "function": "Mitarbeiterin DFG-Forschungsprojekt", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Soziologie_Prof._Dr._von_Trotha", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Fach Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie Prof. Dr. von Trotha"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 815, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "816": {
     "function": "Habilitation", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Siegen", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Universit\u00e4t Siegen"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 816, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "817": {
     "function": "Vertretung der Professur", 
     "end_date": "2010", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehr-_und_Forschungsbereich_f\u00fcr_Qualitative_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehr- und Forschungsbereich f\u00fcr Qualitative Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 817, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "818": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie_Lehr-_und_Forschungsbereich_f\u00fcr_Qualitative_Methoden_der_empirischen_Sozialforschung", 
      "location": "M\u00fcnchen", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehr- und Forschungsbereich f\u00fcr Qualitative Methoden der empirischen Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen ", 
     "@id": 818, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "819": {
     "function": "Professorin", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._f\u00fcr_Staats-_und_Sozialwissenschaften", 
      "location": "Neubiberg", 
      "name": "Fak. f\u00fcr Staats- und Sozialwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen", 
     "@id": 819, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "820": {
     "function": "Professorin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fach_Soziologie_Lehrstuhl_f\u00fcr_Allg._Soziologie", 
      "location": "Siegen", 
      "name": "Fach Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Allg. Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Uni Siegen", 
     "activity": "Universit\u00e4t Siegen", 
     "@id": 820, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Inhetveen,_Katharina", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Inhetveen, Katharina"
  }, 
  "Schank,_Jan": {
   "occupations": {
    "1448": {
     "function": "Diploma / Diplom", 
     "end_date": "2007", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Otto-Suhr-Institut_f\u00fcr_Politikwissenschaft", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Otto-Suhr-Institut f\u00fcr Politikwissenschaft"
     }, 
     "start_date": "2000", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1448, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1449": {
     "function": "Research Associate", 
     "end_date": "2009", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Freie_Universit\u00e4t_Berlin", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
     }, 
     "start_date": "2007", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin", 
     "@id": 1449, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1450": {
     "function": "Research Associate and moderation", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "2010", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Zebralog GmbH Berlin", 
     "@id": 1450, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1451": {
     "function": "PhD scholarship", 
     "end_date": "2014", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Ruhr-Universit\u00e4t_Bochum", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 1451, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1452": {
     "function": "Lecturer ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Soziologie", 
      "location": "Bochum", 
      "name": "Sektion Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum", 
     "@id": 1452, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1453": {
     "function": "Research Associate", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Goethe-Universit\u00e4t_Frankfurt", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", 
     "activity": "Goethe Universit\u00e4t Frankfurt/Main", 
     "@id": 1453, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Schank,_Jan", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Schank, Jan"
  }, 
  "Vogel,_Berthold": {
   "occupations": {
    "1856": {
     "function": "Mitglied der Gr\u00fcnen Akademie", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich_B\u00f6ll_Stiftung_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Heinrich B\u00f6ll Stiftung e.V."
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung", 
     "@id": 1856, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1857": {
     "function": "Wissenschaftlicher Leiter der \u201eBraunschweiger Kolloquien zur Rechtskultur\u201c", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": " \u201eBraunschweiger Kolloquien zur Rechtskultur\u201c (in Kooperation mit dem Katholischen Forum Niedersachsen)", 
     "@id": 1857, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1858": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Forschungsnetzwerk Saisir l\u2019Europe", 
     "@id": 1858, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1859": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "ESSE (Fondation Pierre Bourdieu, St. Gallen)", 
     "@id": 1859, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1860": {
     "function": "Mitglied", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Fachbeir\u00e4te der Forschungsf\u00f6rderung", 
     "@id": 1860, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1861": {
     "function": "Fachgutachter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Schweizerischer_Nationalfonds_zur_F\u00f6rderung_der_Wissenschaftlichen_Forschung", 
      "location": "Bern", 
      "name": "Schweizerischer Nationalfonds zur F\u00f6rderung der Wissenschaftlichen Forschung"
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Schweizerischer Nationalfond", 
     "@id": 1861, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1862": {
     "function": "Fachgutachter ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Forschungsgemeinschaft", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft", 
     "@id": 1862, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1842": {
     "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
     "end_date": "2002", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologisches_Forschungsinstitut_G\u00f6ttingen_e.V._an_der_Georg-August-Universit\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Soziologisches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen e.V. an der Georg-August-Universit\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "1989", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Soziologisches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen (SOFI)", 
     "@id": 1842, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1843": {
     "function": "Promotion ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Georg-August-Universit\u00e4t_G\u00f6ttingen", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
     "@id": 1843, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1844": {
     "function": "Fellow des Arbeitsbereichs \u201eDie Gesellschaft der Bundesrepublik Deutschland\u201c", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hamburger_Institut_f\u00fcr_Sozialforschung", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 1844, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1845": {
     "function": "Projektleiter ", 
     "end_date": "2015", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hamburger_Institut_f\u00fcr_Sozialforschung", 
      "location": "Hamburg", 
      "name": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung"
     }, 
     "start_date": "2006", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Hamburger Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
     "@id": 1845, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1846": {
     "function": "Gastprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_St._Gallen", 
      "location": "St. Gallen", 
      "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
     }, 
     "start_date": "2008", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen", 
     "@id": 1846, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1847": {
     "function": "Habilitation ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Kassel", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Universit\u00e4t Kassel"
     }, 
     "start_date": "2009", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1847, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1848": {
     "function": "Professor ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fachgruppe_Soziologie", 
      "location": "Kassel", 
      "name": "Fachgruppe Soziologie"
     }, 
     "start_date": "2014", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Universit\u00e4t Kassel", 
     "@id": 1848, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1849": {
     "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Soziologisches_Forschungsinstitut_G\u00f6ttingen_e.V._an_der_Georg-August-Universit\u00e4t", 
      "location": "G\u00f6ttingen", 
      "name": "Soziologisches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen e.V. an der Georg-August-Universit\u00e4t"
     }, 
     "start_date": "2015", 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Soziologisches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen (SOFI)", 
     "@id": 1849, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1850": {
     "function": "Vorsitzender des Wissenschaftlichen Beirats", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
     "@id": 1850, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1851": {
     "function": "Wissenschaftlicher Berater der bisch\u00f6flichen Kommission f\u00fcr gesellschaftliche und soziale Fragen der Deutschen Bischofskonferenz (DBK)", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Deutsche_Bischofskonferenz", 
      "location": "Bonn", 
      "name": "Deutsche Bischofskonferenz"
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": " Deutsche Bischofskonferenz (DBK)", 
     "@id": 1851, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1852": {
     "function": "Mitglied der Kommission \u201eArbeit der Zukunft\u201c", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
      "location": "D\u00fcsseldorf", 
      "name": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung"
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Hans-B\u00f6ckler-Stiftung", 
     "@id": 1852, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1853": {
     "function": "Vorsitzender der Kommission \u201eDer Wert \u00f6ffentlicher G\u00fcter\u201c", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Heinrich_B\u00f6ll_Stiftung_e.V.", 
      "location": "Berlin", 
      "name": "Heinrich B\u00f6ll Stiftung e.V."
     }, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung", 
     "@id": 1853, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1854": {
     "function": "Vorsitzender des Vorstands", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Freie Altenarbeit G\u00f6ttingens (FAG) e.V.", 
     "@id": 1854, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "1855": {
     "function": "Mitglied des wissenschaftlichen Beirats", 
     "institution_l1": {}, 
     "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/berthold-vogel/", 
     "activity": "Evangelische Akademie der Nordkirche, Hamburg", 
     "@id": 1855, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Vogel,_Berthold", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Vogel, Berthold"
  }, 
  "Barboza,_Amalia": {
   "occupations": {
    "160": {
     "function": "Studiengruppe \"Architektonischer Affekt und gebaute Imagination\" am \"Forschungszentrum f\u00fcr Historische Geisteswissenschaften\"", 
     "end_date": "2013", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2011", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 160, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "161": {
     "function": "Vertretung der Juniorprofessur ", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._04_Philosophische_Fakult\u00e4t_II_-_Sprach-,_Literatur-_und_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Saarbr\u00fccken", 
      "name": "Fak. 04 Philosophische Fakult\u00e4t II - Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2012", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "@id": 161, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "162": {
     "function": "Juniorprofessur", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._04_Philosophische_Fakult\u00e4t_II_-_Sprach-,_Literatur-_und_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Saarbr\u00fccken", 
      "name": "Fak. 04 Philosophische Fakult\u00e4t II - Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2013", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "@id": 162, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "163": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Kultursoziologie", 
      "location": "Graz", 
      "name": "Sektion Kultursoziologie"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 163, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "164": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Wissenssoziologie", 
      "location": "Augsburg", 
      "name": "Sektion Wissenssoziologie"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 164, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "165": {
     "function": "Mitarbeiterin", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Sektion_Methoden_der_qualitativen_Sozialforschung", 
      "location": "T\u00fcbingen", 
      "name": "Sektion Methoden der qualitativen Sozialforschung"
     }, 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
     "@id": 165, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "149": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1993", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Escuela de Artes Aplicadas y Oficios Ar\u00edsticos Madrid", 
     "@id": 149, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "150": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universidad_Complutense_de_Madrid", 
      "location": "Madrid", 
      "name": "Universidad Complutense de Madrid"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Universidad Complutense Madrid", 
     "@id": 150, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "151": {
     "function": "Studium ", 
     "end_date": "1995", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universit\u00e4t_Konstanz", 
      "location": "Konstanz", 
      "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
     }, 
     "start_date": "1990", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Universit\u00e4t Konstanz", 
     "@id": 151, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "152": {
     "function": "Graduiertenstudium", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Universidad_Complutense_de_Madrid", 
      "location": "Madrid", 
      "name": "Universidad Complutense de Madrid"
     }, 
     "start_date": "1995", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Universidad Complutense Madrid", 
     "@id": 152, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "153": {
     "function": "Studienjahr", 
     "end_date": "1997", 
     "institution_l1": {}, 
     "start_date": "1996", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Escola de Artes Visuais o Parque Lage Rio de Janeiro", 
     "@id": 153, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "154": {
     "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft und Lehrbeauftragte ", 
     "end_date": "2004", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Institut_f\u00fcr_Soziologie", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Technsiche Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 154, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "155": {
     "function": "Kunststudium", 
     "end_date": "2003", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Bildende_K\u00fcnste_Dresden", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden"
     }, 
     "start_date": "1998", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden", 
     "@id": 155, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "156": {
     "function": "Promotion", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Technische_Universit\u00e4t_Dresden", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
     }, 
     "start_date": "2002", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Technsiche Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 156, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "157": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
     "end_date": "2005", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Fak._Sprach-,_Literatur-_und_Kulturwissenschaften", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Fak. Sprach-, Literatur- und Kulturwissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2003", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Technsiche Universit\u00e4t Dresden", 
     "@id": 157, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "158": {
     "function": "Meistersch\u00fcler", 
     "end_date": "2006", 
     "institution_l1": {
      "@id": "Hochschule_f\u00fcr_Bildende_K\u00fcnste_Dresden", 
      "location": "Dresden", 
      "name": "Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden"
     }, 
     "start_date": "2004", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste Dresden", 
     "@id": 158, 
     "@type": "Occupation"
    }, 
    "159": {
     "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin ", 
     "end_date": "2012", 
     "institution_l1": {
      "@id": "FB_03_Gesellschaftswissenschaften", 
      "location": "Frankfurt am Main", 
      "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
     }, 
     "start_date": "2005", 
     "source": "Universit\u00e4t des Saarlandes", 
     "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt", 
     "@id": 159, 
     "@type": "Occupation"
    }
   }, 
   "@id": "Barboza,_Amalia", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Barboza, Amalia"
  }, 
  "Grunenberg,_Heiko": {
   "occupations": {
    "696": {
     "source": "Kein Lebenslauf", 
     "@id": 696, 
     "@type": "Occupation", 
     "institution_l1": {}
    }
   }, 
   "@id": "Grunenberg,_Heiko", 
   "@type": "Person", 
   "name": "Grunenberg, Heiko"
  }
 }
}