{
 "Hahn, Alois": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1963", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Aufnahme Studienstiftung des deutschen Volkes", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V."
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3160, 
   "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Speyer", 
    "name": "Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 1543, 
   "activity": "Hochschule f\u00fcr Verwaltungswissenschaften "
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Esslingen", 
    "name": "Hochschule Esslingen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 1066, 
   "activity": "Hochschule Esslingen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation und Erteilung einer Lehrbefugnis", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Esslingen", 
    "name": "Hochschule Esslingen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 1066, 
   "activity": "Hochschule Esslingen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 8741, 
   "activity": "Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 8741, 
   "activity": "Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Maison des Sciences de l'Homme"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 14846, 
   "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "
  }, 
  {
   "function": "Lehr- und Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
  }, 
  {
   "function": "Directuer d'Etudes Associ\u00e9 ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 14846, 
   "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "
  }, 
  {
   "function": "Directuer d'Etudes Associ\u00e9 ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
  }, 
  {
   "function": "Professeur invit\u00e9", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
  }, 
  {
   "function": "Aufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stanford", 
    "name": "Stanford University"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 10388, 
   "activity": "Stanford University"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Clark-University"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "n (gel\u00f6scht)"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": "n (gel\u00f6scht)", 
   "activity": "Universit\u00e4t Paris I (Panth\u00e9on-Sorbonne)"
  }, 
  {
   "function": "Professeur associ\u00e9", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Clark-University"
  }, 
  {
   "function": "Ombudsmann", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 8741, 
   "activity": "Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Abteilungssprecher", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 8741, 
   "activity": "Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Otto von Freising-Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Eichst\u00e4tt", 
    "name": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 26887, 
   "activity": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt"
  }, 
  {
   "function": "Leitung einer Arbeitsgruppe", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V."
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 3160, 
   "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zentrum f\u00fcr Literaturforschung"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Luzern", 
    "name": "Universit\u00e4t Luzern"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Trier", 
   "sofis_id": 19647, 
   "activity": "Universit\u00e4t Luzern"
  }
 ], 
 "Gerhards, J\u00fcrgen": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter/Assistent am Forschungsinstitut f\u00fcr Soziologie ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsstudium in den USA", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "St. John's University"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsstudium in den USA", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Los Angeles", 
    "name": "University of California Los Angeles"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 3285, 
   "activity": "University of California"
  }, 
  {
   "function": "Promotion, Dissertation Thesis: Sociology of Emotions", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Research Fellowship", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Boston College"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Swedish Collegium for Advanced Study in the Social Sciences in Uppsala"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Forschungsprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung -DIW Berlin-"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 879, 
   "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Fellow und Karl W. Deutsch-Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "FU Berlin", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "
  }
 ], 
 "Fend, Helmut": [
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Innsbruck"
  }, 
  {
   "function": "Erstberufung auf eine Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Besch\u00e4ftigung", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "P\u00e4dagogigsches Institut", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Promotion Sub Auspiciis", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Innsbruck"
  }, 
  {
   "function": "Dr. h.c.", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Dr. h.c.", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.psychauthors.de/psychauthors/index.php?wahl=forschung&uwahl=psychauthors&uuwahl=p00854HF", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg"
  }
 ], 
 "Falter, J\u00fcrgen W.": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Heidelberg", 
    "name": "Universit\u00e4t Heidelberg"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3324, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berkeley", 
    "name": "University of California Berkeley"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3269, 
   "activity": "University of California in Berkeley"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Ann Arbor", 
    "name": "University of Michigan"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 9913, 
   "activity": "University of Michigan"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Saarbr\u00fccken", 
    "name": "Fak. 01 Rechts- und Wirtschaftswissenschaft"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 23699, 
   "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Saarbr\u00fccken", 
    "name": "Fak. 01 Rechts- und Wirtschaftswissenschaft"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 23699, 
   "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Neubiberg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie und Gesellschaftspolitik Professur f\u00fcr Sozialwissenschaftliche Methodenlehre"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 21555, 
   "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen (Neubiberg)"
  }, 
  {
   "function": "Kennedy Memorial Research Fellow ", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Professor", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bologna", 
    "name": "Universit\u00e0 di Bologna"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 13442, 
   "activity": "John Hopkins University Bologna"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Saarbr\u00fccken", 
    "name": "Fak. 01 Rechts- und Wirtschaftswissenschaft"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 23699, 
   "activity": "Universit\u00e4t des Saarlandes"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Leiter ", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Hill Visiting Professor", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Minnesota"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3336, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich f\u00fcr Sozialwissenscahften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "FB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 4153, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Senior-Forschungsprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich f\u00fcr Sozialwissenscahften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "FB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 4153, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }
 ], 
 "Esser, Hartmut": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "\nhttps://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": " Vertreter der Stelle eines wissenschaftlichen Assistenten", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Seminar f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Forschungsinstitut und Seminar f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 5678, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftr\u00e4ge ", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Evangelischen Fachhochschule f\u00fcr Religions- und Sozialp\u00e4dagogik in D\u00fcsseldorf"
  }, 
  {
   "function": "Diplom ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3301, 
   "activity": "Ruhruniversit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat ", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3301, 
   "activity": "Ruhruniversit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Rat und Professor ", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 26395, 
   "activity": "Universit\u00e4t Duisburg GHS"
  }, 
  {
   "function": " ordentlicher (o.) Professor", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Empirische Sozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 29860, 
   "activity": "Universit\u00e4t Essen GHS"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 3593, 
   "activity": "ZUMA, Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Forschungsinstitut und Seminar f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 5678, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Sozialwissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 9212, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Ablehnung einer Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftlichen Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "https://de.wikibooks.org/wiki/Soziologische_Klassiker/_Esser,_Hartmut", 
   "sofis_id": 9329, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Diplom-Examen", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 9329, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 9329, 
   "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Habilitationsstipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 9494, 
   "activity": "Deutschen Forschungsgemeinschaft"
  }, 
  {
   "function": "Abbruch des zweij\u00e4hrigen Stipendiums nach Berufung auf eine\r\n C3-Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 26395, 
   "activity": "Universit\u00e4t Duisburg GH"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Sozialwissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\nUniversit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3849, 
   "activity": "RuhrUniversit\u00e4t\r\nBochum"
  }, 
  {
   "function": "Vertreter der Stelle eines wissenschaftlichen Assistenten ", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": " Seminar f\u00fcr Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Forschungsinstitut und Seminar f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 5678, 
   "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftr\u00e4ge", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": " RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftr\u00e4ge", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fachhochschule f\u00fcr Religions- und Sozialp\u00e4dagogik in\nD\u00fcsseldorf "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": " Abteilung f\u00fcr Sozialwissenschaften ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3849, 
   "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t\r\nBochum"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Sozialwissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3849, 
   "activity": " Ruhr Universit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung einer H3-Professur", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": " RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Rat und Professor (C3)", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": "Methoden\r\nder Empirischen Sozialforschung ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 29860, 
   "activity": "Universit\u00e4t\r\nDuisburg GH "
  }, 
  {
   "function": "Vertretung einer C4-Professur ", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Empirische\r\nSozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 29860, 
   "activity": " Universit\u00e4t Essen GH "
  }, 
  {
   "function": "o. Professor ", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Empirische Sozialforschung, Fachbereich 1", 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Empirische Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 29860, 
   "activity": "Universit\u00e4t Essen GH"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3593, 
   "activity": "Zentrum f\u00fcr Umfragen,\r\nMethoden und Analysen (ZUMA) e.V., Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "o. Professor ", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Wirtschafts- und\r\nSozialwissenschaftlichen Fakult\u00e4t ", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nUniversit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 9329, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "o. Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Sozialwissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 9212, 
   "activity": "Universit\u00e4t\nMannheim "
  }, 
  {
   "function": "Ruf an die Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche\r\nFakult\u00e4t der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (nicht angenommen)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien, Wien "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3593, 
   "activity": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen (ZUMA)\ne. V., Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Ann Arbor", 
    "name": "Institute for Social Research \u2013 ISR\r\nUniversity of Michigan Ann Arbor"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 781, 
   "activity": "Institute for Social Research, Ann Arbor, Michigan "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Indiana University, Bloomington "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Berufung auf ein Fellowship an das Netherlands Institute\nfor Advanced Studies (NIAS), Wassenaar (nicht\nangenommen) "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4ten Groningen und Utrecht "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": " Fachbereich Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften und Philosophie"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 12929, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Cologne Graduate School in Management, Economics and Social Sciences \u2013 CGS\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 449, 
   "activity": "Graduierten-Kolleg K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 1721, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien, Wien "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erfurt", 
    "name": "Max-Weber-Kolleg f\u00fcr kultur- und sozialwissenschaftliche Studien\r\nUniversit\u00e4t Erfurt"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 21230, 
   "activity": "Max-Weber-Kolleg, Erfurt"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 727140, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Soziologisches Institut\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 8145, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Department Sozialwissenschaften Institut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 8563, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": "Master-Class \u201eSocial Capital, Framing and Investments:\r\nTheoretical Foundations and Empirical Applications\u201d", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Royal Dutch Academy of Arts and Sciences, Amsterdam "
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": "Faculty of Social and Behavioural Sciences ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Utrecht"
  }, 
  {
   "function": "Gastaufenthalte\r", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Forschungsaufenthalt am Nuffield College", 
   "institution_l1": {
    "city": "Oxford", 
    "name": "Nuffield College"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 12646, 
   "activity": "Oxford\nUniversity, Oxford "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur\n", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Universit\u00e4t Wien", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Universit\u00e4t Wien"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 3351, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt\n", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung -DIW Berlin- Forschungsbasierte Infrastruktureinrichtung Sozio-oekonomisches Panel -SOEP-"
   }, 
   "source": "http://legacy.iza.org/en/webcontent/personnel/vitae/esser_cv.pdf", 
   "sofis_id": 13014, 
   "activity": " DIW (SOEP), Berlin "
  }
 ], 
 "H\u00e4u\u00dfermann, Hartmut": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Der Spiegel Nachruf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kassel", 
    "name": "FB 06 Architektur, Stadtplanung, Landschaftsplanung"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 9213, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Leiter", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Pr\u00e4sident", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "Scherr, Albert": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Abschluss", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": " wiss. Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Habillitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Karlsruhe", 
    "name": "Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 70055, 
   "activity": "Universit\u00e4t Karlsruhe"
  }, 
  {
   "function": "wiss. Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Evangelische Fachhochschule Freiburg Hochschule f\u00fcr Soziale Arbeit, Diakonie und Religionsp\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 23108, 
   "activity": " Fachhochschule Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Landau", 
    "name": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau Campus Landau"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 1046, 
   "activity": "Universit\u00e4t Koblenz-Landau"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg"
   }, 
   "source": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg", 
   "sofis_id": 2676, 
   "activity": "P\u00e4dagogische Hochschule Freiburg"
  }
 ], 
 "Windolf, Paul": [
  {
   "function": "Sociology, economics, and history", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Sociology and history ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Sorbonne, Paris"
  }, 
  {
   "function": "Sociology, economics, and history", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Free University of Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Diplom-Soziologe", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Free University of Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotion, Dr. sc. pol.", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation (venia legendi, sociology)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Research Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": "Department of Sociology", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Research Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": " International Institute of Management", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Science Centre Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Marburg"
  }, 
  {
   "function": "University of Marburg", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": " Department of Sociology", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Full Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Department of Social Sciences", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Trier"
  }, 
  {
   "function": "Research Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Department of Industrial Relations", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "London School of Economics"
  }, 
  {
   "function": "Research fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Department of Sociology ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Stanford University"
  }, 
  {
   "function": "Jean-Monnet-Fellowship", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "European University Institute, Florence"
  }, 
  {
   "function": "Member of the American Sociological Association", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Research fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Columbia University, New York "
  }, 
  {
   "function": "Research fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Haas School of Business", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of California, Berkeley "
  }, 
  {
   "function": "Research fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Center for European Studies", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Harvard University "
  }, 
  {
   "function": "member of the Selection Committee of the Thyssen Award", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Thyssen Award"
  }, 
  {
   "function": "Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Award ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Thyssen Foundation (best German article in the social sciences)"
  }, 
  {
   "function": "Award ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Thyssen Foundation (best German article in the social sciences)"
  }, 
  {
   "function": "Teaching excellence award", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "sociology", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.uni-trier.de/index.php?id=13227&L=0", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Trier"
  }
 ], 
 "Petermann, Franz": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Diplom ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Gast-Professur", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "TU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gast-Professur", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Professur ", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": "Intervention und Evaluation ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhl ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Klinische Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Klinische Psychologie und Rehabilitation", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.zkpr.uni-bremen.de/zentrum/hochschullehrer/prof-dr-franz-petermann/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }
 ], 
 "Heitmeyer, Wilhelm": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcnder und Direktor", 
   "span": {
    "to": "2013", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung \u2013 IKG\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
   "sofis_id": 20208, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Senior Research Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Senior Research Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }
 ], 
 "Tyrell, Hartmann": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t in M\u00fcnster "
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "Theorie und Geschichte der Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Herausgeber ", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Zeitschrift f\u00fcr Soziologie"
  }
 ], 
 "Horkheimer, Max": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1922", 
    "from": "1919"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1922", 
    "from": "1919"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1922", 
    "from": "1919"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1922"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1925", 
    "from": "1922"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1925"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Privatdozent", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1926"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Ordinarius", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1930"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Mitbegr\u00fcnder des Instituts f\u00fcr Sozialforschung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1931"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 1796, 
   "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung an der Universit\u00fc\u00e4t Frankfurt "
  }, 
  {
   "function": "Direktor Institut f\u00fcr Sozialforschung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1931"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
   }, 
   "source": "Lemo - Lebendiges Museum Online", 
   "sofis_id": 1796, 
   "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung an der Universit\u00fc\u00e4t Frankfurt "
  }, 
  {
   "function": "Errichtung des Instituts f\u00fcr Sozialforschung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1934"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New York", 
    "name": "Columbia University New York"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 659, 
   "activity": "Columbia University"
  }, 
  {
   "function": "Erneute Ernennung zum Ordinarius", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1949"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Rektor der Universit\u00e4t", 
   "span": {
    "to": "1953", 
    "from": "1951"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Gastvorlesungen ", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Chicago", 
    "name": "University of Chicago"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3270, 
   "activity": "Universit\u00e4t Chicago"
  }, 
  {
   "function": "Emeritierung ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1959"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }
 ], 
 "Hirschauer, Stefan": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Redakteur und Herausgeber", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Hochschulassistent", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Centre de Sociologie de l'innovation"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 727140, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Ithaca", 
    "name": "Cornell University Ithaca"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 9834, 
   "activity": "Cornell University"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3336, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher DFG-Forschergruppe", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 9494, 
   "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft "
  }, 
  {
   "function": "Paul Lazarsfeld Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Universit\u00e4t Wien"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3351, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }
 ], 
 "Adorno, Theodor W.": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1921"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": " Universit\u00e4t Frankfurt "
  }, 
  {
   "function": "Dissertation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1924"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": " Universit\u00e4t Frankfurt "
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1931"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": " Universit\u00e4t Frankfurt "
  }, 
  {
   "function": "Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1933"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Institut f\u00fcr Sozialforschung, USA"
  }, 
  {
   "function": "Aufbaustudium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1925"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "bei Eduard Steuermann"
  }, 
  {
   "function": "Eintritt in die Redaktion der musikalischen Avantgarde-Zeitschrift Anbruch ", 
   "span": {
    "to": "1931", 
    "from": "1928"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Avantgarde-Zeitschrift Anbruch"
  }, 
  {
   "function": "Beginn Habilitationsschrift", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1928"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Frankfurter Universit\u00e4t "
  }, 
  {
   "function": "Zweite Habilitationsschrift", 
   "span": {
    "to": "1931", 
    "from": "1929"
   }, 
   "institution_l2": "bei ev. Theologen Paul Tillich", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Frankfurter Universit\u00e4t "
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent", 
   "span": {
    "to": "1933", 
    "from": "1931"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Frankfurter Universit\u00e4t "
  }, 
  {
   "function": "advanced student", 
   "span": {
    "to": "1937", 
    "from": "1934"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Oxford", 
    "name": "University of Oxford"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 10088, 
   "activity": "Merton College in Oxford"
  }, 
  {
   "function": "Mitarbeiter des Princeton Radio Research Projects", 
   "span": {
    "to": "1953", 
    "from": "1938"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New York", 
    "name": "Columbia University New York"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 659, 
   "activity": " ? Columbia University"
  }, 
  {
   "function": "Mitarbeiter an Horkheimers Institute of Social Research", 
   "span": {
    "to": "1953", 
    "from": "1938"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New York", 
    "name": "Columbia University New York"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 659, 
   "activity": " ? Columbia University"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsprojekt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1944"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berkeley", 
    "name": "University of California Berkeley"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3269, 
   "activity": "University of Berkeley und  Institute of Social Research"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsdirektor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1952"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Hacker Psychiatric Foundation"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung Horkheimers", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1949"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Au\u00dferordentlicher Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1953"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Stellvertretender Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1951"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "(wiederer\u00f6ffnete) Institut f\u00fcr Sozialforschung"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie "
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 9611, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie "
  }
 ], 
 "Gei\u00dfler, Rainer": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel "
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Pau"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Universit\u00e4t Basel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3296, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Assistent Allemand", 
   "span": {
    "to": "1962", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Pau"
  }, 
  {
   "function": "Staatsexamen Lehramt f\u00fcr Gymnasium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Universit\u00e4t Basel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3296, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Staatsexamen Lehramt f\u00fcr Gymnasium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel "
  }, 
  {
   "function": "Dr. phil. ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Universit\u00e4t Basel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3296, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Helmut-Schmidt-Universit\u00e4t - Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3304, 
   "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Universit\u00e4t Siegen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3358, 
   "activity": "Universit\u00e4t Siegen"
  }, 
  {
   "function": "Prodekan    ", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Universit\u00e4t Siegen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3358, 
   "activity": "Universit\u00e4t Siegen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Universit\u00e4t Siegen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3358, 
   "activity": "Universit\u00e4t Siegen"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Vancouver", 
    "name": "University of British Columbia Vancouver"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3268, 
   "activity": "University of British Columbia"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Universit\u00e4t Siegen"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Siegen", 
   "sofis_id": 3358, 
   "activity": "Universit\u00e4t Siegen"
  }
 ], 
 "Rehberg, Karl-Siegbert": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Oberrat", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Hochschullehrer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender des Satzungs-Konventes der RWTH", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leiden", 
    "name": "Leiden University"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 2742, 
   "activity": "Rijksuniversiteitte Leiden"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher der Sektion Kultursoziologie", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Graz", 
    "name": "Sektion Kultursoziologie"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 70484, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- Essen"
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcndungsprofessor", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 12262, 
   "activity": "TU Dresden"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 12262, 
   "activity": "TU Dresden"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Vorstandes", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 9611, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS- "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Rom", 
    "name": "University of Rome \"La Sapienza\""
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3248, 
   "activity": "Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\""
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 14846, 
   "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessuren im Sonderprogramm \"Professori di fama internazionale\" ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trento", 
    "name": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 15457, 
   "activity": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 14846, 
   "activity": "\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\""
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender des Vorstandes", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 9611, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Lausanne", 
    "name": "Universit\u00e9 de Lausanne"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3257, 
   "activity": "Universit\u00e9 de Lausanne"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Universit\u00e4t Basel"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3296, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Universit\u00e4t Basel"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 3296, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Leiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Dresden International University GmbH"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 29877, 
   "activity": "Dresden School of Culture in der Dresden International University "
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Seniorprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
   }, 
   "source": "TU Dresden", 
   "sofis_id": 12262, 
   "activity": "TU Dresden"
  }, 
  {
   "function": "Inhaber Forschungsprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 12262, 
   "activity": "TU Dresden"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Weimar", 
    "name": "Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 20778, 
   "activity": "Universit\u00e4t Weimar"
  }
 ], 
 "Habermas, J\u00fcrgen": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1949"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1950"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3354, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1954", 
    "from": "1951"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsassistenz ", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1956"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 1796, 
   "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung in Frankfurt am Main"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3338, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Au\u00dferordentlicher Professor", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Heidelberg", 
    "name": "Universit\u00e4t Heidelberg"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3324, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Professor ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Max-Planck-Institut zur Erforschung der Lebensbedingungen der wissenschaftlich-technischen Welt, Starnberg, Bayern"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften, M\u00fcnchen, Bayern"
  }, 
  {
   "function": "Honorarprofessor", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Professor ", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Philosophie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "FB 08 Philosophie und Geschichtswissenschaften"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 21263, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }
 ], 
 "Helsper, Werner": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 3338, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Gie\u00dfen", 
    "name": "Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 3320, 
   "activity": "Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Wiss. Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 26398, 
   "activity": "Universit\u00e4t/Gesamthochschule Essen"
  }, 
  {
   "function": "Wiss. Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "DFG-Forschungsprojekt \"Zum Selbstbild Jugendlicher in Schule und Subkultur\"", 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 26398, 
   "activity": "Universit\u00e4t/Gesamthochschule Essen"
  }, 
  {
   "function": "Wiss. Mitarbeiter ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": " Forschungs- und Ausstellungsprojekt \"Land der Hoffnung - Land der Krise: Jugendkulturen im Ruhrgebiet von 1900 bis 1987", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Institut f\u00fcr Jugendforschung (Essen)"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 3338, 
   "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg "
  }, 
  {
   "function": "Wiss. Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften, Abteilung Sozialisation/Bildungssoziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 8797, 
   "activity": "Johann-Wolfgang-von-Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt a.M"
  }, 
  {
   "function": "Gastdozent ", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Erziehungswissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Halle", 
    "name": "Philosophische Fakult\u00e4t III Erziehungswissenschaften\nUniversit\u00e4t Halle-Wittenberg"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 30957, 
   "activity": "P\u00e4d. Hochschule Halle-K\u00f6then/Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Erziehungswissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl f\u00fcr Erziehungswissenschaft, Allgemeine Didaktik\r\nFak. f\u00fcr Bildungswissenschaften"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 31930, 
   "activity": "Universit\u00e4t/Gesamthochschule Essen"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Leiter ", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Schulforschung und Fragen der Lehrerbildung (ZSL)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Halle", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Schul- und Bildungsforschung \u2013 ZSB\r\nMartin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 18964, 
   "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": "Erziehungswissenschaft Schwerpunkt Schulp\u00e4dagogik ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Arbeitsgruppe Schulp\u00e4dagogik\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 727069, 
   "activity": "Johannes-Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophischen Fakult\u00e4t III - Erziehungswissenschaften ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Halle", 
    "name": "Philosophische Fakult\u00e4t III Erziehungswissenschaften\r\nUniversit\u00e4t Halle-Wittenberg"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 30957, 
   "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "\"Zentrum f\u00fcr Schulforschung und Fragen der Lehrerbildung\" (ZSL) ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Halle", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Schul- und Bildungsforschung \u2013 ZSB\r\nMartin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
   }, 
   "source": "https://forschung-sachsen-anhalt.de/pl/helsper-69521", 
   "sofis_id": 18964, 
   "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
  }
 ], 
 "Wetterer, Angelika": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg i. B."
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftliche T\u00e4tigkeit ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "\u00bbGesellschaft f\u00fcr sozialwissenschaftliche Forschung in der Medizin\u00ab in Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftliche T\u00e4tigkeit ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg "
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "\u00bbZentrum f\u00fcr Berufs- und Hochschulforschung\u00ab", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "\u00bbInterdisziplin\u00e4re Arbeitsgruppe Frauenforschung\u00ab ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftliche Koordinatorin", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "\u00bbMarie-Jahoda-Gastprofessur f\u00fcr Internationale Frauenforschung\u00ab", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum "
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": " Fach Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragte ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg "
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragte ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragte ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hannover"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragte ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragte ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragte ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Linz"
  }, 
  {
   "function": "Professur f\u00fcr \u00bbFrauenforschung mit dem Schwerpunkt Qualifikation und Beruf\u00ab", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Dortmund"
  }, 
  {
   "function": "Aigner-Rollett-Gastprofessorin", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Aigner-Rollett-Gastprofessorin", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Graz"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur f\u00fcr Feministische Theorie", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "soziologisches Institut", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Ruhestand", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://soziologie.uni-graz.at/de/geschlechtersoziologie/team/ehemalige-mitarbeiterinnen/angelika-wetterer-pensioniert/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "D\u00f6rre, Klaus": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."
  }, 
  {
   "function": "Diplom ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Institut f\u00fcr Jugendforschung und Jugendkultur e.V. Frankfurt/M."
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."
  }, 
  {
   "function": "Erstellung der Dissertation", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg/L."
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Soziologischen Forschungsinstitut G\u00f6ttingen (SOFI)"
  }, 
  {
   "function": "Hochschulassistent ", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Jena"
  }, 
  {
   "function": "Erziehungsurlaub", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor ", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Forschungsinstituts Arbeit, Bildung, Partizipation/Institut ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": " Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": " Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Ruf ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung ", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Jena"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Arbeits-, Industrie-und Wirtschaftssoziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Friedrich-Schiller Universit\u00e4t Jena"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher", 
   "span": {
    "to": "2013", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Jenaer Zentrums f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Gesellschaftsforschung (JenZiG)"
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Institut f\u00fcr Soziologie"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " DFG KollegforscherInnengruppe \"Landnahme, Beschleunigung, Aktivierung. Dynamik und (De-)Stabilisierung moderner Wachstumsgesellschaften\""
  }, 
  {
   "function": "Herausgeber ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2017"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Berliner Journal f\u00fcr Soziologie"
  }, 
  {
   "function": "Herausgeber ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2018"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.soziologie.uni-jena.de/KlausDoerre.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Global Dialogue"
  }
 ], 
 "Nassehi\t, Armin": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hagen", 
    "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 1098, 
   "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Stipendiat der Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Promotion, Titel: Die Zeit der Gesellschaft. Auf dem Weg zu einer soziologischen Theorie der Zeit.\"", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation, Thema: Die Deportation als biographisches Ereignis. Eine biographieanalytische Untersuchung.\"", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "FernUniversit\u00e4t Hagen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Oberassistent und Privatdozent", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretungen", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretungen", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professor und Inhaber des Lehrstuhls", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl I", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Nassehi"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 23539, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Instituts f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 8390, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Departments f\u00fcr Soziologie und Kommunikationswissenschaft", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 8390, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Prodekan der Sozialwissenschaftlichen Fakult\u00e4t", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 8390, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Stellv. gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand des Humanwissenschaftlichen Zentrums", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Humanwissenschaftliches Zentrum"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 31998, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Direktor des Instituts f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "LMU M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 8390, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }
 ], 
 "Spinner, Kaspar H.": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich "
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Diplompr\u00fcfung f\u00fcr das h\u00f6here Lehramt (= Gymnasiallehrer)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Assistent ", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": "Germanistik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve"
  }, 
  {
   "function": "Assistenzprofessor ", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": "Germanistik Schwerpunkt Literaturdidaktik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Professor (H2) ", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": "Germanistik/Literaturdidaktik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Professor", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": "P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "P\u00e4dagogischen Hochschule Rheinland, Abt. Aachen, ab 1980 integriert als P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t in die RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Professor", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": "Inhaber des Lehrstuhls ", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "Didaktik der Deutschen Sprache und Literatur", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Augsburg"
  }, 
  {
   "function": "Emeritierung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Augsburg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "Kraus, Christian": [
  {
   "function": null, 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Person nicht identifizierbar", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "Menzel\t, Wolfgang": [
  {
   "function": null, 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": null, 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "Neidhardt, Friedhelm": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel "
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bloomington, USA"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Buenos Aires", 
    "name": "Universidad de Ciencias Empresariales y Sociales"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 728258, 
   "activity": "Universi\u00e4t Buenos Aires"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1958"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel "
  }, 
  {
   "function": "Fulbright-Stipendiat", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1958"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bloomington, USA"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1963", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1962"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitationsstipendium", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Buenos Aires", 
    "name": "Universidad de Ciencias Empresariales y Sociales"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 728258, 
   "activity": "Universi\u00e4t Buenos Aires"
  }, 
  {
   "function": "Habilitationsstipendium", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Santiago de Chile", 
    "name": "Pontificia Universidad Catolica de Chile Santiago de Chile"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 11828, 
   "activity": "Universit\u00e4t Santiago de Chile"
  }, 
  {
   "function": "Habilitationsstipendium", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Lima"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professor  ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Rektor", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Professor  ", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan ", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Professor  ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender des Kuratoriums", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "GESIS - Leibniz-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 69256, 
   "activity": "GESIS K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Sonderprofessur", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Direktor     ", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"
  }, 
  {
   "function": "Pr\u00e4sident", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"
  }
 ], 
 "Meuser\t, Michael": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 727388, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Koblenz", 
    "name": "Hochschule Koblenz"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 20827, 
   "activity": "Erziehungswissenschaftliche Hochschule Koblenz"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "P\u00e4dagogische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 727388, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": "EMPAS", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "EMPAS Institut f\u00fcr Empirische und Angewandte Soziologie"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 10734, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Sozialwissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "FB 08 Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 14817, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung Professur", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie und empirische Sozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Fach Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie, insb. empirische Sozialforschung"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 26864, 
   "activity": "Universit\u00e4t Gesamthochschule Siegen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": "Essener Kolleg f\u00fcr Geschlechterforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Essener Kolleg f\u00fcr Geschlechterforschung"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 21354, 
   "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie und empirische Sozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Fach Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie, insb. empirische Sozialforschung"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 26864, 
   "activity": "Universit\u00e4t Gesamthochschule Siegen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 8579, 
   "activity": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Universit\u00e4t Basel"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 3296, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "St. Gallen", 
    "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 18203, 
   "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Luzern", 
    "name": "Universit\u00e4t Luzern"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 19647, 
   "activity": "Universit\u00e4t Luzern"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie der Geschlechterforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie der Geschlechterverh\u00e4ltnisse"
   }, 
   "source": "Lebenslauf: http://www.geschlechterdynamik.tu-dortmund.de/w_meuser.htm", 
   "sofis_id": 32172, 
   "activity": "Universit\u00e4t Dortmund"
  }
 ], 
 "Scheuch, Erwin K.": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Stipendium - Fulbright - Programm", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1951"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Connecticut"
  }, 
  {
   "function": "Graduate Assistant", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Clark University"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1953"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Assistent  ", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1953"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1956"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Rockefeller-Foundation-Post-Doc-Aufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1959"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "mehrere amerikanische Universit\u00e4ten"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "?"
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1962"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }
 ], 
 "Olk, Thomas": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bonn "
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich P\u00e4dagogik, Fachgruppe\r\nSozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik, AG 8\r\n(Sozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik)", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": " Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld "
  }, 
  {
   "function": "Vertretung der C3-Professur \"Geschichte der sozialen Arbeit\"", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich 4", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher ", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Forschungsschwerpunktes Jugendforschung"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr P\u00e4dagogik ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": " Zentrum f\u00fcr Sozialpolitik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": " FB 1 (Philosophie, Psychologie, P\u00e4dagogik)", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "C4-Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Sozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "P\u00e4dagogischen Hochschule Halle"
  }, 
  {
   "function": "Inhaber des Lehrstuhls (C4)", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": " Fachbereich Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "Kommission \"Sozialp\u00e4dagogik\"", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft (DGfE)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Verein \"Kommission zur Erforschung des politischen und sozialen Wandels der neuen Bundesl\u00e4nder\" (KSPW)"
  }, 
  {
   "function": "Vorstand", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": "Sektion \"Sozialpolitik\" ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie"
  }, 
  {
   "function": "Projektbeirat", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": " 2.; 3. und 4. Welle des Freiwilligensurveys in Deutschland", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend "
  }, 
  {
   "function": "Sachverst\u00e4ndiges Mitglied", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": " \"Zukunft des B\u00fcrgerschaftlichen Engagements\"", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Enquete-Kommission des  Deutschen Bundestages"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied /Sprecher", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Internationales Forschungsnetzwerks \"Childrens` Welfare\" ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Rahmen der EU-gef\u00f6rderten COST-Aktion A 19"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Beirats ", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Institut f\u00fcr Entwicklungsplanung und Strukturforschung Hannover (IES)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Bundesnetzwerks B\u00fcrgerschaftliches Engagement (BBE)"
  }, 
  {
   "function": "Vorstandsvorsitzender ", 
   "span": {
    "to": "2013", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Stiftung B\u00fcrger f\u00fcr B\u00fcrger"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender des Kuratoriums", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Stiftung B\u00fcrger f\u00fcr B\u00fcrger"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender des Sprecherrats", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bundesnetzwerks B\u00fcrgerschaftliches Engagement (BBE)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Beirats", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Projekt \"mitWirkung! - St\u00e4rkung der Kinder- und Jugendbeteiligung\" ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bertelsmann Stiftung "
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Expertenbeirates", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Projekt \"Jung bewegt\" ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bertelsmann Stiftung"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Beirats", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": " \"Kompetenznachweis Lernen im sozialen Umfeld\"", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsches Jugendinstituts"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des \"B\u00fcndnisses f\u00fcr Demokratie und Toleranz\"    Gegen Extremismus und Gewalt\" ", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": " \"B\u00fcndniss f\u00fcr Demokratie und Toleranz\"    Gegen Extremismus und Gewalt\" ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bundesministeriums des Innern und des Bundesministeriums der Justiz"
  }, 
  {
   "function": "Vertrauensdozent ", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Beirates \"Selbstorganisation \u00e4lterer Menschen\" (S\u00c4M)", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": " \"Selbstorganisation \u00e4lterer Menschen\" (S\u00c4M)", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Frauen, Senioren, Familie und Jugend "
  }, 
  {
   "function": "Expertenbeirats des Programms \"Aktiv im Alter\"", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": " Programm \"Aktiv im Alter\"", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bundesministerium f\u00fcr Frauen, Senioren, Familie und Jugend "
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bundesjugendkuratorium (BJK)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Expertengruppe zum Bertelsmann-Preis 2007 \"Soziales Engagement als Bildungsziel\""
  }, 
  {
   "function": "Experte ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bertelsmann-B\u00fcrgerForum Soziale Marktwirtschaft"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Unabh\u00e4ngigen Sachverst\u00e4ndigenkommission", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": "Sachverst\u00e4ndigenkommission zur Erstellung des 14. Kinder- und Jugendberichtes", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Sachverst\u00e4ndigenkommission der Bunderregierung"
  }, 
  {
   "function": "Fachbeirat ", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://paedagogik.uni-halle.de/arbeitsbereich/emeriti/olk/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Anlauf- und Beratungsstelle \"Fonds DDR-Heimerziehung\" Sachsen-Anhalt"
  }
 ], 
 "Butterwegge, Christoph": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3301, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3301, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3301, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Akademie f\u00fcr Arbeit und Politik an der Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 12058, 
   "activity": "Akademie f\u00fcr Arbeit und Politik "
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Forschungs- und Bildungsst\u00e4tte f\u00fcr die Geschichte der Arbeiterbewegung im Lande Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Duisburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Duisburg"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 26395, 
   "activity": "Universit\u00e4t Duisburg"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erfurt", 
    "name": "Universit\u00e4t Erfurt"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 21229, 
   "activity": "PH Erfurt"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Hochschule Bremen"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 1518, 
   "activity": "Fachhochschule Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Fulda", 
    "name": "Hochschule Fulda"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 1062, 
   "activity": "Fachhochschule Fulda"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Magdeburg", 
    "name": "Hochschule Magdeburg-Stendal"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 18103, 
   "activity": "Fachhochschule Magdeburg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Universit\u00e4t Bremen"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3303, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bremische Stiftung f\u00fcr R\u00fcstungskonversion und Friedensforschung"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung einer C-3-Professur", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Sozialwesen", 
   "institution_l1": {
    "city": "Potsdam", 
    "name": "FB Sozialwesen"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 18053, 
   "activity": "FH Potsdam"
  }, 
  {
   "function": "C-4-Professur", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor ", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": "Vergleichende Politikwissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Forschungsinstitut f\u00fcr Politische Wissenschaft und Europ\u00e4ische Fragen Lehrstuhl f\u00fcr Vergleichende Politikwissenschaft"
   }, 
   "source": "Eigene Website: http://www.christophbutterwegge.de/index.php", 
   "sofis_id": 24643, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }
 ], 
 "Baethge, Martin": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t der Geistes- und Staatswissenschaften", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "TU Hannover"
  }, 
  {
   "function": " Lehrstuhl \u201eAllgemeine Soziologie mit dem Schwerpunkten Bildungs- und Berufssoziologie, Soziologische Methodenlehre\u201c", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": " Lehrstuhl \u201eAllgemeine Soziologie mit dem Schwerpunkten Bildungs- und Berufssoziologie, Soziologische Methodenlehre\u201c", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Soziologisches Forschungsinstituts G\u00f6ttingen (SOFI)"
  }, 
  {
   "function": "Professur \u201eSoziologie \u2013 mit den Schwerpunkten Industrie-, Bildungs- und Jugendsoziologie\u201c", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Professur \u201eSoziologie \u2013 mit den Schwerpunkten Industrie-, Bildungs- und Jugendsoziologie\u201c", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitz ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Expertengruppe \u201eLernen \u2013 ein Leben lang\u201c ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "FORUM BILDUNG"
  }, 
  {
   "function": " Mitglied im wissenschaftlichen Beirat ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": " Mitglied im wissenschaftlichen Beirat ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung"
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftlicher Beirat", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "wissenschaftliches Zentrums f\u00fcr Berufs- und Hochschulforschung \u2013 WZI", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Pr\u00e4sident ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Soziologischen Forschungsinstituts G\u00f6ttingen (SOFI)"
  }, 
  {
   "function": "verstorben", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2018"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.sofi-goettingen.de/nc/personen/detail/name/martin-baethge/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "Schroer, Markus": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "1. Staatsexamen", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsstudiengang", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsabschlussstipendium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter (1/2 BAT IIa)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Dr. phil", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 8978, 
   "activity": "LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Darmstadt", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3190, 
   "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Privatdozenten (PD)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Darmstadt", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3190, 
   "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt"
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Darmstadt", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3190, 
   "activity": "Universit\u00e4t Darmstadt"
  }, 
  {
   "function": "Heisenberg-Stipendiat der Deutschen Forschungsgemeinschaft", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 9494, 
   "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft "
  }, 
  {
   "function": "Vertretung der Professur ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Staatswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Erfurt", 
    "name": "Staatswissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 22590, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erfurt"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung der Professur ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3338, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Basel", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 8809, 
   "activity": "Universit\u00e4t Basel"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 727140, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kassel", 
    "name": "Universit\u00e4t Kassel"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 1308, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel "
  }, 
  {
   "function": "Prodekan", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kassel", 
    "name": "FB 05 Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 9195, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel "
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 3338, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Prodekan", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften und Philosophie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 8803, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften und Philosophie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften und Philosophie"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Marburg", 
   "sofis_id": 8803, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }
 ], 
 "Schimank , Uwe": [
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Forscher", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 2461, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Gastforscher", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Canberra", 
    "name": "The Australian National University Canberra"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 10026, 
   "activity": "Australian National University, Canberra"
  }, 
  {
   "function": "Gastforscher", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "SciencesPo - Centre de Sociologie des Organisations"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 725948, 
   "activity": "Centre de Sociologie des Organisations (CSO-CNRS), Paris"
  }, 
  {
   "function": "Professor (C4)", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Sociology", 
   "institution_l1": {
    "city": "Hagen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\nFak. f\u00fcr Kultur- und Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 20701, 
   "activity": "FernUniversit\u00e4t in Hagen"
  }, 
  {
   "function": "Professor (W3)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie mit dem Schwerpunkt Soziologische Theorie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Soziologische Theorie\nFB 08 Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 69949, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Gastforscher ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": "Forschungsgruppe \u201ePostwachstumsgesellschaften\u201c", 
   "institution_l1": {
    "city": "Jena", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Kolleg Postwachstumsgesellschaften\r\nFak. f\u00fcr Sozial- und Verhaltenswissenschaften"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 72824, 
   "activity": "Universit\u00e4t Jena"
  }, 
  {
   "function": "Gastforscher ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Uppsala", 
    "name": "Uppsala University"
   }, 
   "source": "http://www.socium.uni-bremen.de/ueber-das-socium/mitglieder/uwe-schimank/lebenslauf/de/", 
   "sofis_id": 11512, 
   "activity": "Universit\u00e4t Uppsala"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Vertretungsprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Vertretungsprofessur", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "D\u00fcsseldorf", 
    "name": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 725814, 
   "activity": "Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Hagen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFak. f\u00fcr Kultur- und Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 20701, 
   "activity": "FernUniversit\u00e4t in Hagen"
  }, 
  {
   "function": "Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 2461, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung (K\u00f6ln)"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologische Theorie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Soziologische Theorie\r\nFB 08 Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 69949, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bremen"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied  ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 16511, 
   "activity": " Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"
  }
 ], 
 "Schmidt, Peter": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "
  }, 
  {
   "function": "Forschungsassistent", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Projektleiter", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3593, 
   "activity": "Zetrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": "Professur f\u00fcr Sozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Gie\u00dfen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Professur f\u00fcr Empirische Sozialforschung"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 726016, 
   "activity": "Universit\u00e4t Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Leiter", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 3593, 
   "activity": "Zetrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
  }, 
  {
   "function": "Codirector", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Moskau", 
    "name": "National Research University Higher School of Economics"
   }, 
   "source": "Uni Gie\u00dfen", 
   "sofis_id": 727344, 
   "activity": "National Research University Higher School of Economics in Moskau"
  }
 ], 
 "Badura, Bernhard": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Oldenburg", 
    "name": "Carl von Ossietzky Universit\u00e4t Oldenburg"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3341, 
   "activity": "Universit\u00e4t Oldenburg"
  }, 
  {
   "function": "Lehrt\u00e4tigkeit", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Graz", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Graz"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3194, 
   "activity": "Universit\u00e4t Graz"
  }, 
  {
   "function": "Lehrt\u00e4tigkeit", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3354, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Professor und Leiter des Instituts", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3192, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Leiter", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }
 ], 
 "L\u00fcck, Helmut Ekkehart": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Erstberufung auf eine Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Duisburg"
  }, 
  {
   "function": "Leitung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
  }, 
  {
   "function": "Mitgr\u00fcnder ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Kultur- und Sozialwissenschaften ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Kurt Lewin Instituts f\u00fcr Psychologie"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcnder ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": "Psychologiegeschichtlichen Forschungsarchivs (PGFA)", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
  }, 
  {
   "function": "Emeritierung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.beck-shop.de/Prof-em-Dr-Helmut-E-Lueck/trefferliste.aspx?action=author&author=31931037", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
  }
 ], 
 "Friedrichs, J\u00fcrgen": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1969", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcnder und Leiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Professor und Inhaber des Lehrstuhls", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Springer", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Director of Research Institute", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "Uni K\u00f6ln", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Utrecht", 
    "name": "Utrecht University"
   }, 
   "source": "Uni K\u00f6ln", 
   "sofis_id": 19936, 
   "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"
  }, 
  {
   "function": "Director of Institute of Applied Science", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "Uni K\u00f6ln", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Antwerpen", 
    "name": "University of Antwerp"
   }, 
   "source": "Uni K\u00f6ln", 
   "sofis_id": 19455, 
   "activity": "Universit\u00e4t Antwerpen"
  }
 ], 
 "Oevermann, Ulrich": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Heidelberg", 
    "name": "Universit\u00e4t Heidelberg"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3324, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1966", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Assistent", 
   "span": {
    "to": "1966", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Projekt f\u00fcr Bildungsforschung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Honorarprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Professor  ", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Grundlagen der Gesellschaftswissenschaften ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Institut f\u00fcr Grundlagen der Gesellschaftswissenschaften Professur f\u00fcr Soziologie und Sozialpsychologie, insb. Bildungssoziologie"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Bielefeld", 
   "sofis_id": 26813, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Niklas-Luhmann-Gastprofessur ", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "wikipedia", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }
 ], 
 "Prenzel, Manfred": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "M.A.", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Staatsinstitut f\u00fcr Fr\u00fchp\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 25246, 
   "activity": "Staatsinstitut f\u00fcr Fr\u00fchp\u00e4dagogik"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3842, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3842, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat a.Z.", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3842, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3842, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Oberrat a.Z.", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3842, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung Lehrstuhl", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Unterrichtsforschung und Weiterbildung"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 18616, 
   "activity": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat auf Lebenszeit", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3842, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t P\u00e4dagogische Psychologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Regensburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Psychologie Lehrstuhl f\u00fcr Psychologie 06 P\u00e4dagogische Psychologie und Medienpsychologie"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 24850, 
   "activity": "Universit\u00e4t Regensburg"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel Abt. Erziehungswissenschaft, P\u00e4dagogisch-Psychologische Methodenlehre"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 301, 
   "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Fribourg", 
    "name": "Universit\u00e4t Fribourg"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 9436, 
   "activity": "Universit\u00e4t Fribourg"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 1678, 
   "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Klagenfurt", 
    "name": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3317, 
   "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3354, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Neurowissenschaften und Lernen", 
   "institution_l1": {
    "city": "Ulm", 
    "name": "Transferzentrum f\u00fcr Neurowissenschaften und Lernen"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 31249, 
   "activity": "Universit\u00e4t Ulm"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Flensburg", 
    "name": "Europa-Universit\u00e4t Flensburg"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 2675, 
   "activity": "Universit\u00e4t Flensburg"
  }, 
  {
   "function": "Susanne Klatten-Stiftungslehrstuhl", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Susanne Klatten-Stiftungslehrstuhl f\u00fcr Empirische Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 69991, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "TUM School of Education"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 69990, 
   "activity": "TUM School of Education"
  }, 
  {
   "function": "Vorstandsvorsitzender ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr internationale Bildungsvergleichsstudien e.V. an der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 727582, 
   "activity": "Zentrum f\u00fcr internationale Bildungsvergleichsstudien"
  }, 
  {
   "function": "Pr\u00e4sident", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesellschaft f\u00fcr empirische Bildungsforschung"
  }
 ], 
 "Rauschenbach, Thomas": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Diplompr\u00fcfung ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft I", 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 8647, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft ", 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 8647, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Professor und Lehrstuhlinhaber", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t 12 \"Erziehungswissenschaft und Soziologie\" ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Fak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 23942, 
   "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund"
  }, 
  {
   "function": "Leiter ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": "\"Arbeitsstelle f\u00fcr Kinder- und Jugendhilfestatistik\"", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Forschungsverbund Deutsches Jugendinstitut - Universit\u00e4t Dortmund Dortmunder Arbeitsstelle Kinder- und Jugendhilfestatistik -akjstat- \u2013 akjstat\r\nFak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 25630, 
   "activity": " TU Dortmund"
  }, 
  {
   "function": "Vorstandsvorsitzender und Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V."
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 885, 
   "activity": "Deutsches Jugendinstituts e.V."
  }, 
  {
   "function": "Leiter ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Forschungsverbund Deutsches Jugendinstitut - Universit\u00e4t Dortmund\r\nFak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie"
   }, 
   "source": "Deutsches Jugendinstitut", 
   "sofis_id": 28350, 
   "activity": "Forschungsverbund DJI/TU Dortmund"
  }
 ], 
 "Staub-Bernasconi, Silvia": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Winterthur", 
    "name": "Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 22137, 
   "activity": " Schule f\u00fcr Soziale Arbeit in Z\u00fcrich (heutige Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften \u2013 Departement Soziale Arbeit)"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "USA (Minnesota, Minneapolis, New York)"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Dozentin", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Winterthur", 
    "name": "Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 22137, 
   "activity": " Schule f\u00fcr Soziale Arbeit in Z\u00fcrich (heutige Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften \u2013 Departement Soziale Arbeit)"
  }, 
  {
   "function": "Professorin ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3192, 
   "activity": " Technischen Universit\u00e4t Berlin"
  }
 ], 
 "Sauer, Michael": [
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Hannover"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Geschichtsredakteur ", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Friedrich Verlag"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": " Didaktik der Geschichte", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender ", 
   "span": {
    "to": "2015", 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Konferenz f\u00fcr Geschichtsdidaktik (Verband der Geschichtsdidaktikerinnen und Geschichtsdidaktiker Deutschlands)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Ausschuss", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Verband der Historiker und Historikerinnen Deutschlands"
  }, 
  {
   "function": "Herausgeber ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fachzeitschrift Geschichte in Wissenschaft und Unterricht"
  }, 
  {
   "function": "Herausgeber ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fachzeitschrift Geschichte lernen"
  }, 
  {
   "function": "Herausgeber ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Klett Verlag"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "Wissenschaftlichen Beirat der Reihe \"Seminar Geschichte\"", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "de Gruyter/Oldenbourg"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Kuratorium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "Kuratorium ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Henning von Burgsdorff-Stiftung zur F\u00f6rderung des Geschichtsunterrichts in Niedersachsen"
  }, 
  {
   "function": " Mitglied im Vorstand", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "\"Zentrum f\u00fcr empirische Unterrichts- und Schulforschung\" (ZeUS)"
  }
 ], 
 "Rucht, Dieter": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": " Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": " Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": "Geschwister-Scholl-Institut f\u00fcr politische Wissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Geschwister-Scholl-Institut f\u00fcr Politikwissenschaft\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", 
   "sofis_id": 5764, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Stipendium", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Stipendium", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris "
  }, 
  {
   "function": "Wiss. Angestellter ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": "Sonderforschungsbereich 101 und 333 ", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "http://www.polsoz.fu-berlin.de/soziologie/arbeitsbereiche/wzb-z/hochschullehrer/rucht.html", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretung ", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "John F. Kennedy-Institut f\u00fcr Nordamerikastudien", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "John-F.-Kennedy-Institut f\u00fcr Nordamerikastudien\r\nFreie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 12100, 
   "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Professur (Institutional Chair)", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Canterbury", 
    "name": "University of Kent at Canterbury"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 12812, 
   "activity": "University of Kent at Canterbury"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Honorarprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nFB Politik- und Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 21975, 
   "activity": " Freien Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Leiter ", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Arbeitsgruppe \"Politische \u00d6ffentlichkeit und Mobilisierung\"", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"
  }, 
  {
   "function": "Ko-Leiter ", 
   "span": {
    "to": "2011", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Forschungsgruppe Zivilgesellschaft, Citizenship und politische Mobilisierung in Europa", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung"
  }
 ], 
 "Honneth, Axel": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Columbia University", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bochum", 
    "name": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
   }, 
   "source": "Columbia University", 
   "sofis_id": 3301, 
   "activity": "Ruhr-Universit\u00e4t Bochum"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Columbia University", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsstipendium", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Hochschulassistent", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Columbia University", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "1990", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Theodor-Heuss-Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New York", 
    "name": "New School for Social Research New York"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 10684, 
   "activity": "New School for Social Research, New York"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "2011", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung des Spinoza-Lehrstuhls", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Amsterdam", 
    "name": "University of Amsterdam"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 3262, 
   "activity": "University Amsterdam"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2011", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Institut f\u00fcr Sozialforschung -IfS- an der Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 1796, 
   "activity": "Institut f\u00fcr Sozialforschung an der Universit\u00fc\u00e4t Frankfurt "
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New York", 
    "name": "Columbia University New York"
   }, 
   "source": "IfS", 
   "sofis_id": 659, 
   "activity": "Columbia University"
  }
 ], 
 "Liebau, Eckart": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kassel", 
    "name": "Universit\u00e4t Kassel"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 1308, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Mitarbeit", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Heisenberg-Stipendiat der Deutschen Forschungsgmeinschaft", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Inhaber des Lehrstuhls ", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl II", 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl P\u00e4dagogik II"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 9064, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Vorstand", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl II", 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl P\u00e4dagogik II"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 9064, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3309, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3309, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Leiter ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3309, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Inhaber des Lehrstuhls", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik Lehrstuhl II", 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Institut f\u00fcr P\u00e4dagogik UNESCO-Lehrstuhl f\u00fcr Kulturelle Bildung"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 726664, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender  ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen", 
   "sofis_id": 3309, 
   "activity": "Universit\u00e4t Erlangen"
  }
 ], 
 "Diekmann, Andreas": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Postgraduate Studies ", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Research Assistent", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Summersemester", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Ann Arbor", 
    "name": "University of Michigan"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 9913, 
   "activity": "University of Michigan"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Teaching and Researching Assistent", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Assistant Professor", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 1721, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"
  }, 
  {
   "function": "Guestlecturer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Erlangen", 
    "name": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3309, 
   "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg "
  }, 
  {
   "function": "Guestlecturer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Strafrecht Abt. Kriminologie"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 2455, 
   "activity": "Max-Planck Institute of Crimonology"
  }, 
  {
   "function": "Assistant Professor", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Guestlecturer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 1721, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"
  }, 
  {
   "function": "Scientific Director", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analysen"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3593, 
   "activity": "ZUMA Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Groningen", 
    "name": "University of Groningen"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12681, 
   "activity": "Universit\u00e4t Groningen"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Utrecht", 
    "name": "Utrecht University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 19936, 
   "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1990", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Statstik und Methodenlehre", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Statistik und sozialwissenschaftliche Methodenlehre"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 16322, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 1721, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern "
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Netherlands Institut for Avandced Studies (NIAS Summerschool)"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Jugendhilfe und Familienrecht"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Universit\u00e4t Wien"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3351, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Groningen", 
    "name": "University of Groningen"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12681, 
   "activity": "Universit\u00e4t Groningen"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Utrecht", 
    "name": "Utrecht University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 19936, 
   "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Universit\u00e4t Wien"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3351, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stockholm", 
    "name": "Stockholm University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12443, 
   "activity": "Universit\u00e4t Stockholm"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stockholm", 
    "name": "Stockholm University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12443, 
   "activity": "Universit\u00e4t Stockholm"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Saarbr\u00fccken", 
    "name": "Universit\u00e4t des Saarlandes"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3345, 
   "activity": "Universit\u00e4t des Saarlands"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Tartu", 
    "name": "University of Tartu"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 25348, 
   "activity": "University of Tartu"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2016", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 937, 
   "activity": "ETH Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Reinhard-Wippler Guest Professorship", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Utrecht", 
    "name": "Utrecht University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 19936, 
   "activity": "Universit\u00e4t Utrecht"
  }, 
  {
   "function": "Academic Visitor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Oxford", 
    "name": "Nuffield College"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12646, 
   "activity": "Nuffield College"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Niznij Novgorod, Russia"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Niznij Novgorod, Russia"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Hochschule Liechtenstein, Vaduz"
  }, 
  {
   "function": "Academic Visitor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Oxford", 
    "name": "Nuffield College"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12646, 
   "activity": "Nuffield College"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "China", 
    "name": "Xiamen University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 72491, 
   "activity": "University Xiamen"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "China", 
    "name": "Xiamen University"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 72491, 
   "activity": "University Xiamen"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kassel", 
    "name": "Universit\u00e4t Kassel"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 1308, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern "
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kassel", 
    "name": "Universit\u00e4t Kassel"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 1308, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kassel "
  }, 
  {
   "function": "Professor em.; ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2016"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 937, 
   "activity": "ETH Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Guestprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2017"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern "
  }, 
  {
   "function": "Lecturer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2017"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 937, 
   "activity": "ETH Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Lecturer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2017"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern "
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "2018", 
    "from": "2017"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "ETH Z\u00fcrich", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg Berlin"
  }
 ], 
 "Solga, Heike": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsstudium", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Fulbright-Stipendium", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stanford", 
    "name": "Stanford University"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 10388, 
   "activity": "Stanford University"
  }, 
  {
   "function": "Master of Arts", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stanford", 
    "name": "Stanford University"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 10388, 
   "activity": "Stanford University"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialforschung Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsstipendium", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 727328, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Dr. phil", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 727328, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 727328, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Leiterin", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 727328, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 937, 
   "activity": "ETH Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3354, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessorin und Visiting Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New Haven", 
    "name": "Yale University"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3552, 
   "activity": "Yale University "
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 12929, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "
  }, 
  {
   "function": "Kommissarische Leiterin ", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 31491, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Direktorin", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologisches Forschungsinstitut", 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Soziologisches Forschungsinstitut G\u00f6ttingen e.V. an der Georg-August-Universit\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 2899, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen "
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Direktorin", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH Schwerpunkt Bildung, Arbeit und Lebenschancen Abt. Ausbildung und Arbeitsmarkt"
   }, 
   "source": "Uni G\u00f6ttingen", 
   "sofis_id": 31491, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum Berlin"
  }, 
  {
   "function": "PI", 
   "span": {
    "to": "2013", 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 3295, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"
  }, 
  {
   "function": "PI", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Leibniz-Institut f\u00fcr Bildungsverl\u00e4ufe e.V. an der Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 70800, 
   "activity": "Leibniz-Institut f\u00fcr Bildungsverl\u00e4ufe"
  }, 
  {
   "function": "DIW Research Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Deutsches Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung -DIW Berlin-"
   }, 
   "source": "WZB", 
   "sofis_id": 879, 
   "activity": "DIW Berlin"
  }
 ], 
 "Frey, Dieter": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Dissertation", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": " Sonderforschungsbereich 24", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Habilitationsstipendiat", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": "(Betreuer\r\nProf. Dr. Martin Irle und Prof.Dr. Hans Albert", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Deutsche Forschungsgemeinschaft"
  }, 
  {
   "function": "C3-Professor f\u00fcr Psychologie", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "C4-Professor f\u00fcr Psychologie", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "C4-Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": " Fakult\u00e4t 11 ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": "Department Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Leiter ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bayerische Elite-Akademie"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Herausgeberkreises", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Reihe Die Einheit der Gesell-schaftswissenschaften. Studien in den Grenzbereichen der Wirtschafts- und Sozialwissenschaften"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift Psychologische Rundschau (mit den Pro-fessoren Prinz, Baumann, Todt)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Editorial Board", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "European Journal of Social Psychology"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Wissenschaftlichen Beirates", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Verlag Urban & Schwar-zenberg bzw. der Psychologie Verlags Union"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Editorial Board", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Sozialpsychologie"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Editorial Board", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift Psychomed"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Editorial Board", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Journals Social Justice Research"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Editorial Board", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Journal of Applied Psychology"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Wissenschaftlichen Beirates", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Huber Verlags (Bern)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Herausgeber-Beirates", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Politische und poli-otrope Psychologie"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Herausgeber-Beirates", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Gesundheitspsycho-logie"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Enzyklop\u00e4die f\u00fcr Psychologie (zusammen mit den Professoren Weinert, Prinz, Kuhl, Bierbaumer, Schneider)"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Sozialpsychologie"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Herausgeber", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Sozialpsychologie"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Editorial Board", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift Justice"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "International Journal of Applied Psychology"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Journal of Psychology"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Sprechergruppe", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Arbeitsgruppe Sozialpsychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Gutachterjury zur Verleihung eines Jungwissenschaftlerpreises in Sozialpsychologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Jungwissenschaftlerpreis in Sozialpsychologie (mit den Professoren Scherer und Bierhoff)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Gutachterjury zur Verleihung eines Jungwissenschaftlerpreises in Sozialpsychologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Jungwissenschaftlerpreis in Sozialpsychologie (mit den Professoren Stroebe und Graumann)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Fakult\u00e4tskonvents", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender der Kommission zur F\u00f6rderung des wissenschaftlichen Nachwuch-ses (Graduiertenstipendien)", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Akademischen Senat", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": "Akademischer Senat", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Auswahlkomitees", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "36. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Fachgutachter", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
  }, 
  {
   "function": "Inhaber der Theodor-Heuss-Professur", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "Graduate Faculty of Social and Political Science", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "New School for Social Research in New York"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied im Vorstand", 
   "span": {
    "to": "1990", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie"
  }, 
  {
   "function": "Organisation des 37. Kongresses", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied in der Senatskommission \"Forschung und Wissenstransfer\"", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Wissenschaftlichen Beirats", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Interdisziplin\u00e4re Forschung (ZIF)", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Auswahlkomitees", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "38. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Trier"
  }, 
  {
   "function": "Gutachter der Koordinierungs- und Abwicklungsstelle f\u00fcr die Institute und Einrichtungen", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "ehemaligen Akademie der Wissenschaften der DDR (KAI - AdW)"
  }, 
  {
   "function": "Stellvertretender Fachausschussvorsitzender", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Fach Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Senat f\u00fcr Umweltforschung", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Auswahlkomitees", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "39. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie in Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Vorbereitungskomitees", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "40. Kongress der Deutschen Gesell-schaft f\u00fcr Psychologie in M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bayerische Akademie der Wissenschaften"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des wissenschaftlichen Beirats", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender des wissenschaftlichen Beirats", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Konflikt- und Gewaltforschung", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Deutscher Psychologie Preistr\u00e4ger 1998", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t 11 \u2013 Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LUDWIG-MAXIMILIANS-UNIVERSIT\u00c4T, M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Evaluationskommission zur Beurteilung der Psychologie", 
   "span": {
    "to": "2001", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Berliner Hochschulen"
  }, 
  {
   "function": "Vergleichender Evaluator von sechs sozialwissenschaftlichen Max-Planck-Instituten", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Expertenkommission \u201eBetriebliche Gesundheitspolitik", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bertelsmann-Stiftung und Hans B\u00f6ckler Stiftung"
  }, 
  {
   "function": "F\u00f6rderung von vier DFG-Forschungsprojekten", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Sonderforschungsbereich \u00fcber experimentelle Untersuchungen zur Dissonanztheorie und zur Theorie der kognitiven Kontrolle", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber Genesung nach schweren Unf\u00e4llen", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber Genesung nach Krankheiten", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber Genesung nach H\u00fcftoperationen", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt (Einzelantragsverfahren) \u00fcber den \"Knew it all along-Effekt\" (\"Ich wu\u00dfte es schon immer-Effekt\")", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "Akademiejahr (Forschungsfreijahr), finanziert durch die VW-Stiftung", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Forschungsprojekt \u00fcber die Immunschw\u00e4chekrankheit AIDS", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "finanziert durch das Sozialministerium des Landes Schleswig-Holstein"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche und Informationsverarbeitung bei Gruppen-entscheidungen", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche bei Entscheidungen", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Psychologische S\u00e4ttigung", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche bei vorl\u00e4ufigen Entscheidungen im Rahmen der Forschergruppe \u201cWissen und Handeln\u201d (Sprecher Frey, Mandl, von Rosenstiel)", 
   "span": {
    "to": "2001", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Gruppenprozesse (mit Schulz-Hardt)", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Escalation of commitment / Determinanten (mit Schulz-Hardt)", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Hidden Profile (mit Schulz-Hardt)", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Einf\u00fchrung Euro (mit Jonas)", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Bundestagswahl (mit Greitemeyer)", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Effekte prozeduraler Gerechtigkeit (Fairness) und Innovation (mit Jonas, Maier, Streicher)", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Auswirkungen von Belohnung und Bestrafung (mit Greitemeyer)", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Urteilsverzerrung bei Preisvergleichen (mit Greitemeyer)", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Informationssuche bei Entscheidungen (mit Jonas)", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Computerspiele und Aggression (mit Fischer)", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Zivilcourage (mit Fischer)", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsprojekt (RHI) \u00fcber soziale Marktwirtschaft (mit Kaminski)", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "RHI"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber F\u00fchrungsstile (mit Peus)", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsprojekt \u00fcber Euro (mit Kaminski)", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Pr\u00e4ferenzen (mit Greitemeyer)", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Kundenbeschwerden (mit Traut-Mattausch)", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Reformbereitschaft bei B\u00fcrgern (mit Traut-Mattausch)", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Terrorismus (mit Greitemeyer, Fischer, K\u00f6ppl)", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "Stellvertretender Sprecher", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": "SFB 24", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Fakult\u00e4tskonvents", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Akademischen Senats", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": "Akademischer Senat", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Fachbereichs", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU, M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Psychologie und P\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU, M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Senatskommission f\u00fcr Theorie-/Praxis-Transfer", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "Senatskommission f\u00fcr Theorie-/Praxis-Transfer", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU, M\u00fcnchen"
  }
 ], 
 "Keupp, Heiner": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Erlangen"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitierung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Professor f\u00fcr Sozial- und Gemeindepsychologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heiner_Keupp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }
 ], 
 "Nagel, Ulrike": [
  {
   "function": "Professorin", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Magdeburg", 
    "name": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Magdeburg", 
   "sofis_id": 15397, 
   "activity": "Otto-von-Guericke Universit\u00e4t Magdeburg"
  }, 
  {
   "function": "Dozentin", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Karlshochschule", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Karlshochschule International University"
  }
 ], 
 "Krappmann, Lothar": [
  {
   "function": "Dr. phil. in Soziologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.mpib-berlin.mpg.de/de/mitarbeiter/lothar-krappmann", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Honorarprofessor f\u00fcr Soziologie der Erziehung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie der Erziehung", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.mpib-berlin.mpg.de/de/mitarbeiter/lothar-krappmann", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }
 ], 
 "Scharpf, Fritz": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Fulbright Stipendium ", 
   "span": {
    "to": "1956", 
    "from": "1955"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New Haven", 
    "name": "Yale University"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3552, 
   "activity": "Yale University "
  }, 
  {
   "function": "Erstes Juristisches Staatsexamen", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1959"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Studienaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1961", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New Haven", 
    "name": "Yale University"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3552, 
   "activity": "Yale University "
  }, 
  {
   "function": "Zweites juristisches Staatsexamen und Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Assistant Professor", 
   "span": {
    "to": "1966", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "New Haven", 
    "name": "Yale University"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3552, 
   "activity": "Yale University "
  }, 
  {
   "function": "Visiting Assistant Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Chicago", 
    "name": "University of Chicago"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3270, 
   "activity": "University of Chicago"
  }, 
  {
   "function": "Habilitationsstipendium der deutschen Forschungsgemeinschaft", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Ordinarius", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Forschungsprofessur", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 2461, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschug"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stanford", 
    "name": "Stanford University"
   }, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": 10388, 
   "activity": "Stanford University"
  }, 
  {
   "function": "Jean Monnet Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": "Robert-Schuman Center", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Europ\u00e4isches Hochschulinstitut Florenz"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Robert-Schuman Center", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Europ\u00e4isches Hochschulinstitut Florenz"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Institut d'\u00c9tudes Politiques"
  }
 ], 
 "Baumert, J\u00fcrgen": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Georg\u2010\nAugust\u2010Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Albert\u2010Ludwigs\u2010Universit\u00e4t Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Hamburg", 
    "name": "Universit\u00e4t Hamburg"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3322, 
   "activity": "Universit\u00e4t\nHamburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Eberhard Karls\u2010Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Altertumskunde", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3192, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin\u00a0\u00a0"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Eberhard Karls\u2010Universit\u00e4t\nT\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1969", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Altertumskunde", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3192, 
   "activity": "Technische\r\nUniversit\u00e4t Berlin\u00a0"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "W\u00fcrzburg", 
    "name": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3353, 
   "activity": "Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg (W\u00fcrzburg)"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Freien Universit\u00e4t Berlin", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": "Seminar f\u00fcr klassische Philologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "W\u00fcrzburg", 
    "name": "Institut f\u00fcr Deutsche Philologie Abt. Didaktik der Deutschen Sprache und Literatur\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t I Historische, Philologische, Kultur- und Geographische Wissenschaft"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 6062, 
   "activity": "Universit\u00e4t\r\nW\u00fcrzburg\u00a0\u00a0"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Institut f\u00fcr Bildungsforschung in\nBerlin\u00a0"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin\u00a0"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Institut f\u00fcr Bildungsforschung in\r\nBerlin\u00a0\u00a0"
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Apl. Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Honorarprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Humboldt\u2010Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Honorarprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 3330, 
   "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender und Stellvertretender Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": "\u201cArbeitsgruppe f\u00fcr Empirische\r\nP\u00e4dagogische Forschung\u201c (AEPF)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft e.V."
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 25808, 
   "activity": "Deutschen Gesellschaft f\u00fcr\nErziehungswissenschaft"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Erziehungswissenschaftliche Abteilung des Leibniz\u2010Instituts f\u00fcr die\r\nP\u00e4dagogik der Naturwissenschaften (IPN)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik -IPN- an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel Abt. Erziehungswissenschaft"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 1682, 
   "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t in Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Unterrichtswissenschaft"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Leibniz\u2010Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der\r\nNaturwissenschaften (IPN)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kiel", 
    "name": "Leibniz-Institut f\u00fcr die P\u00e4dagogik der Naturwissenschaften und Mathematik -IPN- an der Christian-Albrechts-Universit\u00e4t zu Kiel Abt. Erziehungswissenschaft"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 1682, 
   "activity": "Christian\u2010Albrechts\u2010Universit\u00e4t in Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Zeitschrift f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Freistaat Bayern Bayerisches Staatsministerium f\u00fcr Bildung und Kultus, Wissenschaft und Kunst Elitenetzwerk Bayern"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 662, 
   "activity": "Gutachterkommission \u201eElitenetzwerk Bayern\u201d"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": " Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Vorstandsmitglied", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Qualit\u00e4tsentwicklung im Bildungswesen (IQB)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Humboldt-Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 12708, 
   "activity": "Einrichtung der L\u00e4nder der Bundesrepublik Deutschland an der Humboldt\u2010\nUniversit\u00e4t in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Expertenkommission zur Begutachtung der Lehrerausbildung in\nNordrhein\u2010Westfalen"
  }, 
  {
   "function": "Vizepr\u00e4sident", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Max-Planck-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften e.V."
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2450, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Gesellschaft"
  }, 
  {
   "function": "Direktor emeritus", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Einer der Leiter", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": "Projekt \u201eSchulleistungen\u201d", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max\u2010Planck\u2010Institut f\u00fcr\r\nBildungsforschung in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Deutscher Leiter der ersten PISA\u2010Studie\u00a0\u00a0", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "PISA (Programme for International Student Assessment)"
   }, 
   "source": "http://www.leopoldina.org/fileadmin/redaktion/Mitglieder/CV_Baumert_Juergen.pdf", 
   "sofis_id": 20000961, 
   "activity": "PISA\u2010Studie\u00a0\u00a0"
  }
 ], 
 "Hurrelmann , Klaus": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie \u2013 IfS\r\nFB 06 Erziehungswissenschaft und Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 8735, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 8656, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berkeley", 
    "name": "University of California Berkeley"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3269, 
   "activity": "Universit\u00e4t UC Berkeley"
  }, 
  {
   "function": "Forschungs- und Lehrassistent", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Forschungs- und Lehrassistent", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": " Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 8592, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Universit\u00e4t Duisburg-Essen Campus Essen"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 26398, 
   "activity": "Universit\u00e4t Essen"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Erziehungswissenschaft\r\nUniversit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 9239, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher / Direktor", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": "DFG-Sonderforschungsbereich 227 \u201ePr\u00e4vention und Intervention im Kindes- und Jugendalter\u201d", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 9494, 
   "activity": "DFG"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": " Department of Sociology", 
   "institution_l1": {
    "city": "New York", 
    "name": "New York University"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 15166, 
   "activity": " New York University, New York, USA"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "WHO Collaborating Center for Child and Adolescent Health Promotion", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcndungsdekan / Founding Dean", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften / School of Public Health", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Bev\u00f6lkerungsforschung und Sozialpolitik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "School of Public Health", 
   "institution_l1": {
    "city": "Los Angeles", 
    "name": "University of California Los Angeles"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3285, 
   "activity": "University of California, Los Angeles, USA"
  }, 
  {
   "function": "Dekan / Dean", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Arbeitsgruppe 6 Versorgungsforschung und Pflegewissenschaft", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Gesundheitswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Senior Professor of Public Health and Education", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Public Health and Education", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Hertie School of Governance GmbH"
   }, 
   "source": "Uni Bielefeld", 
   "sofis_id": 29971, 
   "activity": "Hertie School of Governance, Berlin"
  }
 ], 
 "Brosius, Hans-Bernd": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Philosophisches Seminar\r\nFB 08 Geschichte, Philosophie"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 8942, 
   "activity": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Projektmitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Publizistik\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 9267, 
   "activity": "Johannes GutenbergUniversit\u00e4t\nMainz"
  }, 
  {
   "function": "Hochschulassistent", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Publizistik\r\nFB 02 Sozialwissenschaften, Medien und Sport"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 9267, 
   "activity": "Johannes\r\nGutenberg-Universit\u00e4t Mainz\r"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich 12 Sozialwissenschaften ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 3336, 
   "activity": "Johannes\nGutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Kommunikationswissenschaft und Medienforschung \u2013 IfKW\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 6361, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft (DGPuK)", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft e.V."
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 23308, 
   "activity": "Vorsitzender der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft (DGPuK)"
  }, 
  {
   "function": "Leitung", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Medien Institut Ludwigshafen, eine Einrichtung der angewandten Medienforschung"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni M\u00fcnchen", 
   "sofis_id": 8390, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }
 ], 
 "Arnold, Rolf": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Heidelberg", 
    "name": "Universit\u00e4t Heidelberg"
   }, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": 3324, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Mitarbeiter internationale Erwachsenenbildungseinrichtung", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Erziehungs- und Sozialwissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Hagen", 
    "name": "Fernuniversit\u00e4t Hagen"
   }, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": 1098, 
   "activity": "Fern-Universit\u00e4t Hagen"
  }, 
  {
   "function": " Ruf an die Universit\u00e4t Kaiserslautern", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhls f\u00fcr P\u00e4dagogik, insbesondere Berufs- und Erwachsenenp\u00e4dagogik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kaiserslautern", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern"
   }, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": 3328, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kaiserslautern"
  }, 
  {
   "function": "Aufbau und Leitung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Zentrum f\u00fcr Fernstudien und Universit\u00e4re Weiterbildung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kaiserslautern", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern"
   }, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": 3328, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kaiserslautern"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Direktor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Distance Independant Studies Center (DISC)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Kaiserslautern", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Kaiserslautern"
   }, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": 3328, 
   "activity": "Universit\u00e4t Kaiserslautern"
  }, 
  {
   "function": "Ehrendoktorw\u00fcrde ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2017"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.sowi.uni-kl.de/berufs-und-erwachsenenpaedagogik/team/arnold/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universitatea de Vest in Temeswar (Rum\u00e4nien)"
  }
 ], 
 "Becker, Rolf": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsstipendiat", 
   "span": {
    "to": "1990", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "(Projektbereich: \u201eLebensverl\u00e4ufe und gesellschaftliche\nEntwicklung\u201c", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max-Planck-Gesellschaft und des\nMax-Planck-Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Promotion/Rigorosum", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Studentische Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Methoden der empirischen\r\nSozialforschung und angewandte Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Methoden der empirischen Sozialforschung\r\nFak. f\u00fcr Sozialwissenschaften"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 7417, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Teilprojekt: \u201eSoziale\r\nDienstleistungen als Beruf\u201c des Sonderforschungsbereichs 3\r\n(\u201eMikroanalytische Grundlagen der Gesellschaftspolitik\u201c)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt am Main"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Teilprojekt: \u201eSoziale\nDienstleistungen als Beruf\u201c des Sonderforschungsbereichs 3\n(\u201eMikroanalytische Grundlagen der Gesellschaftspolitik\u201c)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Promotionsstipendiat", 
   "span": {
    "to": "1990", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": "Forschungsbereich: \u201eBildung, Arbeit und gesellschaftliche\nEntwicklung\u201c", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max-Planck-Gesellschaft und des\nMax-Planck-Instituts f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Forschungsstipendiat", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Projektdurchf\u00fchrung: \u201eBerufsverlauf und\r\nberufliche Weiterbildung (Weiterbildungsverhalten von\r\nM\u00e4nnern und Frauen in drei Geburtskohorten)\u201c", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Berliner Max-Planck-Institut f\u00fcr\r\nBildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": " Berliner Max-Planck-Institut\r\nf\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Stellvertretender Projektleiter", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Projekt \u201eSocial and Economic Integration and the Aging of\nMiddle-Aged and Older Immigrants and In-Migrants to Israel\nand the Federal Republic of Germany, 1945-1980\u201c "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter (Hochschulassistent)", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr\r\nSozialwissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Neubiberg", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Staats- und Sozialwissenschaften\r\nUniversit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 9278, 
   "activity": "Universit\u00e4t der Bundeswehr M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Hochschulassistent", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 12330, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden "
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent und Oberassistent", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 12330, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung des C 3-Lehrstuhls f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": "Seminar f\u00fcr\r\nSoziologie der Philosophischen Fakult\u00e4t ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Institut f\u00fcr Politische Wissenschaft und Soziologie -IPWS- Abt. Soziologie\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 8784, 
   "activity": "Rheinischen Friedrich-Wilhelm-Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung der C 3-Professur ", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": "Empirische Sozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Chemnitz", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Chemnitz"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 12792, 
   "activity": "Technischen Universit\u00e4t Chemnitz"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Bildungssoziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Bildungssoziologie \u2013 ABS\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak."
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 30485, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung Bildungssoziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Bildungssoziologie \u2013 ABS\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak."
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 30485, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Senator", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 30484, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Vizedekan", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 30484, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Dekan ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Philosophisch-humanwissenschaftliche Fak.\r\nUniversit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 30484, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2013", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr\r\nErziehungswissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft \u2013 IfE\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak."
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 30634, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Kommissarischer Direktor", 
   "span": {
    "to": "2011", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Didaktik am\r\nInstitut f\u00fcr Erziehungswissenschaf", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft Abt. Didaktik\r\nPhilosophisch-humanwissenschaftliche Fak."
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 71443, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Gastwissenschaftler", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Brookdale Institute for Gerontology, Jerusalem (Israel)"
  }, 
  {
   "function": "Gastwissenschaftler", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 2458, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung, Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gastwissenschaftler", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "Nationales Bildungspanel (NEPS)\r\n\r\n"
   }, 
   "source": "Uni Bern", 
   "sofis_id": 20150039, 
   "activity": " Nationalen Bildungspanel (NEPS), Bamberg"
  }
 ], 
 "Buechler, Paul": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "finde keine Daten", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Hannover"
  }
 ], 
 "Mayntz, Renate": [
  {
   "function": "B.A.", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1950"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wellesley College (USA)"
  }, 
  {
   "function": "Dr. phil.", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1953"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "UNESCO-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften zu K\u00f6ln", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1953"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "UNESCO-Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1957"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Fellowship ", 
   "span": {
    "to": "1959", 
    "from": "1958"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Rockefeller Foundation"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Assistant Professor", 
   "span": {
    "to": "1960", 
    "from": "1959"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Columbia University, New York"
  }, 
  {
   "function": "Privatdozent (Di\u00e4tendozentur) und a.o. Professor", 
   "span": {
    "to": "1965", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Edinburgh"
  }, 
  {
   "function": "Ordinarius f\u00fcr Soziologie ", 
   "span": {
    "to": "1971", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "FLASCO (Facultad Latino-americana de Ciencias Sociales, Santiago de Chile"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Deutschen Bildungsrates", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutscher Bildungsrat"
  }, 
  {
   "function": "Theodor-Heuss-Lehrstuhl ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "New School for Social Research in New York"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Studienkommission", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Studienkommission f\u00fcr die Reform des \u00f6ffentlichen Dienstrechts"
  }, 
  {
   "function": "Ordinarius f\u00fcr Organisationssoziologie", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Hochschule f\u00fcr Verwaltungswissenschaften, Speyer"
  }, 
  {
   "function": "Ordinarius f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln "
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Senats", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Deutsche Forschungsgemeinschaft"
  }, 
  {
   "function": "Ehrenpromotion zum Dr. h.c", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Uppsala"
  }, 
  {
   "function": "Ehrendoktor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Paris X - Nanterre "
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcndungsdirektor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung, K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Honorarprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Emeritierung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Preis der Schader-Stiftung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Schader-Stiftung, Darmstadt"
  }, 
  {
   "function": "Ehrenpromotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Europ\u00e4isches Hochschulinstituts in Florenz"
  }, 
  {
   "function": "Wahl zum Ausw\u00e4rtigen Mitglied", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " American Academy of Arts and Sciences"
  }, 
  {
   "function": "Bielefelder Wissenschaftspreis", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bielefelder Wissenschaftspreis, gemeinsam mit Fritz W. Scharpf"
  }, 
  {
   "function": "Preis der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS) f\u00fcr ein herausragendes wissenschaftliches Lebenswerk", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)"
  }, 
  {
   "function": "Ernst Hellmut Vits-Preis der Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t zu M\u00fcnster e.V.", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t zu M\u00fcnster e.V."
  }, 
  {
   "function": "25-j\u00e4hrige Mitgliedschaft in der Max-Planck-Gesellschaft", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Max-Planck-Gesellschaft"
  }, 
  {
   "function": "Innovationspreis des Landes NRW", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Land NRW"
  }, 
  {
   "function": "Verdienstorden des Landes NRW", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.mpifg.de/people/rm/lebenslauf_de.asp", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Land NRW"
  }
 ], 
 "Stichweh, Rudolf": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Forschung f\u00fcr Dissertation", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsstipendiant", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Fritz Thyssen Stiftung"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 1277, 
   "activity": "Fritz Thyssen Stiftung K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsstipendiant", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 2461, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Gesellschaftsforschung K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsstipendiant", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Maison des Sciences de l'Homme, Paris"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 727329, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr euop\u00e4ische Rechtsgeschichte "
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung eines Lehrstuhls", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung eines Lehrstuhls", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Vergleichende Kultursoziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt an der Oder", 
    "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Vergleichende Kultursoziologie"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 14132, 
   "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina in Frankfurt an der Oder"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": "2001", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professeur invit\u00e9", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales "
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 24000, 
   "activity": "Institut f\u00fcr Weltgesellschaft der Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 727140, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher des Graduiertenkollegs", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Graduiertenkolleg der Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "International Graduate School in Sociology"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 31383, 
   "activity": "\"International Graduate School in Sociology\", Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Luzern", 
    "name": "Soziologisches Seminar"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 26437, 
   "activity": "Universit\u00e4t Luzern"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Rektor der Universit\u00e4t", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Luzern", 
    "name": "Universit\u00e4t Luzern"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 19647, 
   "activity": "Universit\u00e4t Luzern"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 14721, 
   "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt in Wien"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Fak. f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung und Fortbildung Standort Wien"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 14721, 
   "activity": "Universit\u00e4t Klagenfurt in Wien"
  }, 
  {
   "function": "Alexander von Humboldt-Lecturer", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Nijmegen", 
    "name": "Radboud University Nijmegen"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3263, 
   "activity": "Radboud-University Nijmegen, Niederlande"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Professor", 
   "span": {
    "to": "2011", 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Princeton", 
    "name": "Princeton University"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 2624, 
   "activity": "Princeton University"
  }, 
  {
   "function": "St\u00e4ndiger Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Luzern", 
    "name": "Soziologisches Seminar"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 26437, 
   "activity": "Universit\u00e4t Luzern"
  }, 
  {
   "function": "Dahrendorf-Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": "Forum Internationale Wissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Forum Internationale Wissenschaft"
   }, 
   "source": "Uni Bonn", 
   "sofis_id": 725936, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }
 ], 
 "Klieme, Eckhard": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Studienstiftung des deutschen Volkes e.V."
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3160, 
   "activity": "Studienstiftung des deutschen Volkes"
  }, 
  {
   "function": "Lehrbeauftragter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bonn", 
    "name": "Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3302, 
   "activity": "Universit\u00e4t  Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "2001", 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": "Forschungsbereich f\u00fcr Erziehungswissenschaft und Bildungssysteme", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Emeritusgruppe Erziehungswissenschaft und Bildungssysteme"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 14172, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung Bidlungsqualit\u00e4t und Evaluation", 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung Abt. Bildungsqualit\u00e4t und Evaluation"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 725888, 
   "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2008", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 14314, 
   "activity": "Deutsches Institut f\u00fcr Internationale P\u00e4dagogische Forschung"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Los Angeles", 
    "name": "University of California Los Angeles"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 3285, 
   "activity": "University of California"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Stanford", 
    "name": "Stanford University"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 10388, 
   "activity": "Stanford University"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar ", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": "Educational Testing", 
   "institution_l1": {
    "city": "Princeton", 
    "name": "Educational Testing Service Corporate Headquarters"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 726860, 
   "activity": "Princeton University"
  }, 
  {
   "function": "Distinguished Fellow", 
   "span": {
    "to": "2015", 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "Uni Frankfurt", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }
 ], 
 "Br\u00e4hler , Elmar": [
  {
   "function": "Studium der Mathematik und Physik", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Ulm "
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Ernennung zum Honorarprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftliche Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1969"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung Medizinische Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Zentrum f\u00fcr Psychosomatische Medizin in Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung Medizinische Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Zentrum f\u00fcr Psychosomatische Medizin in Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Akademischer Rat bzw. Oberrat", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung Medizinische Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Zentrum f\u00fcr Psychosomatische Medizin in Gie\u00dfen"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur ", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Hochschulsonderprogramm", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Leiter ", 
   "span": {
    "to": "2013", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Abteilung f\u00fcr Medizinische Psychologie und Medizinische Soziologie ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig  "
  }, 
  {
   "function": "Prodekan ", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": "Medizinische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "
  }, 
  {
   "function": "Prodekan ", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": "Medizinische Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "
  }, 
  {
   "function": "Medizinisch-Wissenschaftlicher Leiter ", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Department f\u00fcr Psychische Gesundheit ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "
  }, 
  {
   "function": "Eintritt in den Ruhestand", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Beirat", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DGPFG  "
  }, 
  {
   "function": "Kollegiat ", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": "Fachgebiet Klinische, Differentielle und Diagnostische Psychologie, Medizinische Psychologie  ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " DFG "
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des wissenschaftlichen Beirate", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Sigmund-Freud-Institut"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Hochschulrates", 
   "span": {
    "to": "2015", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig "
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Rates f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsdaten", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://medpsy.uniklinikum-leipzig.de/medpsych.site,postext,mitarbeiter,a_id,4109.html", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Rat f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsdaten"
  }
 ], 
 "Zinnecker, J\u00fcrgen": [
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Siegen", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": null, 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Siegen", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Bildungstechnologisches Zentrum in Wiesbaden"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Marburg", 
    "name": "Philipps-Universit\u00e4t Marburg"
   }, 
   "source": "Uni Siegen", 
   "sofis_id": 3338, 
   "activity": "Universit\u00e4t Marburg"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcndung", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Siegener Zentrum f\u00fcr Kindheits-, Jugend- und Biographieforschung -SiZe-"
   }, 
   "source": "Nachruf: http://www.bildungssoziologie.de/Nachruf%20J%FCrgen%20Zinnecker.pdf", 
   "sofis_id": 23945, 
   "activity": "Siegener Zentrum f\u00fcr Kindheits-, Jugend- und Biographieforschung "
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Siegen", 
    "name": "Universit\u00e4t Siegen"
   }, 
   "source": "Uni Siegen", 
   "sofis_id": 3358, 
   "activity": "Universit\u00e4t Siegen"
  }
 ], 
 "Thiersch, Hans": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent bei Heinrich Roth", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "G\u00f6ttingen", 
    "name": "Georg-August-Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 9292, 
   "activity": "Universit\u00e4t G\u00f6ttingen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1970", 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "PH Kiel"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 8647, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft e.V."
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 25808, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 8647, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Beirat", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Deutsches Jugendinstitut e.V."
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 885, 
   "activity": "Deutsches Jugendinstitut"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 8647, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Dekan", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 3349, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }, 
  {
   "function": "Ehrendoktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Dresden", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
   }, 
   "source": "Hans-Thiersch-Homepage: http://www.hans-thiersch.de/Hans-Thiersch.de/Willkommen.html", 
   "sofis_id": 12262, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t Dresden"
  }, 
  {
   "function": "Ehrendoktor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "L\u00fcneburg", 
    "name": "Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
   }, 
   "source": "Hans-Thiersch-Homepage: http://www.hans-thiersch.de/Hans-Thiersch.de/Willkommen.html", 
   "sofis_id": 1535, 
   "activity": "Universit\u00e4t L\u00fcneburg"
  }, 
  {
   "function": "Direktor", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "T\u00fcbingen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Erziehungswissenschaft"
   }, 
   "source": "Theorien und Theoretiker der Sozialp\u00e4dagogik: https://blog.hslu.ch/theoriensozialpaedagogik/thiersch/", 
   "sofis_id": 8647, 
   "activity": "Universit\u00e4t T\u00fcbingen"
  }
 ], 
 "Hitzler, Ronald": [
  {
   "function": "Redaktionsvolontariat", 
   "span": {
    "to": "1974", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " 'Schwarzw\u00e4lder Bote', Oberndorf a.N."
  }, 
  {
   "function": " Freit\u00e4tiger Publizist", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": " Integriertes Sozialwissenschaftliches Grundstudium", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": " Universit\u00e4t Konstanz "
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz\r"
  }, 
  {
   "function": " Magister Artium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz\r"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t Sozial- und Wirtschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Fak. Sozial- und Wirtschaftswissenschaften \u2013 SoWi\r\nOtto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3867, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": " Fachbereich Philosophie und Sozialwissenschaften I", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin "
  }, 
  {
   "function": " Gepr\u00fcfte wissenschaftliche Hilfskraft", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": " Lehrstuhl 'Kultur,\r\nKommunikation und Methodologie' (Luckmann)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": " Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Arbeitsbereich 'Sozialstruktur der Bundesrepublik Deutschland' ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3295, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bamberg"
  }, 
  {
   "function": " Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": " Forschungsinstitut f\u00fcr Soziologie\r\n(Neidhardt)", 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Forschungsinstitut f\u00fcr Soziologie\r\nWirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 728484, 
   "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": " Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": " Lehrstuhl Soziologie II (Beck)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie II\r\nFak. Sozial- und Wirtschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 7506, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bamberg\r"
  }, 
  {
   "function": " Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": " Lehrstuhl II (Lehrstuhl Beck)des Instituts f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Beck\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 726087, 
   "activity": " LMU M\u00fcnchen "
  }, 
  {
   "function": " Vertreter einer C3-Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 8978, 
   "activity": " LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": " Vertreter des Lehrstuhls II ", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": " Lehrstuhl II (Lehrstuhl Beck)des Instituts f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Beck\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 726087, 
   "activity": " LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": " Vertreter des Lehrstuhls I ", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": " Lehrstuhls I (Lehrstuhl Walter B\u00fchl, Nachfolger Armin Nassehi) am Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie Lehrstuhl Prof. Dr. Nassehi\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 23539, 
   "activity": " LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": " Ruf auf die Professur (C3)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie mit dem Schwerpunkt Methoden der\r\nempirischen Sozialforschung", 
   "institution_l1": {
    "city": "Aachen", 
    "name": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Technische Hochschule Aachen"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 3189, 
   "activity": "RWTH Aachen"
  }, 
  {
   "function": " Professor (C4) f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": " Fachbereich 14\n(Gesellschaftswissenschaften, Philosophie und Theologie)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Fak. 14 Humanwissenschaften und Theologie\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 26960, 
   "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund\n"
  }, 
  {
   "function": " Professor (C4) f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": " Fakult\u00e4t 12 (Erziehungswissenschaft und Soziologie) ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Fak. 12 Erziehungswissenschaft und Soziologie\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 23942, 
   "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund\r"
  }, 
  {
   "function": " Professor (C4) f\u00fcr Allgemeine Soziologie ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": " Fakult\u00e4t 11 (Fakult\u00e4t Wirtschafts- und Sozialwissenschaften)", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Wirtschafts- und Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nTechnische Universit\u00e4t Dortmund"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 9311, 
   "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dortmund\r"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": "Soziologie\r\nan der Kulturwissenschaftlichen Abteilung", 
   "institution_l1": {
    "city": "St. Gallen", 
    "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 18203, 
   "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen\n"
  }, 
  {
   "function": "Otto von Freising-Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": "Otto von Freising-Gastprofessor", 
   "institution_l1": {
    "city": "Eichst\u00e4tt", 
    "name": "Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt"
   }, 
   "source": "http://www.hitzler-soziologie.de/pdf/Lebenslaeufe/Ronald%20Hitzler%20-%20Lebenslauf.pdf", 
   "sofis_id": 26887, 
   "activity": " Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4ttIngolstadt\n"
  }
 ], 
 "Knoblauch\t, Hubert": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1984", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Brighton", 
    "name": "University of Sussex Brighton"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 12537, 
   "activity": "University of Sussex"
  }, 
  {
   "function": "Studentische Hilfskraft ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Assistent", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "St. Gallen", 
    "name": "Universit\u00e4t St. Gallen"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 18203, 
   "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berkeley", 
    "name": "University of California Berkeley"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3269, 
   "activity": "University of Berkeley"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern "
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 937, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Lehrauftrag", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Prag", 
    "name": "Charles University Prague"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 12386, 
   "activity": "Universit\u00e4t Prag"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Heisenberg-Stipendiat", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Nottingham", 
    "name": "University of Nottingham"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 12364, 
   "activity": "University of Nottingham"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "London", 
    "name": "London School of Economics and Political Science"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 10031, 
   "activity": "London School of Economics"
  }, 
  {
   "function": "Senior Research Fellow", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "London", 
    "name": "King's College London"
   }, 
   "source": "Tu Berlin ", 
   "sofis_id": 12783, 
   "activity": "King's College London"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1998"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Wien"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 22470, 
   "activity": "Universit\u00e4t Wien"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Z\u00fcrich", 
    "name": "Eidgen\u00f6ssische Technische Hochschule Z\u00fcrich"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 937, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2002"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "TU Berlin", 
   "sofis_id": 3192, 
   "activity": "Technische Universit\u00e4t Berlin"
  }
 ], 
 "Frey, Dieter  ": [
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": " Sonderforschungsbereich 24", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Mitherausgeber", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "German Journal of Psychology"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Auswahlkomitees zur Vorbereitung des 33. Kongresses der Deut-schen Gesellschaft f\u00fcr Psychologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1882"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychologie"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Theodor-Heuss-Kommission", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Ausw\u00e4rtiges Amt"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied der Senatskommission f\u00fcr Theorie-/Praxis-Transfer", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "DFG-Projekt \u00fcber Escalation of commitment", 
   "span": {
    "to": "2000", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Projekt"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsprojekt (Siemens) \u00fcber Change Management (mit Schweizer)", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Siemens"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Psychologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.psy.lmu.de/soz/personen/leitung/frey/gesamtvita.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "LMU, M\u00fcnchen"
  }
 ], 
 "Luhmann, Niklas": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1949", 
    "from": "1946"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1949"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1961", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": "Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Referent Forschungsinstitut", 
   "span": {
    "to": "1965", 
    "from": "1962"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Speyer", 
    "name": "Deutsche Universit\u00e4t f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 1543, 
   "activity": "Hochschule f\u00fcr Verwaltungswissenschaften Speyer"
  }, 
  {
   "function": "Abteilungsleiter", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": "Sozialforschungsstelle der Universit\u00e4t M\u00fcnster in Dortmund - Nachfolgeinstitution seit 1972: Sozialforschungsstelle Dortmund", 
   "institution_l1": {
    "city": "Dortmund", 
    "name": "Sozialforschungsstelle Dortmund -sfs- Zentrale wissenschaftliche Einrichtung der Technischen Universit\u00e4t Dortmund"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 2321, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster/Dortmund"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung des Lehrstuhls von Theodor W. Adorno", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Graz Lexikon 50 Klassiker der Soziologie (http://agso.uni-graz.at/lexikon/klassiker/goffman/20li.htm)", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }
 ], 
 "Theunissen, Georg": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "P\u00e4dagogische Leitung", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Heilp\u00e4dagogisches Heim Langenfeld"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Katholische Fachhochschule Freiburg Hochschule f\u00fcr Sozialwesen, Religionsp\u00e4dagogik und Pflege"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
   "sofis_id": 2038, 
   "activity": "Katholische Fachhochschule Freiburg"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Halle", 
    "name": "Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
   "sofis_id": 13007, 
   "activity": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Los Angeles", 
    "name": "University of California Los Angeles"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t Halle-Wittenberg", 
   "sofis_id": 3285, 
   "activity": "University of California, Los Angeles"
  }
 ], 
 "M\u00fcnkler, Herfried": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Staatsexamen f\u00fcr das Lehramt an H\u00f6heren Schulen ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Frankfurt am Main", 
    "name": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 3313, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1987", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 8797, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Annahme der Habilitationsschrift und Venia Legendi", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 8797, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung einer Professur", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Gesellschaftswissenschaften", 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "FB 03 Gesellschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 8797, 
   "activity": "Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt"
  }, 
  {
   "function": "Verantwortlicher des Bereichs \"Politische Theorie\" in der Politischen Vierteljahresschrift", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Sprecher", 
   "span": {
    "to": "1997", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": "Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte", 
   "institution_l1": {
    "city": "Augsburg", 
    "name": "Sektion Politische Theorie und Ideengeschichte"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 726110, 
   "activity": "Deutsche Vereinigung f\u00fcr Politische Wissenschaft -DVPW- (Osnabr\u00fcck)"
  }, 
  {
   "function": "Professur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl Theorie der Politik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Institut f\u00fcr Sozialwissenschaften Lehrbereich Theorie der Politik"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 13276, 
   "activity": "Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender der Leitungskommsion zur Marx-Engels-Gesamtausgabe (MEGA)", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 16511, 
   "activity": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)"
  }, 
  {
   "function": "Gastdozentur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Wien", 
    "name": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 1721, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien Wien"
  }, 
  {
   "function": "Sekretar der Sozialwissenschaftlichen Klasse", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 16511, 
   "activity": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)"
  }, 
  {
   "function": "Akademieprofessur", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 16511, 
   "activity": "Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (BBAW)"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung gGmbH"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 8779, 
   "activity": "Wissenschaftszentrum f\u00fcr Sozialwissenschafte Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Carl Friedrich von Siemens Fellow", 
   "span": {
    "to": "2017", 
    "from": "2016"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Carl Friedrich von Siemens Stiftung"
   }, 
   "source": "HU Berlin", 
   "sofis_id": 11034, 
   "activity": "Carl Friedrich von Siemens Stiftung "
  }
 ], 
 "Bourdieu , Pierre": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1954", 
    "from": "1951"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " \u00c9cole normale sup\u00e9rieure (ENS)"
  }, 
  {
   "function": "Dissertation ", 
   "span": {
    "to": "1957", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Gymnasiallehrer", 
   "span": {
    "to": "1955", 
    "from": "1954"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Feldforschung", 
   "span": {
    "to": "1960", 
    "from": "1957"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": "1960", 
    "from": "1957"
   }, 
   "institution_l2": " philosophischen Abteilung", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t von Algier"
  }, 
  {
   "function": "Assistent ", 
   "span": {
    "to": "1961", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": "philosophischen Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "Centre d'histoire sociale du XXe si\u00e8cle\r\nUniversit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 30629, 
   "activity": "Sorbonne"
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1961"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Lille"
  }, 
  {
   "function": "Dozent", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS)"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcnder ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS)"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhl", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": "Lehrstuhl f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Coll\u00e8ge de France"
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": "Centre de sociologie europ\u00e9enne (CSE)", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Coll\u00e8ge de France "
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Paris", 
    "name": "\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 11112, 
   "activity": " \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS)"
  }
 ], 
 "Offe, Claus": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Freien Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Diplom ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Assistent ", 
   "span": {
    "to": "1969", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": "Seminar f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt am Main"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": "Fachbereich Politikwissenschaft ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": "Politikwissenschaft und Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1988"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Universit\u00e4t Bremen "
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": "Politische Soziologie und Sozialpolitik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Humboldt-Universit\u00e4t in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Professorium ", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Hertie School of Governance Berlin"
  }
 ], 
 "Kohli, Martin": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1963", 
    "from": "1962"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Gen\u00e8ve", 
    "name": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3256, 
   "activity": "Universit\u00e4t Genf"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1963"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "K\u00f6ln", 
    "name": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3327, 
   "activity": "Universit\u00e4t K\u00f6ln"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1968", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Lizentiat", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bern", 
    "name": "Universit\u00e4t Bern"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3299, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bern"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "Universit\u00e4t Konstanz"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3332, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Wiss. Assistent", 
   "span": {
    "to": "1977", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": "Fachgruppe Soziologie ", 
   "institution_l1": {
    "city": "Konstanz", 
    "name": "FB Geschichte und Soziologie\r\nGeisteswissenschaftliche Sektion"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 70917, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Professor (AH 5/C 3)", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Member, Institute for Advanced Study", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Institute for Advanced Study", 
   "institution_l1": {
    "city": "Princeton", 
    "name": "Princeton University"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 2624, 
   "activity": "Princeton\n"
  }, 
  {
   "function": "Professor (C 4)", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Cambridge", 
    "name": "Harvard University Cambridge"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 1473, 
   "activity": " Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "aufgel\u00f6st"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Collegium Budapest"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Chapel Hill", 
    "name": "University of North Carolina at Chapel Hill"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3280, 
   "activity": "University of North Carolina, Chapel\nHill\n"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berkeley", 
    "name": "University of California Berkeley"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 3269, 
   "activity": "University of California, Berkeley\n"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2004"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": null, 
    "name": "European University Institute (San Domenico di Fiesole)"
   }, 
   "source": "http://www.eui.eu/Documents/DepartmentsCentres/SPS/Profiles/Kohli/Kohli-Lebenslauf2015.pdf", 
   "sofis_id": 254, 
   "activity": "European University Institute,\nSan Domenico di Fiesole (Florenz)\n"
  }
 ], 
 "Jesse, Eckhard": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1971"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Stipendiat ", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Friedrich-Ebert-Stiftung e.V."
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 23971, 
   "activity": "Friedrich-Ebert-Stiftung"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter ", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trier", 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3348, 
   "activity": " Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Dissertation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trier", 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3348, 
   "activity": " Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Hochschulassistent ", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trier", 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3348, 
   "activity": " Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trier", 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3348, 
   "activity": " Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Hochschuldozent ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trier", 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3348, 
   "activity": " Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Trier", 
    "name": "Universit\u00e4t Trier"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3348, 
   "activity": " Universit\u00e4t Trier"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Potsdam", 
    "name": "Universit\u00e4t Potsdam"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 12013, 
   "activity": "Universit\u00e4t Potsdam"
  }, 
  {
   "function": "Lehrstuhlvertretungen und Gastprofessuren", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mannheim", 
    "name": "Universit\u00e4t Mannheim"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 3337, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": "Professur f\u00fcr Politische Systeme, Politische Institutionen", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " TU Chemnitz"
  }, 
  {
   "function": "Stellvertretender Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": "2007", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Politikwissenschaft"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender ", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Politikwissenschaft"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": " Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "Chemnitz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft\r\nPhilosophische Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "https://www.tu-chemnitz.de/phil/politik/pspi/jesse/jesse.php", 
   "sofis_id": 12355, 
   "activity": "TU Chemnitz"
  }
 ], 
 "Huinink, Johannes": [
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1976"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Diplom", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Fak. f\u00fcr Soziologie"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 8592, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1994", 
    "from": "1986"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung Forschungsbereich Bildung, Arbeit und gesellschaftliche Entwicklung"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 727328, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Leipzig", 
    "name": "Universit\u00e4t Leipzig"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 12411, 
   "activity": "Universit\u00e4t Leipzig"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Rostock", 
    "name": "Universit\u00e4t Rostock"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 12187, 
   "activity": "Universit\u00e4t Rostock"
  }, 
  {
   "function": "Ordentlicher Universit\u00e4tsprofessor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr empirische und angewandte Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "Bremen", 
    "name": "EMPAS Institut f\u00fcr Empirische und Angewandte Soziologie"
   }, 
   "source": "Uni Bremen", 
   "sofis_id": 10734, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bremen"
  }
 ], 
 "Sch\u00fctze, Fritz": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Angestellter", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1980", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": "Department of Social and Behavioral Sciences", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of California, San Francisco"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bielefeld", 
    "name": "Universit\u00e4t Bielefeld"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": 3300, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Universit\u00e4tsprofessor", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Forschungsaufenthalt", 
   "span": {
    "to": "1985", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": "Institute for Advanced Study", 
   "institution_l1": {
    "city": "Princeton", 
    "name": "Princeton University"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Princeton University"
  }, 
  {
   "function": "Zus\u00e4tzlich Zweitmitgliedschaft", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Gesamthochschule Kassel"
  }, 
  {
   "function": "Universit\u00e4tsprofessor", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Magdeburg", 
    "name": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"
   }, 
   "source": "Forschungsportal Sachsen Anhalt", 
   "sofis_id": 15397, 
   "activity": "Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg"
  }
 ], 
 "Hradil, Stefan": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1973", 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Institut f\u00fcr Soziologie\r\nSozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 8978, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1985"
   }, 
   "institution_l2": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Sozialwissenschaftliche Fakult\u00e4t\r\nLudwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 8390, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professor f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3295, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"
  }, 
  {
   "function": "Professor f\u00fcr Soziologie", 
   "span": {
    "to": "2011", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 3336, 
   "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": {
    "to": "1996", 
    "from": "1991"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": "726756;  725976", 
   "activity": "Bundesminister f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung und Bundesminister f\u00fcr Forschung und Technologie"
  }, 
  {
   "function": "Dr. h.c. sc. oec", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t f\u00fcr Wirtschaftswissenschaften Budapest"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender ", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie -DGS-"
   }, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": 9611, 
   "activity": " Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)"
  }, 
  {
   "function": "Vorstandsvorsitzender ", 
   "span": {
    "to": "2012", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Schader-Stifung \"Sozialwissenschaften und Praxis\""
  }, 
  {
   "function": "Mitglied ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Vizepr\u00e4sident ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2013"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Uni Mainz", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz"
  }
 ], 
 "Reckwitz, Andreas": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bonn"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1995", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Cambridge"
  }, 
  {
   "function": "Master of Philosophy ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1994"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Cambridge (GB)"
  }, 
  {
   "function": "Diplom-Abschluss in Politikwissenschaft/Soziologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Promotion zum Dr. phil.", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Post-Doc", 
   "span": {
    "to": "2001", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Freien Universit\u00e4t und Humboldt-Universit\u00e4t Berlin "
  }, 
  {
   "function": "Research Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of California, Berkeley"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Scholar", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " London School of Economics"
  }, 
  {
   "function": "wissenschaftlicher Assistent ", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "2001"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Soziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung einer Professur f\u00fcr Kultursoziologie", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Frankfurt (Oder)"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung einer Professur f\u00fcr Soziologische Theorie", 
   "span": {
    "to": "2006", 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Hamburg"
  }, 
  {
   "function": "Professor f\u00fcr Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie ", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": "Allgemeine Soziologie und Kultursoziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "\u2018Ma\u00dfgeblich beteiligter Wissenschaftler\u2019 ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": "Exzellenzcluster 16 \u2018Kulturelle Grundlagen der Integration\u2019 ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Vorstands der Sektion \u2018Soziologische Theorien\u2019 ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2006"
   }, 
   "institution_l2": "Sektion \u2018Soziologische Theorien\u2019", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DGS"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Institut f\u00fcr H\u00f6here Studien (IHS), Wien"
  }, 
  {
   "function": "Projektleiter am Sonderforschungsbereich 485 sowie am Exzellenzcluster 16", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2007"
   }, 
   "institution_l2": "Sonderforschungsbereich 485;\nExzellenzcluster 16", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Kulturwissenschaftliches Kolleg", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Graduiertenschule \u201aGeschichte und Soziologie\u2019", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bielefeld"
  }, 
  {
   "function": "Fellow ", 
   "span": {
    "to": "2010", 
    "from": "2009"
   }, 
   "institution_l2": "Altertumswissenschaftliches Kolleg", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Heidelberg"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": "Vergleichende Kultursoziologie", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)"
  }, 
  {
   "function": "Ruf auf eine Professur f\u00fcr Kultursoziologie (W 3)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Beirats \u201aWissenschaft und Zeitgeschehen\u2019", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Goethe-Institut"
  }, 
  {
   "function": "Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Freiburg Institute for Advanced Studies (FRIAS), School of Language and Literature"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessur ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2012"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t St. Gallen (HSG)"
  }, 
  {
   "function": "Auszeichnung des Buches \"Die Erfindung der Kreativit\u00e4t\" im Rahmen des Programms \"Geisteswissenschaften international\" ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "B\u00f6rsenvereins des deutschen Buchhandels"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Witten/ Herdecke"
  }, 
  {
   "function": "Ruf auf eine Professur (W 3) f\u00fcr Soziologische Theorie und Kultursoziologie", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Technischen Universit\u00e4t Dresden (abgelehnt)"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Kuratoriums", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Theodor-W.-Adorno-Preis der Stadt Frankfurt/ Main"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Beirats", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " soziologisches Internet-Portals 'Soziopolis'"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Konzils", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Soziologie (DGS)"
  }, 
  {
   "function": "Auszeichnung mit der Opus magnum-F\u00f6rderung der Volkswagenstiftung (Laufzeit 2015- 2017)", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2015"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Volkswagenstiftung "
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Beirats ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2016"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Europa-Universit\u00e4t Viadrina Frankfurt (Oder)", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Kulturwissenschaftlichen Gesellschaft (KWG)"
  }
 ], 
 "Kepplinger, Hans Mathias": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "M\u00fcnchen "
  }, 
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t in Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent ", 
   "span": {
    "to": "1978", 
    "from": "1970"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Heisenberg-Stipendiat", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1978"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Deutsche Forschungsgemeinschaft"
  }, 
  {
   "function": "Professor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of California Berkeley "
  }, 
  {
   "function": "Fellow ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Harvard University"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": "1982", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e9 Tunis "
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1982"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Southern Illinois University"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich"
  }, 
  {
   "function": "Gastprofessor ", 
   "span": {
    "to": "2002", 
    "from": "2000"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e0 della Svizzera italiana"
  }, 
  {
   "function": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Leiter", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Prodekan und Dekan", 
   "span": {
    "to": "1993", 
    "from": "1987"
   }, 
   "institution_l2": " Fachbereich Sozialwissenschaften", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Senats ", 
   "span": {
    "to": "1999", 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "https://www.kepplinger.de/content/kurzvita", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ], 
 "Halm, Dirk": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2008"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
   "sofis_id": 8736, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": null
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft", 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Institut f\u00fcr Politikwissenschaft"
   }, 
   "source": "Universit\u00e4t M\u00fcnster", 
   "sofis_id": 8736, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }
 ], 
 "Mayer, Karl Ulrich": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Promotion ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1973"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Konstanz"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": " Zentrum f\u00fcr Umfragen, Methoden und Analyse (ZUMA) in Mannheim"
  }, 
  {
   "function": "Direktor ", 
   "span": {
    "to": "2005", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Max-Planck-Institut f\u00fcr Bildungsforschung in Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Mitglied des Wissenschaftsrats", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1993"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender der Wiss. Kommission", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1996"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }, 
  {
   "function": "Professur f\u00fcr Soziologie ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Yale University"
  }, 
  {
   "function": "Gr\u00fcndungsdirektor", 
   "span": null, 
   "institution_l2": "Center for Research on Social Inequalities and the Life Course (CIQLE) ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Yale University"
  }, 
  {
   "function": "Chair ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2005"
   }, 
   "institution_l2": "Department f\u00fcr Soziologie ", 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Yale University"
  }, 
  {
   "function": "Pr\u00e4sident der Leibniz-Gemeinschaft", 
   "span": {
    "to": "2014", 
    "from": "2010"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "MPIB Berlin", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Leibniz-Gemeinschaft"
  }
 ], 
 "Beck, Ulrich": [
  {
   "function": "Studium ", 
   "span": {
    "to": "1967", 
    "from": "1966"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Freiburg im Breisgau", 
    "name": "Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3314, 
   "activity": "Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1967"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
   "span": {
    "to": "1979", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Venia Legendi", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1981", 
    "from": "1979"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1992", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3295, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"
  }, 
  {
   "function": "Koordination eines DFG-finanzierten Forschungsschwerpunkts zum Thema \"Verwendung sozialwissenschaftlicher Ergebnisse\"", 
   "span": {
    "to": "1988", 
    "from": "1981"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Bamberg", 
    "name": "Otto-Friedrich-Universit\u00e4t Bamberg"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3295, 
   "activity": "Universit\u00e4t Bamberg"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "1990", 
    "from": "1989"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Essen", 
    "name": "Kulturwissenschaftliches Institut Essen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 10725, 
   "activity": "Kulturwissenschaftliches Institut Essen"
  }, 
  {
   "function": "Fellow", 
   "span": {
    "to": "1991", 
    "from": "1990"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Wissenschaftskolleg zu Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1992"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Distinguished Research Professor ", 
   "span": {
    "to": "1998", 
    "from": "1995"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "University of Wales College of Cardiff"
  }, 
  {
   "function": "Visiting Centennial Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1997"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "London", 
    "name": "London School of Economics and Political Science"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 10031, 
   "activity": "London School of Economics and Political Science"
  }, 
  {
   "function": "Sprecher des DFG- Sonderforschungsbereich", 
   "span": {
    "to": "2009", 
    "from": "1999"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2011"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "LMU", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "Fondation Maison des Sciences de l\u2019Homme, Paris"
  }
 ], 
 "Schulz, Winfried": [
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnchen", 
    "name": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
   }, 
   "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", 
   "sofis_id": 3339, 
   "activity": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz"
   }, 
   "source": "Wikipedia", 
   "sofis_id": 3336, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": "1964", 
    "from": "1960"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Studium", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1964"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berlin", 
    "name": "Freie Universit\u00e4t Berlin"
   }, 
   "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", 
   "sofis_id": 1255, 
   "activity": "FU Berlin"
  }, 
  {
   "function": "Wissenschaftlicher Assistent", 
   "span": {
    "to": "1972", 
    "from": "1965"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Publizistik"
   }, 
   "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", 
   "sofis_id": 9267, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Promotion", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1968"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Publizistik"
   }, 
   "source": "Meyer-Struckmann-Stiftung", 
   "sofis_id": 9267, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Assistenzprofessor", 
   "span": {
    "to": "1975", 
    "from": "1972"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Publizistik"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen-N\u00fcrnberg", 
   "sofis_id": 9267, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Habilitation", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1974"
   }, 
   "institution_l2": "Institut f\u00fcr Publizistik", 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Institut f\u00fcr Publizistik"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen-N\u00fcrnberg", 
   "sofis_id": 9267, 
   "activity": "Universit\u00e4t Mainz"
  }, 
  {
   "function": "Research Fellow", 
   "span": {
    "to": "1976", 
    "from": "1975"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Berkeley", 
    "name": "University of California Berkeley"
   }, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": 3269, 
   "activity": "University of Berkeley"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "1983", 
    "from": "1977"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "M\u00fcnster", 
    "name": "Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster"
   }, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": 3340, 
   "activity": "Universit\u00e4t M\u00fcnster"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender ", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Senatskommission f\u00fcr Medienwirkungsforschung"
  }, 
  {
   "function": "Vorstandsmitglied", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1980"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft e.V."
   }, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": 23308, 
   "activity": "DGPuK"
  }, 
  {
   "function": "Koordinator", 
   "span": {
    "to": "1989", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "DFG-Schwerpunktprogramm Publizistische Medienwirkungen"
  }, 
  {
   "function": "Professor", 
   "span": {
    "to": "2003", 
    "from": "1983"
   }, 
   "institution_l2": "Rechts- und wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "N\u00fcrnberg", 
    "name": "FB Wirtschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": 726139, 
   "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)"
  }, 
  {
   "function": "Vorsitzender", 
   "span": {
    "to": "1986", 
    "from": "1984"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": {
    "city": "Mainz", 
    "name": "Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Publizistik- und Kommunikationswissenschaft e.V."
   }, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": 23308, 
   "activity": "DGPuK"
  }, 
  {
   "function": "Vertretung des Lehrstuhl", 
   "span": {
    "to": "2004", 
    "from": "2003"
   }, 
   "institution_l2": "Rechts- und wirtschaftswissenschaftliche Fakult\u00e4t", 
   "institution_l1": {
    "city": "N\u00fcrnberg", 
    "name": "FB Wirtschaftswissenschaften"
   }, 
   "source": "Uni Erlangen-N\u00fcrnberg", 
   "sofis_id": 726139, 
   "activity": "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Erlangen)"
  }, 
  {
   "function": "ICA Fellow", 
   "span": {
    "to": null, 
    "from": "2014"
   }, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "Biografisches Lexikon der Kommunikationswissenschaft", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": "International Communication Association"
  }
 ], 
 "Ple\u00df, Stefan": [
  {
   "function": null, 
   "span": null, 
   "institution_l2": null, 
   "institution_l1": null, 
   "source": "finde keine Daten", 
   "sofis_id": null, 
   "activity": null
  }
 ]
}